<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/zong-jie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊 9 月份的一些『节点』]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/talk-about-some-things-in-september.html"/>
    <updated>2019-09-30T14:48:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/talk-about-some-things-in-september</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">入职满一周年</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">29 岁生日</a></li>
  <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">博客八周年</a></li>
  <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">最后</a></li>
</ul>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>又到了国庆的时候了，时间过得真快，截止到现在我还没确定用什么方式给祖国庆生。去年的国庆是带着父母去兔子家提亲。</p>

<p>好了，废话不多说，下面进入主题，聊聊这个月的一些『节点』。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">入职满一周年</h2>

<p>9 月中旬正是我在现在这个公司待满一周年的时间，后来我发现我个人三次跳槽都是在 9 月份，还蛮巧合的。</p>

<p>虽然现在主要工作还是写 PHP，写业务需求，但是不同的是现在写代码要考虑性能问题了，因为真的会有并发操作，而且测试也会专门做性能测试。团队每周也都有技术分享，氛围也不错。</p>

<p>顺便分享一下在这家公司使用的一些 SAAS 服务：</p>

<ul>
  <li>Github 商业版以及围绕着 Github 周围的一些付费版服务真得不错，可惜因为一些原因我们要迁回自建的 GitLab 了，GitLab 能配置的功能还是有点弱。</li>
  <li>Slack 作为企业沟通工具真的挺好用的，国内的话钉钉还算可以用，但是企业微信的话，功能跟钉钉差距不是一点点。但是我们最近要切为企业微信了。</li>
  <li><a href="https://gsuite.google.com/">G Suite</a> 以及其周围生态也是很好用，国内的石墨和腾讯文档这种协作类型的文档都不行（比方说他们居然不支持自定义格式的文档）。可惜现在我们也不能用了。</li>
  <li><a href="https://www.atlassian.com/software">atlassian</a> 和 Github 配合使用，可以完成很多自动化的工作，国内 TAPD 这方面还是很弱。</li>
</ul>

<p>总得来说，国外的一些工作 SAAS 服务要完善的多，国内还是差很多。</p>

<h2 id="section-2">29 岁生日</h2>

<p>年纪越大越懒得过生日了，这次生日也只有我弟和一个大学室友记得，兔子和老妈都忘记了。跟去年一样，也是叫上弟弟和兔子一起吃了一顿牛肉火锅。明年就 30 岁了，到时候过生日要整点不一样的方式来度过。</p>

<p>后来给自己补了一个生日礼物：一个二手的 HHKB 键盘，为了更加完美的使用此键盘，最近是苦练 Vim。</p>

<h2 id="section-3">博客八周年</h2>

<p>虽然今年很忙，但是还是基本上遵守了承诺完成了每月至少两篇的更新。其他变化：</p>

<ul>
  <li>深度阅读专栏还没恢复。今年因为接了一个朋友的项目，业余时间忙的跟狗一样，而且这一忙就忙了 5 个月，立个 flag，以后我再做接任何单子，我就是狗。</li>
  <li>搞了一个博客联盟，通过这个认识了一些朋友，也发现了一些好的博客。</li>
</ul>

<p>目标：</p>

<ul>
  <li>先把项目收尾，早日恢复深度阅读专栏。</li>
  <li>继续保持每月至少两篇的更新量。</li>
</ul>

<p>Octopress 已经不维护了，而且写文章如果代码段里面有空行的话，生成网站的时候会报错，这个问题上次又碰到了。有时候真想换到 Hexo 上去，但是又一直在提醒自己要忍住，<strong>博客样式不重要，重要的是内容</strong>。</p>

<h2 id="section-4">最后</h2>

<p>家里也是推了一推书要看，也买了很多电子书，但是还是没时间看，最后我反思和总结，发现每次吃完饭的时候我都用看电视的习惯，后来去掉这个习惯之后，立马发现时间变多了，早点去洗澡，早点上床就有时间看书了。</p>

<p>另外想对自己说的是，不要做工作狂，工作太久，大脑也需要休息，学会适当的放松，比方说打打游戏什么的，也算是一种方式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年中总结]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/2019-mid-year-summary.html"/>
    <updated>2019-06-17T14:58:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/2019-mid-year-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>最近一阵子太忙了，今天终于有时间来更新博客了。今天要写的就是年中总结，回顾一下这半年来的目标，顺便说说近况。</p>

<h2 id="section-1">总结</h2>

<h3 id="section-2">健身</h3>

<p>除了端午节出了一趟门之外都有在坚持早上运动，基本上能保持每周运动至少 3 次，每次 30 分钟以上。运动频率有点高，一度导致早上没时间看书了。</p>

<p>自从 17 年年底买了个体脂称，都有计划一个星期称一次，一直到去年 10 月忙着结婚的事情就没称重了，之前的体重也一直保持在 61.5kg~63.5kg 之间，感觉没啥用处。后来再过 5 个月，也就是今年 3 月份再去称重的时候，发现自己不到 59kg 了，当时第一反应是体脂称不准了，还去找客服询问了解决办法。结果用了客服提供的办法之后还是那样，正当我对体脂称死心的时候，我去了家附近药店门口的体重秤称了一下，发现还真是 59kg 了，好吧，我错怪了体脂称，😭。</p>

<!--more-->

<p>一度想增肌的我，怎么就减肥了呢？我得反思一下自己的健身计划了。</p>

<ul>
  <li>每天工作太久，第二天肩膀痛，最近几个月都在做肩膀的运动。</li>
  <li>以前一直在练习小肌群，现在我得练大肌群了，就从背部开始。</li>
  <li>继续学习健身知识。</li>
  <li>还是得坚持每个星期称一次体脂。</li>
  <li>注意饮食。</li>
</ul>

<h3 id="section-3">旅游</h3>

<p>没时间做旅游计划，也游不起，端午节去了一趟广西，去兔子的老家。对我来是说第一次去，吃了一些那边的特产。除了过去交通很不方便外，其他都还好。</p>

<h3 id="section-4">工作</h3>

<p>目前工作上一直在处于写业务代码，最近几个月没有啥长进吧。</p>

<h3 id="section-5">业余折腾</h3>

<p>倒是今年年初的时候，接了一个兔子朋友的一个单子，一个外贸的 ERP 系统，我来写后端。真正开始也就从 5 月中旬到现在（一个月），我们第一阶段算是告一段落了。这个单子真是把我累死了，本来 965 的生活过的很滋润的，自从接了这个单子的一个月里，基本上是 9106 了，一个字累。</p>

<p>以后这种事情还是得三思，打破了很多原来的计划，看书和写作计划彻底被搁置了。目前在这个项目已经投入了 130 多个小时了，不知道是否值得。</p>

<p>计划是以后每周周六抽出一天时间来写这个单子的代码，要有计划，多休息。</p>

<h3 id="section-6">读书</h3>

<p>就读完一本书（《静观日本》），有几本都只读了一小半。</p>

<p>现在早上时间基本上都让给健身，自然是没时间阅读了，我得给阅读另外安排好时间，再准备重启《深度阅读》专栏计划。</p>

<h3 id="section-7">博客</h3>

<p>上个月只写了一篇文章，还差一篇文章没写，没兑现承诺。下半年得继续按计划执行。</p>

<h3 id="section-8">三立三</h3>

<ul>
  <li>上半年有找到一个小伙伴，一起开发一个 iOS App，但是后来我因为工作太忙，接口只给他写了一半。</li>
  <li>下半年计划增加『指定价提醒功能』</li>
</ul>

<h3 id="section-9">其他</h3>

<p>要说上半年的一个关键词，那就是『忙』，但是就算这么忙，我也把《权力的游戏》最终季给追完了。并且我还尝试了早上起来做饭，然后带午饭去公司吃。这事情我坚持了2个多月，只要你
挺过了第一周，然后你就会发现，其实这件事情也没有想象中的那么难。</p>

<p>自己带饭，不仅干净又好吃而且还省钱，唯一有点难的就是在买菜的时候不知道买啥。</p>

<h2 id="section-10">最后</h2>

<p>马上就是 618 了，再这个『节日』来临之际，反（tu）思（cao）一下自己前半年的生活状态，为了去年制定的目标在年终的时候不至于那么难堪。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[转正总结]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/dadi-positive-summary.html"/>
    <updated>2018-12-11T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/dadi-positive-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>时间飞逝，转眼就入职快3个月了，是申请转正的时候了。这篇文章我就来说说目前在公司工作感受以及其他。</p>

<h2 id="section-1">简单介绍</h2>

<p>公司11月才去河源搞的一周年团建，也就是说公司很年轻，到目前为止也就成立一年多点。是上市公司的子公司，跟大地影院是兄弟公司。目前所做的业务就是给另一个兄弟公司做产品。公司一共有三大产品线：新零售、会员、无人酒店。我在会员组下负责积分核心系统。</p>

<h2 id="section-2">说说感受</h2>

<p>下面我就用分类来描述我入职这么久的感受吧。</p>

<!--more-->

<h3 id="section-3">好的一方面</h3>

<p>我认为这是一家非常酷的公司，已经最接近我理想中的公司了，我认为很酷的有以下几点：</p>

<ul>
  <li>工作方面有：
    <ul>
      <li>可能是由于和香港公司有工作对接，我们公司自带『翻墙』功能，可以愉快的访问 Google 全家桶、Facebook 等部分网站。</li>
      <li>使用 Github 企业版管理代码。</li>
      <li>使用 <a href="https://gitbook.tw/chapters/gitflow/why-need-git-flow.html">Git Flow</a> 规范。</li>
      <li>使用 <a href="https://travis-ci.com/">Travis CI</a> 自动部署和跑单元测试（之前有简单用过 Travis CI）。</li>
      <li>给时间写单元测试并且使用 <a href="https://codecov.io/">Codecov</a> 来展示单元测试覆盖率。</li>
      <li>使用 <a href="https://slack.com/">Slack</a> 作为企业沟通软件（仰慕很久的软件，终于有机会用了），使用 <a href="https://gsuite.google.com/">G Suite</a> 企业套件办公（我爱 Google）。</li>
      <li>使用 <a href="https://www.atlassian.com/software/jira">Jira Software</a> 作为项目管理系统，虽然我感觉有点不太好用。</li>
      <li>导师制度也是不错，能够很好的帮助新人快速的融入新的环境。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>环境方面有：
    <ul>
      <li>椅子确实不错，人体工程学椅子，中午睡觉还可以躺下，还有地方放脚。</li>
      <li>除了每月的固定餐补，平常加班超过两个小时也可以申请调休和餐补。</li>
      <li>免费的茶和咖啡，公司有一个咖啡机。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>氛围方面：
    <ul>
      <li>每月一次的全公司技术分享会。</li>
      <li>公司内部有图书馆，可以申请想看的书。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>本身我自己也是喜欢开源的人，但是团队协作开发还是少，这一次让我学到了很多规范和用法。另外就是之前我一直是没写过单元测试的人，但是这次有机会写了之后才明白单元测试的好处，确认多了一份保证。</p>

<p>另外值得一提的是公司的测试人员，确实比较厉害，以前公司的测试都只做功能测试，而他们会写脚本测试和做并发测试，也就意味着我们写代码要考虑性能问题了。</p>

<h3 id="section-4">中规中矩</h3>

<p>中规中矩并不代表不好，只是我以前待过的公司也会有这些福利。</p>

<ul>
  <li>下午茶和每周一次的活动，中规中矩。</li>
  <li>每月每人100的活动经费，一般我们会拿去聚餐。</li>
  <li>加班晚了打车报销。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">值得改进</h3>

<ul>
  <li>目前给我们开发人员配置的都是 ThinkPad 笔记本，而我们入职当年都安装了最新版 Ubuntu 系统，Ubuntu 作为开发确实比 Windows 给力，但是比 MacBook 还是差了一点，软件少的可怜。要是给 MacBook 效率会高很多。</li>
  <li>技术氛围还差点儿，虽然每月有分享会已经比其他公司都好不少了。但是还可以再加强点，希望之后能带领大家一起写团队技术博客或者一起写开源项目。</li>
</ul>

<h2 id="section-6">其他</h2>

<p>上次一周年公司团建确实让我对公司有了进一步的了解，以前待过的公司团建就是那种穿军训服，玩那种很刻意的游戏，最后只是为了让教官说一些很鸡汤的话，这样的团建去过了一次，第二次再搞就不想再去了。</p>

<p>而我们这次公司的团建给人的感觉就是很轻松，给我的感觉就是玩，然后让我们不同部门的人有机会彼此熟悉。这样的团建让人更喜欢。</p>

<h2 id="section-7">最后</h2>

<p>一个好的工作环境和氛围非常影响工作状态，一个好的工作状态会更加有效率。</p>

<p>除了外部环境之外，日常工作的同事也很关键，能和比你厉害的一起工作，成长是非常快的。每天如果都能有进步，时间会过得很快的，很庆幸能在这样的公司工作。</p>

<p>话说我当时找工作投简历是因为看中了这家公司离地铁近，上班方便（捂脸.jpg），哈哈，而且我已经内推了两个朋友成功入职了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[币圈一个月，我总结出了这些]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/summary-btc-investment-for-a-month.html"/>
    <updated>2018-01-16T11:29:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/summary-btc-investment-for-a-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>2017年是比特币最疯狂的一年，比特币可谓经历了重重考验，每次的大涨和大跌，都只能算是『正常』的波动。从去年底开始慢慢你会发现身边的人都在开始聊比特币了，我也正是从那个时候开始有点心动了，开始入场了。</p>

<p>但是首先要声明的是，我是抱着去学习去体验的心态入场的，所以我并没有投资很多钱，也没打算大赚一笔。这笔钱具体多少我就不说了，反正就算是这笔钱都亏掉我都不会很心疼的那种，亏了就算是教学费，赚了就是自己的运气。<strong>再次声明，炒币真的风险很大，请认真思考之后再做决定。</strong></p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">炒币</h2>

<p>让我下定决心入场的是因为认识的几个人竟然前一段时间都在炒币，而且还赚钱了，『天天』在群里面讨论xx大涨，让我也心动了，然后在迅速摸清楚流程之后我也开始入场了。如果你也想入场，并且已经思考清楚，可以承担亏钱的风险了，但是不知道如何入场？可以看看我的经历。</p>

<p>2017年年中的时候中国就禁止比特币等数字货币在线交易了，所以那个时候中国的交易所纷纷关闭了。但是他们禁止不了的是『国外的场外交易』，这里的国外不一定是外国人做的网站，也可以是中国人在海外的网站。我选的是 <a href="https://vip.zb.com/activity/joinbtc?tuijianid=48df5a08aa9695ec19b0f684c62bc6f3">ZB.COM</a> 和 <a href="https://www.huobipro.com/zh-cn/">火币网</a>，两个都支持人民币买入，火币更是支持支付宝和微信买入。建议是先用人民币买入代币的 USDT，然后再进行交易。</p>

<p>那么钱有了，买什么币呢？对币圈一无所知的我之前只知道比特币和以太坊，以及莱特币，但是他们的价格太高，我钱少。这个时候我浏览交易所的时候，你会发现有一波比较便宜的币，在什么都不懂以及朋友的推荐的情况下买了 BTS 和 XRP，没想到刚买没多久就涨了，心里挺高兴的。都说是短期涨了赶紧卖，好吧，于是我就把 XRP 全卖了，但是呢？刚卖完它就大涨，翻倍的涨，想上车都上不了了。所以轮到 BTS 的时候我就一直没卖，涨的时候没卖还好，跌的时候没卖就慌了。</p>

<p>后来我又搞了一小笔钱去<a href="https://www.binance.com/?ref=11356305">币安</a>玩，听说是全球最大的交（du）易（bo）场所了。币安不支持人民币购买，只能从其他交易所充值数字货币。于是我就从火币网充了500个 USDT，然后提到币安上，手续费收了我20个 USDT，坑。</p>

<p>币安的山寨币特别多，我只认识少数几个，买啥呢？加了几个群，听他们说买啥，然后闭着眼睛买，刚开始涨了一点点，后面亏了又开始慌了，瞎买瞎卖，然后可想而知，亏的更惨了。</p>

<p>刚开始的几天白天一直想着看盘，也没什么心思干活了（还好不忙）。特别是前一个星期，特别慌，到处找资料，看资料。每次看到一个山寨币涨到200%多的时候，心里想『这个币是又什么币？要不要接盘？』。非常典型的散户心理，我抄美股的时候都没有这样的啊。比方说，CND 三天时间9毛变4毛9，可以说『股市一个星期，币圈一天』，股市只是白天交易，但是币圈是24小时全球交易。而且币圈有一个明显的特点是波动特别大。</p>

<p>最后说一下我怎么看待这个事情，这几天跌的也没脾气了，我也没太多精力搞清楚这币是什么来头，那币是什么来头了。我只看好 BTC 和 ETH，其他币（也称为山寨币）都是需要时间去考验的，玩短期可以，但是长期投资还是找一个靠谱点的，『命里有时终须有命里无时勿强求』，不要被『我有一个朋友，投了XX万，买了 XX 币，赚了 XX0 万』给冲破了理智。你要知道现在很多的山寨币都是代币，都是用以太坊智能合约搞的山寨币，只需要10分钟，花极小的成本，你也可以生成10亿个XX币，然后搞一个白皮书，然后上交易所卖钱，所谓空手投白狼。</p>

<p>但是区块链以及智能合约的技术思想确实是有点意思，值得去研究一下，然后看看能做点什么比较好。</p>

<p>PS：每个交易平台的价格都是不一样的，举个例子，ZB 上的 BTC 价格要比火币上贵，但是 ZB 上买 USDT 便宜啊（每个USDT 需要 6.7 RMB），火币上买 USDT 贵（每个USDT 需要 7.3 RMB，而且价格有波动），ZB上的 USDT 不支持提现到其他平台的。其实算下来他们价格差不多，昨天我还花了一点时间真的算了一遍，实际算下来，居然 ZB 上买 BTC 还便宜点。所以不要但看交易所的价格便宜那么多，想着我从便宜的交易所买，然后去贵的交易所卖，其实价格差距并没有那么大。这个问题困惑了我很久。</p>

<h2 id="section-2">挖矿</h2>

<p>大多数数字货币除了通过购买获取，还可以通过挖矿的方式获取，那现在比特币那么贵了，挖一个不知道要耗费多少时间，我就想着以太坊便宜点，那就挖点以太坊吧，于是找到了这个<a href="http://support.ethfans.org/hc/kb/article/1094522/">ETH 挖矿基础教程——星火矿池</a>，按着教程先注册钱包，然后下载软件，修改钱包地址，点击开始挖矿的方式来操作的。</p>

<p>步骤倒是不难，我主要是想体验一下到底怎么回事。启动挖矿的时候电脑 GPU 马上跑到了 99%，然后 PC电脑主机温度一直保持在70多度，冬天用来取暖确实是一举两得的事情。</p>

<p>那么我到底挖到了多少呢？一台电脑半天大概能挖到 0.0015 ETH，那么如果我要挖到一个 ETH，估计需要1年左右。我也没指望通过挖矿的方式赚钱，就是想体验一下。中本聪凭空搞了应该算术题让大家去解，这种方式一点都不环保。</p>

<h2 id="ico">ICO</h2>

<p>除了炒币，数字货币还有一种玩法就是 ICO 了，你可以理解为面向全球的众筹活动，这种方式是基于 ETH 的智能合约，大概的玩法就是我有一个想法，我要落地，然后我没有钱，我需要钱，然后我开始写一个白皮书，搞一个官网，把我的想法告诉大家，让大家来投资我，当然你们也不会白投资，我用 ETH 的智能合约生成了几亿个XX币，你投资我N个ETH我就给你N*1000的XX币，我的想法就是落地了，我发行的XX币就值钱了，然后大家一起跟着赚钱。</p>

<p>既然是面向全球的，跨国交易是一个非常繁琐的事情，但是有了数字货币就不一样了，当我第一次参与 ICO，把 0.15 个 ETH 打给国外的钱包，几分钟就到帐的时候，觉得好神奇。自己体验一把跟知道这回事的感受完全不一样。</p>

<p>说了这么多，来讲讲我第一个 ICO 的对象吧，当时主要是用 Google 在查 ICO 的事情，发现 <a href="https://tokensale.liveedu.tv/ref/7OYizv7TyrUifpQbW">livecoding.tv</a> 正在搞 ICO ，当初看这个 LOGO 好面熟，后来才知道很久没访问这个网站了（当初知道这个网站是因为直播很火，而这个网站就是写代码直播的，一直想看，但是出于中国这边访问网速很慢，基本上看不了，就没用了），原来这货改名字了，现在叫 liveedu.tv 了。</p>

<p>看了一遍他们的白皮书，感觉还比较靠谱，其他 ICO 都是一些概念，需要去实现，风险比较大，你也不知道他们拿了钱去潇洒了呢？还是真的在做产品？这个只是有一个网站，而且运营已经有2年多了。反正现在差不多所有的币都在跌，还不如拿去 ICO，在交易所里面看着钱慢慢变少，心烦。</p>

<p>第一次玩，步骤比较简单，只是说北京时间凌晨1点才开始，2月10号结束，当时候应该能看到结果了，拭目以待吧。</p>

<h2 id="section-3">总结</h2>

<p>我觉得炒币就是炒股，炒币就是赌博。至于能不能赚到钱，其实是在考验你个人的，看你在赚钱的时候是否能及时收手，更是看你是否把赚来的钱当作自己的钱那么在乎。所以我是不赞拿很多钱去炒币的，真不如拿去买股票靠谱。其实炒币的很多道理都跟炒股是一样的，还是早点学会如何炒股吧。</p>

<p>我对比特币的技术比较感兴趣，值得研究一下。</p>

<h2 id="section-4">参考连接</h2>

<ul>
  <li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/32796998">10分钟搞定ICO</a></li>
  <li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/32968587">看完你就知道什么是比特币了</a></li>
  <li><a href="https://coinmarketcap.com/tokens/views/all/">All Tokens</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[创业半年回顾]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/a-half-year-review-of-entrepreneurship.html"/>
    <updated>2018-01-06T23:29:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/a-half-year-review-of-entrepreneurship</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>2017年7月3号我以技术总监的身份正式加入一家创业公司，公司大概是5月份成立了，时至今日我的工作已有半年之久，今天这篇文章我打算总结一下这半年发生的一些事情。</p>

<h2 id="section-1">基本情况</h2>

<p>做技术已经有5年多的经验了，虽谈不上技术有多厉害，在这几年也一直处于 SaaS 领域，对于一个小公司来说我的技术积累确实是足够了。</p>

<p>先讲一下整个公司的人员分布情况，我来的时候整个公司不到30人，但是技术部门足足占有一半以上的人，对于一个还没有推出任何产品的公司来说，技术部占这么多似乎是可以理解的。但以现在的角度来审视过去的话，我觉得对于一个创业团队来说个个都必须是精英才行。</p>

<p>刚来的时候人员分配是这样的：4个 UI、6个前端、3个后端，一个产品助理、一个兼职产品经理，加上我一起是15.5个人，从这你可以看得出来老板完全不懂技术。入职的第一天，我做的第一件事就是通过一对一会议简单的了解他们的基本履历。后来我裁掉了2个 UI，再陆续进来两个测试。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">身份的转变</h2>

<p>做技术比较在行，但是做管理确实是没有经验。说实话入职之后并没有很快找到自己的定位，只是把自己当做一个技术上比较好的开发。</p>

<p>后端组还是让我比较放心，但是在前端组我一直在扮演着『救护员』的角色，这些都是我管理经验不足的体现。</p>

<p><strong>产品架构选型</strong></p>

<p>我进公司的时候，由2个人正在负责小程序，一个简陋版的官网。我参与的第一个产品是一个给私募公司使用的管理后台，出于以下几点原因我让新项目采取了前后端分离的架构：</p>

<ul>
  <li>这种架构就是后端提供 API，前端控制路由，前端调用API。这几年前端发展繁荣，这种架构可以说既解放了后端也解放了前端。</li>
  <li>前端可以话更多的精力去调整一些细节，交互方面也不受后端约束。</li>
  <li>我们公司前端人员偏多，后端技术偏少，而这种架构恰巧会把部分后端的工作转移到前端，所以在不裁员的情况下这种架构符合当时的情况。</li>
  <li>后期性能扩展更加灵活（我甚至到考虑到后端 API 如果 PHP 性能不够可以直接换语言）。</li>
</ul>

<p>而现在回顾起来的话，有以下几点值得怀疑的地方：</p>

<ul>
  <li>公司前端人员当时真的有能力做到这个架构的开发吗？</li>
  <li>如果当时不考虑这种架构的话，项目是不是更早的发布？</li>
</ul>

<p><strong>招聘 &amp;&amp; 裁员</strong></p>

<p>进公司之后我只负责招了第一个测试工程师。另外再说说裁员的事情，终于体会到了『裁员』比招聘要难的多了。</p>

<p>公司之前招聘的人没有严格把关，虽说我来之后技术部的『生杀大权』交由我负责，但是坦率的讲到现在为止我都不太会处理裁员的情况，我总是犹豫不决，想给年轻人一些机会。但正式我的『仁慈』有可能会公司损失更加惨重。</p>

<p>第一次裁员是裁掉了两个 UI，因为确实是活不多，而且他们还在试用期，最重要的是那个时候我刚来公司不久还未她们还没有建立起情感，裁员还算顺利。</p>

<p>第二次裁员是公司给我下的决策，前端整体技术偏弱，输出太少，公司不得不决定裁掉2、3个技术经验较少的人，宁愿多花点钱招高手。现在看来这个决策还是来得有点晚了，员工转正之后裁员就变得一件非常麻烦的事情。</p>

<p>第三次裁员是公司出现了财务危机，再次做了不得不做的人员上的调整。</p>

<p>关于招聘的时候，我觉得除了考虑技术扎实之外，第一要考虑的是这个人的自我学习能力和做事情的责任心，以及是与公司的团队文化一致。入职之后半个月作为观察期，如果达不到预期，要果断的下决策，正所谓『慈不掌兵』。</p>

<p><strong>敏捷开发？</strong></p>

<p>并没有太多时间去好好研究敏捷开发，目前做了以下点：</p>

<ul>
  <li>使用 TAPD 管理项目进度。</li>
  <li>每天的早上的站立会议。</li>
  <li>周报</li>
</ul>

<p>以前我也讨厌写周报，和站立会议，但是现在换了一个角度，在大家都还没有非常高的自我驱动能力的时候，我只能用这种方式来督促大家。</p>

<p><strong>团队文化的建设</strong></p>

<p>团队的氛围是我一直非常在意的东西，但是我确不知道如何营造氛围，或者说我营造氛围失败了。</p>

<p>想来想去，我只做了以下几点：</p>

<ul>
  <li>营造『自动化』的氛围：刚进公司我就推荐公司使用钉钉办公（这里不是给钉钉打广告，其实我很想推荐公司用 Slack 办公，但是在国内使用 Slack 网络太不稳定了，而且全英文的界面门槛确实有点高），事实证明确实要比使用 QQ 办公要好的多。钉钉支持在群内添加聊天机器人非常好用，结合 GitLab，我让每次的 Git pull 都自动发送到钉钉群内，每天10点自动提醒大家去会议室开早会，每周五下班之前提醒大家写周报。GitLab 也配置了 CI，自动编译发布版本，一键发布测试版。就结果来说，这些东西基本是我在做，并没有带动其他人。</li>
  <li>营造『分享会』的氛围：每周五下午有分享会。以报名的方式成为主讲人，给他们机会分享自己的观点。但是目前来看大家都在分享比较基础的技术，非技术的话题还没有出现，而且大家分享的积极性不太高。</li>
  <li>营造『学习』的氛围：为此为特意跟公司申请了一笔资费，一口气买了十几本书。但实际大家看书的并不多。</li>
</ul>

<p>我想去营造的氛围：</p>

<ul>
  <li>技术讨论的氛围。</li>
  <li>团结的氛围。</li>
</ul>

<h2 id="section-3">关于项目进度的把控</h2>

<p>以前没做项目经理之前，不知道项目进度有这么难把控。由于公司的产品是从0到1，所以每次迭代基本上都花了一个月时间。延期次数多了很容易让大家都失去信心，所以按时保质保量的完成项目进度非常重要，这个我还在学习中。就这半年总的来说有三次的延期：</p>

<ul>
  <li>第一次是我错误的高估了大家的能力，而且忽视了测试环境。</li>
  <li>第二次是支付环境，大家都没有预料到的是申请个第三方支付有那么多的事情要做，而且流程有那么长。</li>
  <li>第三次有坑在支付事情的事情上了。</li>
</ul>

<p>现在回顾起来的话，有以下几点值得以后注意：</p>

<ul>
  <li>做任何版本迭代只要涉及到支付或者第三方服务有关的东西，我们第一要做的事情就是足够重视起来，因为这些东西有太多不可控的因素在这里面了。能尽快出 Demo 的就赶紧，不然的话就要每天跟进此事。</li>
  <li>只有负责写代码的程序员本人才能准确预估时间，这点应该没错，但同时我心里应该给他们有保留时间，作为突发事件的准备。</li>
  <li>前期合理的规划时间非常重要。延期的人往往都有点拖延症，不到最后一天总认为后面的时间还很多。所以宁愿前期的路辛苦点，后期越走越轻松。</li>
</ul>

<h2 id="section-4">产品方向</h2>

<p>现在回顾这半年的情况我们产品确实是没什么拿得出手的东西。我试着找找原因，这半年公司这十几个人我们到底做了些啥：</p>

<ul>
  <li>我们的第一个产品，私募荟的小程序，花了技术部接近一半的人力和2个月左右的时间，最后以资质不够不能上架为由，被『搁浅』了。</li>
  <li>围绕着微信公众号开发的一套私募管理后台包括一套微信HTML5，花了整个技术部的1个多月时间（两次版本迭代），上线后没有人使用。</li>
  <li>公司产品转型，我们开发了一套围绕着私募基公司交易服务的平台，再加上一个为了吸引流量的云课堂。两次界面的大改版以及更新，差不多花了3个月。实际上线之后交给市场部得到的反馈是，不好推，做一个平台级别的东西，要让市场接受的确是一个漫长的过程。</li>
  <li>公司着急盈利，于是再次转型，也就是现在还在做的一个小项目。我不确定这个项目是否能成功，我只是给大家做，我们尽自己最大的努力去做，至于能不能成功就看我们的运气了。</li>
</ul>

<p>创业公司存在很多的不确定性，我们在不断的试错。好处就是成功的几率大，坏处就是比较折腾。大家的精力被分散了，输出的结果不明显。创业公司产品经理的职位是非常关键的，因为公司的资源全部由他来调控。互联网行业讲究的就是快，慢了一步有可能真的就错过了。</p>

<h2 id="section-5">总结</h2>

<p>以上就是我以技术总监视角回顾了今年下半年的创业情况，主要提到了个人职业身份的转变、营造团队的氛围、项目把控的情况以及公司产品的转型。创业确实很累，但还是感谢公司能给我这次机会让我学会了很多东西。关于管理方面的经验，以后我会再边学边实践和总结。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
