<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅游 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/lu-you/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第九站：武功山两天反穿徒步]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/wugong-mountain-walking-tour.html"/>
    <updated>2019-11-24T14:48:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/wugong-mountain-walking-tour</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">行程</a>    <ul>
      <li><a href="#day-1" id="markdown-toc-day-1">Day 1</a></li>
      <li><a href="#day-2" id="markdown-toc-day-2">Day 2</a></li>
      <li><a href="#day-3" id="markdown-toc-day-3">Day 3</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#tips" id="markdown-toc-tips">tips：</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">最后</a></li>
</ul>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>这次调休一个星期，最主要的是想去武功山，但是武功山最多只能玩 3 天，所以才有了前面的佛山自驾游。那个是开胃菜（为了练车），这个才是这次的主菜。</p>

<ul>
  <li>旅行主题是：徒步</li>
  <li>时间是：3 天 2 晚</li>
  <li>两人总共花费：2790，其中交通费花费了 2321</li>
</ul>

<!--more-->

<h2 id="section-1">行程</h2>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/武功山徒步.png" alt="" /></p>

<h3 id="day-1">Day 1</h3>

<ul>
  <li>路线：深圳火车站 -&gt; 广州火车站 -&gt; 萍乡火车站</li>
  <li>用时：18:44 -&gt; 第二天 5:43</li>
</ul>

<p>武功山在萍乡，深圳有去萍乡北的高铁，但是只有两趟，而且要坐 4 个小时，如果坐高铁去的话，晚上到那边只能是睡觉了，感觉很不划算。看了很多游记，最后发现有广州去萍乡的火车，可以买卧铺，买最晚一个班次 K302，21 点发车，早上 5:43 到，可以在火车上睡一觉，早上过去正好上山，完美。</p>

<p>但是需要注意的是，这个车次提前买不到硬卧的票，我观察了几天，平常工作日，当日是可以买到当日的硬卧票的。</p>

<h3 id="day-2">Day 2</h3>

<ul>
  <li>路线：萍乡火车站 -&gt; 龙山村登山口 -&gt; 发云界 -&gt; 好汉坡 -&gt; 武发客栈</li>
  <li>用时：6:00 -&gt; 16:20</li>
</ul>

<p>虽然在火车站硬卧可以睡觉，但是睡眠质量肯定是不能保证了，像我这种高质量睡眠的人，也是平均一个小时醒一次。下车之后我们出站就有人拉客，拼车去武功山，50 一人，我后来感觉有点被坑，因为我看到有人说是 40 一人。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/uavZq2.jpg" alt="" /></p>

<p>出发之前一定要跟司机说清楚要到龙山村登山口，确实有司机会没给你送到登山口就把你丢下去了。开了一个小时的车，我们才到龙山村登山口，注意上山的路，别走错了入口，我们就因为没自己看路，差点儿走错路了，还好有人冲我们喊，告诉我们走错路了。</p>

<p>原计划是在山下吃早餐的，结果因为我们 7 点就到山下了，而那天又不是周末，所以根本没人开门，所以我们只能直接上山了，还好有带干粮。后来我们路上遇到驴友，他们说他们是打电话叫老板过来煮面吃的，我才知道还能这么操作。😲</p>

<p>那天人很少，我们是爬了半个多小时才看到其他驴友，然后又分开，很长一段时间后面和后面都看不见人，只有我和兔子两个人，所以不建议一个人去。</p>

<p>前面两个多小时我们都是在爬山，一路上有很多补给站，但是开门的就一家。爬山的一路上都是这样的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/hBfH4k.jpg" alt="" /></p>

<p>以及这样的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/R7Hj4Y.jpg" alt="" /></p>

<p>直到 3 个小时之后我们终于爬上山顶，之后的景色一直是非常漂亮的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/Cqdtrf.jpg" alt="" /></p>

<p>金黄色的草和蓝色的天空，后面我们还看到有挑夫，山上的物资都是这些挑夫辛苦挑上去的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/AMr0Rf.jpg" alt="" /></p>

<p>11 点半我们终于到了发云界：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/DxKbYX.jpg" alt="" /></p>

<p>旁边有一个客栈开着门，我们去那边吃饭，点了一份鱼和一份青菜，两人一起花了 100 块钱。爬了几个小时，有点累了，吃起饭来特别香。吃完饭休息了一下，<strong>13 点</strong> 之后我们继续接着爬山了。</p>

<p>下午的路要比上午的路难爬多了，但是风景也比上午的好看多了。之后的风景都是这样的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/wtfIQc.jpg" alt="" /></p>

<p>我们爬的很慢，累了就站着休息 2 分钟，直到 4 点半，过了好汉坡，终于到了今天晚上的休息地武发客栈。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/51tUkv.jpg" alt="" /></p>

<p>武发客栈每人120一晚，包晚饭洗澡早餐。能看到日落和日出，在武功山上环境算非常好的客栈了，这个价格值。这个客栈听说节假日都是爆满了，需要提前预约。最好带现金，山上信号不好。</p>

<p>老板给我们安排好房间，我们放下行李，赶紧去洗热水澡，洗完跑出去看日落。17：20 日落已经开始了：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/OT23af.jpg" alt="" /></p>

<p>如果要看日落，要注意时间了，因为日落时间很短，10 分钟左右就结束了。</p>

<p>看完日落就准备吃晚餐了，客栈晚上18 点到 21 点会发电，这个时候大家赶紧抓紧时间充电，过了这个点就没电了。晚上山上很冷，早上我们上山之前只穿了一件裤子，上身穿了一件速干长袖和冲锋衣，晚上要加衣服才行。还好客栈的被子很暖和，看完星星之后，我们就早早的睡觉了。</p>

<p>晴天确实能看到星星，如果是腊月 15 左右，天空会更亮一点。我们尝试着用单反和手机去拍星空，但是却拍不出来。即使是单反长曝光，拍出来的星空也只是几个白点，白瞎我那么辛苦背它山上了。</p>

<h3 id="day-3">Day 3</h3>

<ul>
  <li>路线：武发客栈 -&gt; 绝望坡 -&gt; 吊马桩 -&gt; 金顶 -&gt; 登山口</li>
  <li>用时：6:00 -&gt; 16:20</li>
</ul>

<p>昨晚上睡的很香，5 点钟我们早早的就醒了，然后就去准备看日出，我们算是客栈里面起来最早的吧，等到 6 点多才有日出。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/Vd2ADy.jpg" alt="" /></p>

<p>大伙儿早已经拿好装备迫不及待了。</p>

<p>看完日出，我们赶紧去收拾东西，吃完早餐准备上路了，等待我们的又将是『辛苦』的一天。8 点我们上路了，接下来就是几个上下坡，爬的让人非常绝望，所以这个地方叫绝望坡。其实我觉得快到好汉坡之前的那几个破也非常让人绝望的：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/KrVsN3.jpg" alt="" /></p>

<p>爬了两个半小时我们终于到了吊马桩，去武功山之前我们的行程计划是今天在金顶附近住宿一天，第二天早上再下山的。但是昨天在武功山我们已经看完了日落和日出，所以金顶的住宿对我们意义不大了，所以我们昨晚上临时决定改变行程。改签了火车票，今天先去金顶然后下山返程，然后这个决定把我们坑惨了，导致最终我们没赶上高铁。</p>

<ul>
  <li>错误一：没有在吊马桩吃午饭，我们一直在找白云客栈吃饭，但是却没有找到，而且山上能吃饭的客栈很少，过了金顶下山去登山口的路是没有饭吃的。</li>
  <li>错误二：没有坐缆车下山，下山的路，全部是下台阶，估计有几万个台阶了，下的我们膝盖都痛了，但是我们也坚持不坐缆车，无谓的坚持。</li>
  <li>错误三：错误的评估时间，我们达到索道1，犹豫要不要坐缆车的时候，问了工作人员下山还要多久，人家说1个小时，实际上我们走了接近2个小时才到（从金顶下来我们花费接近 4 个小时），兔子以为我们高铁的出发时间是18:40多，实际上是18:09分。我以为山角坐车去高铁站的时间是半个小时，没仔细看攻略，实际上是70分钟的车程。</li>
</ul>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/xRG2Em.jpg" alt="" /></p>

<p>早上 8 点出发，13 点我们终于登上了金顶，然后下山花费了 4 个小时。我们到达山脚已经5点了，差不多已经没人理，因为景区16:30就下班了。我们被一位司机拉去坐车。他说太晚了，只能让我们包车，我们赶时间，最后也只能包车了，他是个7座商务车，包车要180，拼车要40一位。</p>

<p>司机说可以帮我赶一下车，确实是尽力赶了，但是路不是深圳的深南大道、宝安大道这种，也快不起来，最终还是晚了十分钟。</p>

<p>而我却因为不熟悉高铁退票规则，错过了开车前25分钟要退票的时间点，后来想退票也需要去窗口退了，但是我们不正是因为没赶上你去车站才选择退票的么？！</p>

<p>最后到了车站，车已经开了几分钟了，跑去车站窗口退票，人家不给我们退了，因为我们的票已经是改签过来的。😓 最后只能是废票了，多么痛的教训。</p>

<p>因为直达深圳北的高铁时间点不好，我们选择去广州南换乘再去深圳，后来发现同样可以在长沙南换乘，时间也刚好，只是换乘时间只有15分钟，我们还是决定冒一下险吧。</p>

<p>在长沙南换乘的时候，我们一路赶时间，可能是周五晚上晚上的原因路上人不算多，我们赶过去那边还在检票。直到上了去深圳北的车，终于 Safe 了，饿了一天了想吃饭，结果因为太晚了，高铁上的饭都卖了完了，我们只能吃点零食续命了。直到转钟我们终于到家吃上一口热饭了。</p>

<h2 id="tips">tips：</h2>

<ul>
  <li>武功山是个群山，以吊马桩为分界线，龙山村到吊马桩基本上全部是山路，吊马桩到登山口全部是台阶，商业化了。但是最美的风景却是龙山口登上山之后到金顶。</li>
  <li>商业化的好处就是干净，有人清理垃圾，垃圾桶多。没商业化就是没人管的路，风景是好看，但是路边全是垃圾，特别是饮料瓶，所以各位要是去徒步一定要自带垃圾袋，不乱丢垃圾，这些只是举手之劳。</li>
  <li>如果是去徒步的，请准备好装备，登山杖最好带上，最好一人两个，没有的话，山脚有卖竹竿的，2 块钱一个，前提就是他们开门了。登山杖真的非常有用，能省不少力。山上路滑，最好还是穿登山鞋，防滑比较重要。</li>
  <li>山上晚上很冷，现在是 11 月底了，白天有太阳，徒步的时候可以穿一件长袖和冲锋衣外套就够了，但是晚上特别冷，要穿保暖绒衣。</li>
  <li>非节假日客栈开门的数量很少，在发云界只有旁边的新绿源开门了，想吃饭赶紧吃，后面想吃了都没有地方吃了。武发客栈算是这些客栈中比较好的，人也多，推荐，记得要提前预订。</li>
  <li>按我们的路线下山还是坐索道吧，至少可以坐索道1，50 块钱一个人，因为没什么好看的风景，而且全是下台阶，下到你断腿。</li>
  <li>切记要带防晒装备，户外帽子，以及遮脸的，我们回程的那天才发觉自己被晒伤了脸，不要以为都 11 月份了会没事（我之前也是这么以为的）。</li>
  <li>准备点士力架和咸的食物，以备不时之需。每个人至少准备两瓶水，山上也可以买水，但是 10 块钱一瓶矿泉水。不过也不宜背多，以为太重，到时候会累死。</li>
  <li>为了这次登山徒步我们特意在双十一的时候买了登山杖和登山包，登山包确实很好用，好的登山包能帮你省很多力。</li>
  <li>这次去武功山之前我还考虑过要不要背帐篷，现在想想辛亏没背，因为对于第一个登山徒步的我们负荷那么重，肯定会累死。上山有住宿，也不算贵，其实没必要住帐篷。</li>
  <li>有个挑夫跟我们说前两天看到云海了，下过雨的第二天很大几率能看到云海，我们是晴天过去的，自然是没运气看到了。</li>
  <li>有人说发云界的鸡很好吃，200 块钱一只，人多的话可以尝一下。如果是两个人的话就算了，吃不完。</li>
  <li>登山不像是平地徒步，虽然这次行程最多一天也就不到 3万的步数，但是 iPhone 的统计是最多一天是爬了 357 层楼，最高海拔是 1900 多。线路是连绵不断的下山和下山。</li>
</ul>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/cxiMLr.jpg" alt="" /></p>

<h2 id="section-2">最后</h2>

<p>虽然这次徒步旅程因结尾错过高铁而变的不太完美，但是金色的武功山确实很好看。建议大家如果去玩的话，也走反穿路线（我们的路线），从大门进去真的很没意思，而且还要买门票，我们的路线不需要买门票。早上早点上山，在山上过一夜，第二天下山返程。</p>

<p>不过也只有驴友才会走这条线，所以我们第一天登山碰到的都是驴友，大家遇到了还会打个招呼，互相加油，这种感觉还是5年前跟朋友一起去云南玩才有。</p>

<p>周五晚上我们到家之后，第二天累断了腿，还好自己平常有做健身，大腿没事，休息了一天，只剩下小腿肌肉酸痛，看来平常很少锻炼到小腿肌肉。</p>

<p>本来这次休假准备去稻城亚丁的，同样是徒步，但是由于我们出发的时间有点晚了，怕那边太冷，而且那边有高反，最后才决定去武功山的。第一次徒步就选择了武功山，我觉得下次去稻城亚丁也不在话下了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第八站：佛山自驾游]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/foshan-self-driving-tour.html"/>
    <updated>2019-11-24T11:48:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/foshan-self-driving-tour</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">行程</a>    <ul>
      <li><a href="#day-1" id="markdown-toc-day-1">Day 1</a></li>
      <li><a href="#day-2" id="markdown-toc-day-2">Day 2</a></li>
      <li><a href="#day-3" id="markdown-toc-day-3">Day 3</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">关于自驾</a></li>
  <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">关于租车</a></li>
  <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">最后</a></li>
</ul>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>之前加班有调休，半年内有效，在即将过期之前我们计划了这次旅行。</p>

<ul>
  <li>旅行主题是：休闲、自驾</li>
  <li>时间是：3 天 2 晚</li>
  <li>两人总共花费：2285，其中交通费就占了 900 多。</li>
</ul>

<!--more-->

<h2 id="section-1">行程</h2>

<h3 id="day-1">Day 1</h3>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/gGRMKN.jpg" alt="" /></p>

<p>去佛山的最大原因是顺德，从深圳自驾到顺德区要一个半小时。虽然是周六，一路上也没堵车，但是我开的比较慢，开了两个小时才到。我们 9 点半出发，差不多中午才到，到了清晖园附近，下车第一件事情就是找吃的。</p>

<p>只有出发之前做的攻略有点粗糙，大中午的不应该去先去吃甜品的，而我们偏偏就去了仁信老铺，一个吃双皮奶的地方。味道如何？我只能说在很饿的状态不太适合吃甜品。而且比较『搞笑』的是，本来我同事推荐我们去<strong>民信老铺</strong>吃双皮奶的，我们也是按着导航过去的，结果我们吃完才发现自己走错了店，我们吃的是仁信老铺，民信老铺在隔壁，两个店铺一字之差，我搞错了。😔</p>

<p>甜品自然是吃不饱的，我们又逛了一下，发现旁边有一家<strong>细妹五香牛杂</strong>网红店，排队买牛杂，买了一份 40 块钱的，吃着感觉一般。</p>

<p>吃完了就开始去逛<strong>清晖园</strong>了，门票 15 块钱，便宜，园区虽然不大，但可以去逛逛，可以感受一下岭南风格的建筑。</p>

<p>逛完了清晖园，我们都困了，赶紧找个酒店，然后开车过去休息。然后再准备晚饭的事情了。由于景区的停车场不够用，我们只能停在附近的其他停车场了。 3 个多小时停车费花了 30 多😭，仅供参考。</p>

<p>晚上我们住的酒店在<strong>龙的酒楼</strong>旁边，听说那边的早茶不错，我们打算明天早上去吃。在酒店休息一阵子之后，我们就开始琢磨着晚饭去哪儿吃？《寻味顺德》纪录片让全国人民都知道了顺德的美食，但是选择太多，往往结果就是不知道该如何选择。还好之前有同事是顺德人，我找了作为本地人的他给我们推荐，于是我们晚餐就去了<strong>肥光鱼生</strong>，记得去吃要提前打电话预约。可能是因为周六，我们 5 点多电话过去，也只能预约到 7 点半之后的了。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/ST57o0.jpg" alt="" /></p>

<p>中午只吃了点小吃，下午我们早就饿了，哪等得了 7 点，5 点半我们就打车过去了（听说那边不好停车，所以我们决定打车过去）。还好我们去的早，因为现场还是要重新排队的，我们等了不到半个小时就可以吃上了。门面很简洁，连店名都没有。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/8p7Su4.jpg" alt="" /></p>

<p>由于是两个人，能吃的东西有限，于是我们只点了一份招牌 - 『一鱼四食』，四个菜鱼肉起片做鱼生、骨腩煎焗、头尾滚汤、凉伴鱼皮。小份 115，我们两个人没吃完。😅</p>

<p>第一次吃生鱼片，感觉很不错。只是吃多了也有点腻，鱼皮很脆，煎的鱼也很嫩。推荐大家去吃。</p>

<p>只可惜我们两个人点了这个就不能尝其他菜了，人多的好处是吃饭的时候可以多点几个菜。</p>

<h3 id="day-2">Day 2</h3>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/wQf1aH.jpg" alt="" /></p>

<p>早上走路去<strong>龙的酒楼</strong>吃早茶，来广东这么多年了，这是第一次早上去吃早茶的。酒楼很大，很多老年人去吃早茶。我们找好位子坐下来准备点餐的，结果服务员是让我们拿着单子去自助区，有点类似自助快餐，自己想吃什么就拿什么，拿完给服务员填表盖章。</p>

<p>不够还可以去拿第二回，最后吃饱了再结账。我们点了一些大众点评推荐的菜，像虾皇饺、凤爪等都很好吃。吃完就回酒店抓紧时间退房，然后开车去往下一个景点，祖庙，这次开车也开了一个多小时。同样景区也没停车位了，我们只能停车到附近商场。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/AQxTjg.jpg" alt="" /></p>

<p>祖庙的对面就是岭南天地，是一个特色建筑群加各种特色餐馆的很多巷子。下车之后我们还是先解决吃饭的问题，这次我们自己找了一家吃本地菜的餐馆，店名叫<strong>安哥轻奢餐</strong>，点了一份佛跳墙，188 元，贵是贵的点，但是确实很好吃。两个人吃刚好吃到撑，好吃到最后渣都不剩。</p>

<p>佛跳墙这个名字在我的记忆中还停留在小时候看的一个电视剧中，没想到时隔这么久才有机会吃到。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/ED0Jl0.jpg" alt="" /></p>

<p>吃饱了瞎逛了一下岭南天地就去旁边的祖庙了，门票 20 块钱一人，不贵，里面还可以看舞狮表演。有叶问和黄飞鸿的一些纪念馆。去看舞狮记得先安排好时间，门口写着一天表演三次，开始之前一定要提前半个小时到达地点，不然就没好位子了，我们就是去晚了，不仅只能晒着太阳看，并且看到的还是背面😭。</p>

<blockquote>
  <p>舞狮表演时间：10:30-11:00、14:15-14:45、15:30-16:00</p>
</blockquote>

<p>祖庙逛完了，我们就准备开车赶往下一个景点 - 西樵山。这次也开了一个多小时，达到酒店之前天都黑了。西樵山这地方有点偏，附近吃饭不太方便，特别是我们住宿的酒店，也是有点累了，所以晚上点了外卖。</p>

<h3 id="day-3">Day 3</h3>

<p>早上起床下去找早餐吃，结果走了一圈没发现好吃的，算了退房开车去吃早餐。事先定酒店的时候没注意这个，不然就算含早餐的套餐了。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/ItEd0M.jpg" alt="" /></p>

<p>吃完早餐就开启今天的行程了，先去影视城，门口有收费停车场，这次车位终于够了。票不便宜，一人 101 块钱，这个还是不包含冰雪世界的票，虽然没人送了 60 个游戏币，可以去游乐场玩游戏，到了之后你会发现游乐场很破旧，能玩的很少，每个要 20 个币，意味着你能玩的就只有 3 次，玩了一把旋转木马，玩了一把碰碰车，再想玩第二把的时候，人家维护中，最后 20 个币就是用不出去😅。</p>

<p>影视城不大，主要是 2 种风格的建筑，一个是古代的，有一个小宫殿，一个衙门，一个江南作坊，一个孔子院子等，另外一种风格就是民国时期的广州街和香港街，那天我们去的时候是周一，人很少，大部分都是去拍婚纱照。<strong>因为周一没有表演</strong>，我们也是买票的时候才知道的。</p>

<p>进去之后可以玩一个指定地点打卡盖章的小游戏，集齐所有章可以兑换一个小礼品，差不多 2 个小时左右我们就全部逛完了，中午只能在景区吃了，贵并且不好吃。最后兑换的小礼品也只是一个小朋友玩的风车，很垃圾的那种。</p>

<p>总的来说虽然影视城票价贵了些，但是我觉得没去过的人可以去看下，拍照的好地方。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/6abMiN.jpg" alt="" /></p>

<p>吃完我们还得去下一个景区，就是旁边的西樵山了，可以开车上山，车是20 块钱一辆，人是 55 块钱一人。由于时间有限我们就去了天山湖和南海观音，湖没什么特色，这种风景深圳仙湖公园也有，有特色的是南海观音，一座巨大的观音像，我们爬了好一段楼梯才上去。感觉这个钱花的不值，不建议去。不过第一次开盘山路倒是感觉很不错。</p>

<p>下午 4 点多我们开车回深圳，2 个多小时到家，行程结束。</p>

<h2 id="section-2">关于自驾</h2>

<p>驾照拿了一年多了，一年内都没碰车，直到前一段时间开始有自驾的想法，于是找了身边的朋友和会开车的弟弟带了一两次。自己在深圳也带着兔子自驾了好几次，有了 200 公里的经验之后才敢计划这次自驾游。</p>

<p>前面两次自驾都开的比较慢，比导航慢很多，但是最后一程回深圳的时候，明显感觉自己的开车熟练多了，跟导航计算的时间也差不多了。现在的问题还是倒车入库的时候不顺畅，其他的可以了，也知道怎么看后视镜了。</p>

<h2 id="section-3">关于租车</h2>

<p>看了神州、一嗨、GoFun 这几个租车平台，发现如果买了保险，其实这几个平台价格都差不多的。算上服务费和保险费每天基本上 200 块钱左右。最后还是选择自己比较熟悉的 GoFun，毕竟 GoFun 借还是最自由的。</p>

<h2 id="section-4">最后</h2>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/1gFqKD.png" alt="" /></p>

<p>这是我们第一次自驾游，不是过节出门玩，自驾游可以很自由，本计划玩四天，自驾去肇庆一趟，但是因为我们还要为接下来的武功山之行多做下准备，于是就缩减到 3 天自驾游了，再后来发现一天要去的景点太多，太赶了，于是就没去肇庆了。一个人开车 2 个小时左右刚好，超过这个就有点疲劳驾驶了。</p>

<p>出去玩还是安全第一。最后推荐一个出去自驾游之前规划行程的神器，那就是高德导航的路书，目前只有网页版。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第七站：神农架滑雪]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/shennongjia-skiing.html"/>
    <updated>2019-02-10T13:58:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/shennongjia-skiing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">提前制定好旅游计划</a>    <ul>
      <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">选定日期</a></li>
      <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">选定目的地</a></li>
      <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">关于出行工具</a></li>
      <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">关于住宿</a></li>
      <li><a href="#section-6" id="markdown-toc-section-6">关于饮食</a></li>
      <li><a href="#section-7" id="markdown-toc-section-7">关于门票</a></li>
      <li><a href="#section-8" id="markdown-toc-section-8">关于装备</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-9" id="markdown-toc-section-9">行程</a>    <ul>
      <li><a href="#section-10" id="markdown-toc-section-10">路线</a></li>
      <li><a href="#section-11" id="markdown-toc-section-11">滑雪</a></li>
      <li><a href="#section-12" id="markdown-toc-section-12">注意事项</a></li>
      <li><a href="#section-13" id="markdown-toc-section-13">留下几个遗憾</a></li>
      <li><a href="#section-14" id="markdown-toc-section-14">吐槽</a></li>
      <li><a href="#section-15" id="markdown-toc-section-15">费用</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-16" id="markdown-toc-section-16">结束语</a></li>
</ul>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424162101.png" alt="" /></p>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>因为年前要在老家办结婚酒席，我请了一个星期假期。办完酒席之后又离过年还有几天时间，不好好利用这几天出去玩一下就不对不起自己请的事假。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">提前制定好旅游计划</h2>

<h3 id="section-2">选定日期</h3>

<p>日期只能从我办完酒席的第二天（也就是腊月26号）开始算起，可以玩3天。</p>

<h3 id="section-3">选定目的地</h3>

<p>放眼整个湖北能让我们产生兴趣的地方并不多，兔子以前就有滑雪的想法，而我发现湖北的神农架是离我们最近的滑雪场了。一拍即合，我们立即就确定下来了目的地。</p>

<p>接着我就看了几天其他人写的攻略，如果不住在景区的话，离神农架最近的一个小镇叫做『木鱼镇』。</p>

<h3 id="section-4">关于出行工具</h3>

<p>本来约好在武汉上班会开车并且有车的老孟跟我们一同开车去的，结果离行前几天，被告知他因为公司年会去不了，于是我们只有『自给自足』了。</p>

<p>自驾的话从武汉开到神农架要开6个多小时到达木鱼镇，一个人开的话会有点累，正常天气情况下路上基本上不会有雪和冰，自驾有此顾虑的可以放心。</p>

<p>我们没车，只能选择先在武昌坐两个小时动车到宜昌东，再从宜昌东客运站坐3个多小时到木鱼镇。</p>

<p><strong>Tips:</strong></p>

<ul>
  <li>宜昌客运站就在宜昌东火车站出站左边走不到10分钟。</li>
  <li>想购买去木鱼镇汽车票的朋友可以先提前微信关注『ycjyky』公众号，可以查询班次，而且还可以提前买票。</li>
  <li>至于回程票可以等到了木鱼镇，提前跟当地的拼车师傅预订就可以了。</li>
  <li>宜昌东和木鱼镇之间往返的车票价格不一样，是因为车站等级不一样，车上有贴公告说明，去木鱼镇为76/人，回宜昌东为66/人。</li>
</ul>

<p><strong>踩过的坑：</strong></p>

<ul>
  <li>我们这次去玩就没有提前查好去木鱼镇大巴的车次，导致我们刚到汽车站之后碰巧刚走一辆车，而下一趟要等2个多小时。如果我们提前准备的话，是能赶上的。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">关于住宿</h3>

<p>这次的行程不算是旺季，所以客栈我看了很多，也不知道定哪家好。一直到下车前一刻我才在『去哪儿』下单的。</p>

<p>我们在宜昌一上大巴，司机就可以给我们打广告，我们就是他们所谓的一手客源了。他们团队有拼车和购买门票服务。木鱼镇不大，司机为了接单会把我们每个人送到客栈门口，所以不用担心『怎么去客栈门口』。这个是免费服务，他们只是留个电话，好方便你从他那里拼车和购票。</p>

<p>我们的行程是三天两夜，是住两个晚上。第一天我们住的客栈是『神农架眠速·花客栈』，大床房160/间。有空调有电热毯还有备用棉被，在网上定的两个大床房，老板只有一个大床房了，于是给免费换了个标间，服务还不错。但是我们实际住上之后发现空调制暖不给力，电热毯只有一小节，脚那边没有。</p>

<p>于是我们当天晚上就在网上找了另外一家客栈，准备第二天晚上换一家。第二家客栈是『山里寒舍』，标间比单间更便宜，150/间。说是有中央空调比较暖和，实际上确实有点感受到了暖气，还是没有达到预期。这家比较简陋，没有电热毯没有备用暖被，只有一个电视。</p>

<p>再说说两个客栈的地理位置：</p>

<ul>
  <li>『神农架眠速·花客栈』在门楼街，不怎么热闹</li>
  <li>『山里寒舍』离木鱼大道比较近，热闹点</li>
</ul>

<p>如果想滑两天的雪，可以在去滑雪场的路上把行李拿上，滑雪第一天晚上住『神农架国际滑雪场假日大酒店』。</p>

<h3 id="section-6">关于饮食</h3>

<p>到了宜昌东正好赶上中午饭点，想着等会儿要坐3个多小时的车，先找吃的再说。然后看到去客运站路上遇到一个餐馆，20块钱两荤两素，便宜是便宜，但是难吃。</p>

<p>到了木鱼镇晚上有点晚了，放完行李就出去吃饭了，走在大街上看到一个叫『吊锅印象』的餐馆，名字不错，不管三七二十一就进去了，来旅游不管怎么说也得吃点特色菜吧，于是就点了一个石板鱼火锅，88块钱/斤，点菜之前没注意到是按照斤卖的，然后服务员给选了一个所谓的『最小的鱼』，有三斤。光吃鱼也不行，我们点了一份白菜作为火锅的配菜，15块钱/盘。就算最后我们用了大众点评的优惠券买单也要256元。其实鱼也没那么好吃，就是汤还可以。</p>

<p>第二天滑雪，中午在滑雪场吃的，饭38/份，面28/份，不好吃，但也没多余的选择。</p>

<p>第二天晚上我们长记性了，先去大众点评了解情况，最后选了一家叫『乡野味』的餐馆，我们3个人吃了一份4-5人的套餐，98块钱，四菜一汤。吃的很撑。最后算上茶位费和饭钱一共花了110元，吃啥石板鱼。</p>

<p>至于早餐的话，木鱼镇热干面都是8/份，带荤的都是12/份。</p>

<h3 id="section-7">关于门票</h3>

<p>我发现神农架拼车和购票服务都是统一的售价，无论在从开车师傅那边买还是找客栈老板买，国际滑雪场门票都是140/人，拼车来回都是50/人。对于我们来说都无所谓，所以就联系了送我们到客栈的师傅，第二天来客栈接我们去滑雪。</p>

<p>神农架是有三个滑雪场的，我们时间有限就去了最大也是最多人的神农架国际滑雪场。从木鱼镇客栈开过去要1个半小时左右。</p>

<h3 id="section-8">关于装备</h3>

<p>滑雪票已带滑雪板、滑雪鞋以及滑雪杖的，需要我们另外准备的有，滑雪镜、滑雪手套、滑雪帽、滑雪服。</p>

<p>拼车师傅那边有提供，我们晚上在木鱼镇逛的时候有卖的，滑雪帽20，滑雪手套15，滑雪镜20。除了滑雪服我们其他我们都自己买了，因为除了滑雪服其他装备买和租价格差不多，如果觉得以后用得着还是自己买比较划算。</p>

<p>另外需要补充的是滑雪镜和滑雪手套是必须的，滑雪帽和滑雪服不是必须的，看个人需要。</p>

<p><strong>踩过的坑：</strong></p>

<ul>
  <li>拼车师傅全套装备租是75/天，自己在木鱼镇上租是60/天。</li>
</ul>

<h2 id="section-9">行程</h2>

<h3 id="section-10">路线</h3>

<p>由于我们去神农架路途遥远，所以我们的行程是：</p>

<ul>
  <li>第一天坐车，晚上到木鱼镇</li>
  <li>第二天跟司机约好8点过来接我们去滑雪场，1个半小时之后到达滑雪场，下午3点半还设备，快4点左右集合回酒店。</li>
  <li>第三天上午在酒店门口等大巴上车回宜昌东，然后赶车回武昌。</li>
</ul>

<h3 id="section-11">滑雪</h3>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424162112.png" alt="" /></p>

<p>神农架滑雪场的雪是自然雪加人工降雪，但是不用担心雪的问题。有4个滑道，最高处是高级玩家滑雪道，我那天好像就看到一个人在上面玩过。下面从左到右依次是零级滑道、初级滑道和高级滑道。</p>

<p>我也是第一次滑雪，所以只在零级滑道和初级滑道玩。中级必须要掌握刹车和拐弯技巧才能去，不然会被广播点名。我感觉初级滑道两个坡都算陡的。我玩了一次，摔了两跤。</p>

<p>里面有教练，100多一个人，我们之前有在网上看滑雪教学视频，就没打算请教练了，其实滑雪不难，胆子大一点就好。我玩了一天除了急刹其他都会了，但是还要多练练。</p>

<h3 id="section-12">注意事项</h3>

<ul>
  <li>买票的时候需要交300块钱押金，进去滑雪场刷门票卡消费。另外储存柜25/个。</li>
  <li>如果有需要可以带一个小的双肩包，里面放滑雪时候用的东西，比方说水和照相设备。我们这次都没考虑到这个事情，为了拍视频带着个大疆灵眸 OSMO2 ，进去之后没地方放，一直拿着滑雪好不方便。</li>
  <li>脸上一定要涂防晒霜，我们事先不知道，没准备，结果雪山大太阳，都晒伤了脸。</li>
  <li>容易出汗的朋友，可以穿上运动速干内衣和运动衣。我穿滑雪服的时候里面只穿了一套跑步的长袖和长裤装备，一点也不会冷，滑起雪来会很热乎。（我看到有人滑雪服里面还穿着羽绒服）</li>
  <li>如果打算滑一天雪的朋友，最好提前准备瓶红牛什么的，免得下午没力气玩了。</li>
</ul>

<h3 id="section-13">留下几个遗憾</h3>

<ul>
  <li>没去神农架山顶玩</li>
  <li>没遇到神农架野人，哈哈</li>
</ul>

<h3 id="section-14">吐槽</h3>

<ul>
  <li>虽然号称是最近的滑雪场，但也是路途遥远，没有高铁或者动车，确实很不方便。</li>
</ul>

<h3 id="section-15">费用</h3>

<ul>
  <li>交通费用：￥1489</li>
  <li>餐饮费用：￥625</li>
  <li>住宿费用：￥620</li>
  <li>景点门票：￥420</li>
  <li>其他：￥322</li>
</ul>

<p>三个人一起花了 ￥3476，人均1100多。玩了1天，住了两天。</p>

<h2 id="section-16">结束语</h2>

<p>打算写这边游记的时候才发现上一篇游记居然是2016年10月的事情了，也就是说2017年和2018年我都没和兔子一起出去玩。可见那两年我过得很惨呐。</p>

<p>以后还是多出去走走，不要瞎忙。一年怎么说也要出去玩一次吧。</p>

<p>滑雪还是很有意思的运动，以后有机会再玩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第六站：涠洲岛之旅]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/weizhou-island-trip.html"/>
    <updated>2016-10-06T23:58:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/weizhou-island-trip</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161413.png" alt="" /></p>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>一年就放这么一次长假，虽说出去旅游肯定是人山人海的，但是不出去感觉根本对不起这个假期。对于上班族来说，如果不请假还有什么时候比国庆节更适合日子出去玩的吗？</p>

<p>索性我们这次决定带上兔子的父母一起出去玩，玩和看望父母两不误。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">提前制定好旅游计划</h2>

<p><strong>选定日期</strong></p>

<p>国庆放假虽然是1号到7号，但是1号和7号一定是出行高峰期（车票也不好抢），所以我们选择了轻松一点的时间 - 2号出门6号回家。</p>

<p><strong>选定目的地</strong></p>

<p>日期选定之后我们开始选目的地，考虑到距离，我们排除了青海、云南。考虑到可玩性我们也排除了长沙和贵阳。最后选中了位于我们和兔子父母之间的广西，然后找到了涠洲岛。</p>

<p><strong>关于出行工具</strong></p>

<p>国庆期间飞机是平常的2.5倍，我们有点不爽，所以最后选定了高铁、动车出行，价格和速度都能接受，需要转车，虽然有点麻烦，但也能接受。国庆期间车票紧张，一定要记得提前30订票。</p>

<p><strong>关于住宿</strong></p>

<p>国庆节人多，为了到时候玩的省心一定要记得提前定好住宿房间，我们这次出门旅游需要住4晚，分别用了「阿里旅游」、「去哪儿」、「Airbnb」三个平台定的房间。如果你要想要使用 <a href="https://zh.airbnb.com/c/c0fbb3">Airbnb</a>，欢迎使用我的<a href="https://zh.airbnb.com/c/c0fbb3">推荐链接</a>，到时候好我们都将获得 ￥200的旅行基金。</p>

<blockquote>
  <p>特别提醒：国庆是旅游高峰期，住宿费用是平常的2-3倍。</p>
</blockquote>

<p><strong>关于装备</strong></p>

<p>特意花了400块钱买了一个可以装单反的包，但是实际上花力气背过去的单反，拿出来的拍的次数并不多，嫌弃太重。之前有考虑过买一个 GoPro4，都和卖家侃好价了，但是第二天 GoPro5 出发了，于是果断先租一个 GoPro4 先玩一下，到时候再买 GoPro5。</p>

<h2 id="section-2">行程</h2>

<p><strong>关于火车</strong></p>

<p>没有晚点一切按计划顺利到达，返程也是。换成的时候如果时间比较紧张，可以直接走快捷通道，不需要出站，直接进入候车室。还有就是候车室的饭很难吃而且比火车上的饭都贵。</p>

<p><strong>关于北海的交通</strong></p>

<p>如果你的出发地出租车或者私家车比较多的话，建议你可以直接做他们的车，告诉他们你要去哪儿，谈好价格后再上车，他们的出租车也是不打表的。</p>

<p>也可以试试使用嘀嘀打车，但是不能抱太大希望，跟他们司机聊过，北海地方小，打车需求量也就小，使用滴滴必要一天之内满25单才会有奖励，他们很难完成这个任务，所以大多数司机不愿意使用滴滴。
而且滴滴在北海并不算合法，还有专门的人在抓私家车打车，一旦被抓住是要扣车的，要罚个几千块钱。但是有的司机会一直开着滴滴，如果你是跑远程，他们还是愿意抢单的。</p>

<p>北海的主要交通我觉得是电动车，在北海的最后一天下午，我们就在住宿地方租了电动车去了一躺老街，他们有专门的非机动车道，一路上开电动车的人也非常多，电动车都是成群结队的场，给我留下了很深的印象。</p>

<p>感觉租电瓶车的很多，楼下附近我们就找到至少3家，最便宜有3块钱一小时。</p>

<p><strong>关于北海的房价</strong></p>

<p>坐车的时候跟司机聊了一下天，得知的。北海的房价应该是90年代被炒起来的，但是后来不行了，跌了非常快，所以你会看到小区里面很多空房，别墅但是看外观是几年没人住的样子，烂尾楼也比较多。</p>

<p><strong>涠洲岛船票和门票</strong></p>

<p>船票可以去<a href="http://www.laiu8.cn/">来游吧</a>在线预订，非常方便，到时候使用身份证直接取票。旺季的时候一定要记得提前购买船票。我们去涠洲岛的船票买的是180/位的，是在二层可以在外面拍照，感觉还不错。
但是回北海的时候买的150/位，在涠洲岛看海也看腻了，回来途中也累，回程大家只想好好休息。</p>

<p>门票的话上岛之后直接买就可以了，120/位。</p>

<p>坐船一定要提前半个小时以上到达港口（提前20分钟就开始检票了），船上行驶要1个小时到1个半小时，但是下船要30分钟，人多，要排队下船，特别是上岛的时候，要走一个很长的走廊，反正国庆的时候人特别多，我们上岛包括买门票足足花了半个小时。</p>

<p>上岛之前记得先联系之前预定的客栈老板，可以让他们提供接送服务，有的是要收费的，30-40块钱吧，也不贵，比较省心。</p>

<p><strong>谈谈这次的住宿</strong></p>

<p>北海九号琴音小筑：第一天晚上我们10点多才到北海，住的是北海白金花园，从火车站打车过去收了我们30块钱（感觉国庆比平常贵），是一个家庭改造的客栈，住宿环境还可以。但是由于之前我们用了两个人的姓名预约的不同的房间，然后被老板以这边住满了，一个房间被安排到她的另一个宾馆入住了，去了才知道，这个宾馆环境很差啊，感觉不太干净卫生，隔音效果也太不好。</p>

<p>北海涠洲岛薄荷客栈：上岛的之后的第一家客栈，没想到入住的时候发现床上有小虫子，虽然后来让老板换床单了，但是多少有点顾虑，玩的心情也变差了。虽然老板两口子很热情，但是干净卫生这个应该是第一重要的，所以如果有下次不会再入住这家了。</p>

<p>北海涠洲岛涠倚客栈：本来没怎么报希望的客栈，其实还算不错的客栈，离海边走路不到十分钟，老板还可以帮忙买海鲜并且提供加工，非常方便。海边属于东边，第二天早起走路看日出，也是非常方便，唯一一个缺点就是我们定的其中一个房间客气有一点潮湿味。</p>

<p><a href="https://zh.airbnb.com/rooms/13608855">漂亮五人房</a>：最后一天我们体验了一把 Airbnb 住宿，选择的是整租，一起是200多点，性价比非常高。冰箱，洗衣机，电视、网络什么都有，比一般客栈和酒店好多了。楼下周边环境也不错，离北海站也非常近，房东人也很客气，友好。但是有一点我没考虑到，因为房间是一室，就是说大家晚上都睡一个房间，如果有人晚上打鼾，而又有人晚上容易被吵醒，这个房就不再适合你们了，即使再好，你们也应该选一个两室的。</p>

<p>所以综上所述，以后出门住宿会优先考虑 Airbnb 平台。</p>

<p><strong>路线</strong></p>

<p>简单说一下这次游玩的路线。我们是2号晚上到北海，第二天早上8点半的船到涠洲岛。所以去的路上没在北海玩，是直奔涠洲岛的。上岛之后有客栈老板提前安排的接送服务，直接把我们接到客栈，4个人一共40块钱。刚开始还以为上岛早了，没想到花了2个多小时才进岛（主要是下船之后进岛的那个长廊人很多，走了半个多小时），到客栈之后都11点多了，顺利的办理入住了。</p>

<p>然后在旁边找了一家饭店吃饭，点了一个特产菜<code>荔枝木烤鸡</code>，烤完之后给你手撕着吃，味道还不错。吃完之后会客栈午休了一下，下午叫了一辆车去了<code>鳄鱼山火山公园</code>。鳄鱼山火山公园中间栏了一门，你叫的车不能上去，只能走路或者花钱做他们的观光车，票价是20/位/来回，这个地方非常坑，在外面4个人一起20块钱的，再这里是一个人20块钱，有一种土匪收过路费的感觉，而且距离不远，走过去也就几分钟，推荐走路。</p>

<p>逛完火山口之后我们坐车去了<code>滴水丹屏</code>，其实就在火山口旁边。人非常多，所以水里面有点垃圾，主要是在这里看日落，来了之后就有人拉我们去坐摩托艇，以前也没坐过所以就去体验了一把，坐完才知道要收费200，刚开始以为是要100，是他们之前没跟我说清楚价格（10分钟是要100，20分钟要200），被坑了，最后给了150。</p>

<p>住的客栈就在滴水村在滴水丹屏附近，在走回去的路上找了一家吃饭的餐馆，点了两个海鲜，味道还可以。吃完就回去洗澡睡觉了。第二天早上退房。</p>

<p>前一天晚上也一直在纠结是包车还是租电瓶车环岛玩，如果租电瓶车又去哪儿租的问题（只能再哪儿租就在哪儿还）。直到第二天早上才确定好这些答案，结果就是早上退房叫一辆车直接去我们的下一个客栈-&gt;放好行李（下午才能办理入住）-&gt;租电瓶车环岛玩（<code>天主教堂-&gt;贝壳沙滩-&gt;中石化原油码头（没进去）</code>）-&gt;<code>南湾</code>买海鲜，然后找了一家酒店加工吃饭-&gt;回客栈，办理入住，同时跟客栈老板定好晚餐-&gt;休息-&gt;走10分钟去海边游泳-&gt;回客栈吃饭-&gt;村子里面四周逛逛-&gt;回去洗澡休息。</p>

<p>在岛上的最后一天了，早上不到6点起床，去海边看日出，回来休息，然后吃个早饭随便逛一逛，休息一下准备坐车去码头准备坐车回北海。回了北海办理入住之后去吃饭，然后休息再租电瓶车去老街逛逛，顺便吃个饭然后回去洗澡睡觉，第二天坐火车回家。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161426.png" alt="鳄鱼山火山公园" />
鳄鱼山火山公园</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161436.png" alt="中午吃的椒盐虾？" />
中午吃的椒盐虾？</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161508.png" alt="海边看日落图" />
海边看日落图</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161519.png" alt="我的坐骑" />
我的坐骑</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161529.png" alt="中石化原油码头" />
中石化原油码头附近的海滩</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161540.png" alt="海边看日出" />
海边看日出图</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161550.png" alt="岛上的香蕉" />
岛上的香蕉</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161600.png" alt="北海的老街" />
北海的老街</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424161612.png" alt="租的 GoPro4" />
租的 GoPro4(银狗)</p>

<p><strong>注意事项</strong></p>

<ul>
  <li>岛上很晒，所以要注意防晒，最好上岛之前买一个遮阳帽。</li>
  <li>拖鞋也可以带一双，如果你去沙滩上玩的话，最好还是穿拖鞋方便。</li>
  <li>如果你是骑行还岛游的话，建议你穿短裤和拖鞋，因为你肯定会去海边想下水的。</li>
  <li>骑行环岛游，如果你不想被晒伤的话，一定要把你的大腿和手臂涂上防晒霜。</li>
  <li>最好最带毛巾出门旅游。</li>
  <li>去海边游泳一定要记得先在客栈换泳装再出门，如果觉得冷可以再外面穿一件外套，到时候游泳之前脱掉就可以了，海边是没有存包和换泳装的地方的！</li>
  <li>岛上的工艺品千万不要买，你要知道在中国，几乎每个城市，都有一条街，人山人海，全是游客，以老街的名号，以文艺的名义，千篇一律的卖着从义乌批发来的工艺品。</li>
  <li>岛上的香蕉非常便宜，如果离岛的时候想带点香蕉回去，可以在码头那边买，5块钱两把香蕉，你没有看错是5块钱两把！</li>
</ul>

<p><strong>吐槽</strong></p>

<ul>
  <li>岛上的米饭很难吃。</li>
  <li>南湾海鲜市场缺斤少两的嫌疑。</li>
</ul>

<p><strong>留下几个遗憾</strong></p>

<ul>
  <li>滴水丹屏没怎么玩。</li>
  <li>看得日出不是从海平面出来的。</li>
  <li>中石化原油码头没上去。</li>
  <li>五彩滩没开放，没进去。</li>
</ul>

<p><strong>费用</strong></p>

<ul>
  <li>火车票费用：￥2913</li>
  <li>船票费用：￥1320</li>
  <li>住宿费用：￥1390</li>
  <li>吃饭费用：￥1020</li>
  <li>其他费用（包括门票打车等）：￥1290</li>
</ul>

<p>总费用：￥7933（有可能会有漏记的情况）</p>

<p>人均费用：￥2000/人左右</p>

<h2 id="section-3">结束语</h2>

<p>总的来说，这次国庆玩的还不错，由于去涠洲岛唯一的途径是坐船，而船票的数量是固定的，所以并没有想象中的人山人海。第一次出门旅游做这么详细的规划，实际上大部分也是按照计划进行的，还算满意。</p>

<p>也留下几个遗憾，下次可能还会去，但是不会在旺季的时候去。</p>

<p>PS：不满足用照片的形式来记录旅行，我们特意在淘宝上租了一个 GoPro4(银狗)来玩，有防水壳儿，可以在水下拍摄，感觉很不错，已经准备买 GoPro5 了，素材已经有很多了，准备剪辑一个视频出来，敬请期待。单反的话背过去很重，用的次数也不多，但是如果要拍日出和日落还必须得用单反拍。由于我一直拿着 GoPro 在拍视频，手机拍的照片也不多。</p>

<h2 id="section-4">视频剪辑出来了</h2>

<p>第一次剪辑视频，效果一般般，视频拍摄的时候晃动比较厉害，而且也不会调色，哎，懒得再改了，这次就这样吧。</p>

<p>以后多看一下别人拍的视频，学习拍摄技巧，争取下次出更好的视频。顺便提一下，YouTube 技术真是屌爆了，可以在线剪辑和调色，而且网站体验做的非常好。</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/imdvdPY8KfI" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第五站：广州之旅]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/guangzhou-trip.html"/>
    <updated>2016-01-26T07:28:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/guangzhou-trip</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">前言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">出发前的小插曲</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">出发第一天</a></li>
  <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">第二天</a></li>
  <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">第三天返航</a></li>
  <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">总结</a></li>
</ul>

<h2 id="section">前言</h2>

<p>如果把跟公司一起去旅游不算的话，这一次应该是第三站。香港那次呢？香港那次根本不算旅游，就算逛街。</p>

<p>元旦期间我们上班上的很心烦，有出去走走散散心的想法，之前计划着去新加坡的，但是三天假，最后想想还是算了。
广州离我们比较近，坐城际列车就1个多小时，高铁就半个小时，而且怎么说也是省会，在网上看了几天攻略最后做了一个简单的攻略就这样去了广州。</p>

<h2 id="section-1">出发前的小插曲</h2>

<!--more-->

<p>2015年的最后一天，也就是说12月31号的时候，本来是一个很开心的日子，但是我们的心情热水器不用了给破坏了，折腾了半天算是修好了之后，最后发现
是煤气也没有了，但是这个时候我再去看时间已经是11点多了，想着送煤气的应该也是关门了还是打了电话问了他们是否还能煤气，连续打了两家，老板都说
送煤气的人都下班了，虽然是意料之中，但是还是得想办法解决洗澡的问题，明天我们早上9点多出发的票，总不能因为这个破坏了我们的旅行计划。抱着最后的
一丝希望，打了家里最后一个煤气名片电话，幸运的是，这家竟然还可以送煤气，当听到那句「可以」的时候，我内心的寒冷立刻有了温暖的感觉，而且这家煤气
竟然比我之前灌煤气的还要便宜10块钱，以后果断只用这家。</p>

<h2 id="section-2">出发第一天</h2>

<p>上面是一个小插曲，下面我们还是回到主题上来吧，虽然热水是有了，但是最后我们还是改签了，11点出发，下午12点多的时候
到了广州，下车之后我们直接去了第一个景点 - 越秀公园。</p>

<p><strong>越秀公园</strong></p>

<p>由于我们之前对广州的历史不是非常的了解，两个人之前也没去过，出地铁的时候我们差点被门口的一排乞讨者吓到，而且发现很多伊斯兰教的人，</p>

<p>越秀公园附件没什么吃饭的地方啊，中午到的广州已经有点饿了，最后没办法买了点小吃填肚子，然后就开始逛公园了，还好当天天气非常好，公园还是非常大的，
我们主要看了以下景点：</p>

<ul>
  <li>明代古城墙</li>
  <li>五羊石雕</li>
  <li>镇海楼</li>
  <li>广州美术馆（没开门，没去成）</li>
</ul>

<p><strong>北京路步行街</strong></p>

<p>兔子有一个同学正好元旦的时候跟她男朋友也去广州玩，然后我们就定在北京街聚一下。</p>

<p>如果我没记错的话，在这里有一个地铁口连接着的一个商场是卖动漫的，我们俩个被动漫吸引到了，然后去逛动漫商场，看到了很多手办，
然后还有扭蛋，手办很精美。最后我还给兔子买了一个她最喜欢的懒蛋蛋小挂件，逛完之后接着去了北京路。</p>

<p>所谓步行街其实都差不多，卖衣服，卖吃的。下午的时候我们就随便逛了下，没进店，在大众点评上找了一家广州特色店 - 點都德(聚福楼) 请他们吃了一餐饭，吃得还可以，但是我们点了太多特色小吃，吃的有点腻了。</p>

<p><strong>第一晚住宿</strong></p>

<p>由于之前没最终没确定我们第一天晚上会在哪儿，所以住宿地点我没有提前预定，再加上我之前也没有预定过酒店，所以这方面也没什么经验。吃完晚餐之后我们开始找住宿的地方，在美团上也找，但是大多数打电话过去都是客满，元旦毕竟算旅游高峰期，最后我们没办法就只有边走边找了，北京街附近的都是比较贵，200以上的环境不好，300以上也不怎么样，好不容易看了一家还算可以的，但是只有一间房间，四个人我们再接着边聊边找了，找了差不多2个小时，大家也都疲惫了，最终在一家酒店里准备将就一下了，住下来才知道房间不隔音，而且上午7点多的时候就开始有装修的噪音了，吵到兔子晚上没睡好，直接导致第二天上午非常的困，心情也随之变差。</p>

<p>之前还考虑第二天晚上也睡这的，但是早上的时候果断退房了。吸取教训我们第二天早上就在美团上定到了如家，而且比这个酒店要便宜。</p>

<h2 id="section-3">第二天</h2>

<p><strong>继续北京路</strong></p>

<p>第二天上午我们才算是好好逛了下北京路，北京路之所以这么出名是因为它有着悠久的历史。发现一个比较有逼格的书店，有4层楼高，叫什么名字忘记了。</p>

<p>在北京路，我买了一件外套；花了40扣钱刮了4张彩票，一分钱没中；吃了排了好长队才买到的长沙大肠，但是吃到1个半的时候就腻死了。</p>

<p>中午吃了一个难吃的鱼蛋粉，我们去了下一个景点。</p>

<p><strong>沙面</strong></p>

<p>沙面是一个不错的地方，有一个教堂，而且有很多人在那里拍婚纱照。</p>

<p><strong>上下九步行街</strong></p>

<p>逛了一下沙面之后就直接走去上下九步行街，其实也是一条街，而且路比北京路窄，所以很挤，我们没打算逛街，所以走的比较快，中途吃
了一个萝卜牛杂，还不错。</p>

<p><strong>西关</strong></p>

<p>跟着地图和路标一路走，我们来到了西关，虽然这个地方不大，但是我认为还是值得一来，很多广州特色小吃，只有在这里你才能吃得到。</p>

<p>第二天走了很多路。差不多也该回去了。</p>

<p><strong>住宿</strong></p>

<p>早上在美团上使用「快订」预定了我们的房间，晚上到了如家，直接报手机号码入住，挺方便的。房间也比之前的干净，比之前的大。隔音
效果也不错，放下行李，我们洗完一身汗，准备再次出发去下一个景点。</p>

<p><strong>小蛮腰</strong></p>

<p>特意选了离小蛮腰附近的酒店，就是为了方便。晚上吃了份饺子，我们就赶着去小蛮腰了。本来打算团购一张夜游珠江的，但是貌似我们出门
有点晚了，到了小蛮腰发现人很多，好像也停止售票了，不过之前也没打算上去。在附近拍了几张照，去珠江看了一下夜景，我们就回去了。</p>

<h2 id="section-4">第三天返航</h2>

<p><strong>红砖厂创意园</strong></p>

<p>兔子是在北京上的大学，去过北京著名的798，本以为红砖厂创意园应该是差不多的，但是实际上差得比较远，创意园还是很大的，但是
可看性还是太少了。我们看了两场个人展，逛了一小圈就撤了。</p>

<p><strong>方所</strong></p>

<p>这是一个很有逼格的书店，在太古汇的商场里面，之前在别人写的攻略里面看到的，很大，装修的风格还不错，不只是卖书，还有其他文艺
品，有很多英文书，可以直接买。</p>

<p>逛完之后什么都不买，然后准备坐车返回了，但是这个时候才知道要买票，有点晚了，但是也没什么办法了，我们在一个甜点店坐了一下，点了一份甜点，挺好吃的，但是也失败了点了一份特浓咖啡，而且还是双份，好难喝下去，点这个是因为我以为就是普通的两杯咖啡，装逼失败。</p>

<p>最后，旅行结束。</p>

<h2 id="section-5">总结</h2>

<p>总结才是这次旅游的意义。</p>

<ul>
  <li>旅行计划还是有必要的，之前在网上找了一些工具，试了几个，发现穷游网的行程助手是让我比较满意的，唯一不足的是对于广州省来说景点太少了，很多景点要添加的时候搜索不到。这个是我之前做的<a href="http://plan.qyer.com/trip/V2AJZlFnBzJTbVI9Cm0/">行程</a>，基本上一致。</li>
  <li>提前把住宿酒店订好，不能提前一天的话，半天也可以。住宿环境也很重要，房间不隔音，导致晚上睡不好觉，很影响第二天的游玩。反正这个住如家给我的体验还不错。</li>
  <li>要考虑饭点的时候周边是否有吃饭的地方。</li>
  <li>提前把火车票买好，然后离得比较近，但是人也比较多，不要以为离得近就部着急了，提前半天买票也可以，不要浪费无谓的等车时间。</li>
  <li>两个人出去玩，最重要的是开心。</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
