<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 健身 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/jian-shen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在家健身有 Switch 就够了]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/fitness-at-home.html"/>
    <updated>2019-12-16T14:48:22+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/fitness-at-home</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">玩法</a>    <ul>
      <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">冒险模式</a></li>
      <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">轻松模式</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">购买经历</a></li>
  <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">槽点</a></li>
  <li><a href="#section-6" id="markdown-toc-section-6">最后</a></li>
</ul>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/EWJChJ.jpg" alt="" /></p>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>上次写了篇<a href="https://blog.forecho.com/buy-nintendo-switch.html">文章</a>分享了我购买 Switch 的经历以及简单测评了一下有氧拳击、马里奥赛车 8、奥德赛三个游戏。</p>

<p>这之后任天堂又发售了一款非常火爆的健身游戏 - 《健身环大冒险》，我已经玩了快半个月了，今天这篇文章我主要就分享这款游戏的使用体验。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">玩法</h2>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/c10CUD.jpg" alt="" /></p>

<p>这款游戏不同于以往的 Switch 游戏，它有器材拆才能玩，一个“Ring-Con”（特制的普拉提圈）和“腿部固定带”。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/Dv17B7.jpg" alt="" /></p>

<p>简单说一下游戏的玩法，开始游戏之后按照提示，把手柄按照到器材上，然后把固定带绑定左边大腿上，然后双手拿着普拉提圈就可以开始玩了。当然最好配一个瑜伽垫更方便。这个游戏对场地要求不高，有地方对着电视做静态平板支撑就够了。</p>

<p>录入个人信息之后，跟着里面教练热身完毕之后就开始玩了。游戏一共分为4个主要模式，我只玩过冒险和轻松模式，所以我只能讲这两个模式了。</p>

<h3 id="section-2">冒险模式</h3>

<p>这个是主要模式，可以理解为剧情模式，大致剧情就是一个被关押的 Boss 因为某个原因跑出来了，而你作为主角，要肩负起打 Boss 的责任，跟着地图，通过做一些健身动作来打 Boss，来拯救人类。</p>

<p>你先在地图里面跑啊跑，然后遇到怪之后就开始回合制打斗。听说这个游戏有总共有23个世界，每个世界又有若干个关卡，我到现在玩了累计3个小时了，也才打到世界4，所以你不用担心玩腻的问题。</p>

<p>健身动作刚开始也只给你几个，你要通过打怪升级，然后才会有新的动作，每个动作的攻击力和颜色属性又不同，小怪也有颜色，颜色匹配才能伤害高。当然你还要捡金币买果汁回血，游戏角色死掉会重新打这个关卡的。游戏该有的基本东西它都有。</p>

<p>我一般一次玩两个关卡，需要耗时40～50分钟，实际锻炼时间20～30分钟，游戏只会记录你锻炼时间。每个关卡结束之后会询问你是否测量心率，会根据这个心率来告诉你你的运动强度。运动强度越高，一组动作做的次数就越多，目前我的等级强度最大可以设置为30。</p>

<p>在简单说一下动作，健过身的朋友应该都知道，像深蹲这种动作做的越快是越没有效果的，这里我又要来称赞这个游戏了，每个游戏除了有教练指导外，大部分动作每组前期的动作都要求做的很慢，有一个“稳住”的状态，比方在深蹲的时候要保持蹲下来动作一定时间，因为只有这样才能得到更好的锻炼，因为有设备，你想偷懒都不行。打一个怪，同一个健身动作做完是有冷却时间的，即不能连续使用某个动作。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/v6nDRd.jpg" alt="" /></p>

<p>每打完一个关卡都有提示你是否结束训练，结束训练之后就给你看今天运动数据了，然后就开始跟着教练做拉伸动作，拉伸的时候屏幕上方会有一些 Tipc 分享，最后结束之前还有一篇小知识。</p>

<h3 id="section-3">轻松模式</h3>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/GGA5y2.jpg" alt="" /></p>

<p>通过玩一些小游戏的方式锻炼某个部位，或者你今天特别想单独训练某个部位的时候，可以选这个。</p>

<p>《健身环大冒险》可以创建多名用户的，你可以和家人玩小游戏，刷排行榜，也是非常有意思的。</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/PBxK0p.jpg" alt="" /></p>

<p>虽然这个游戏冒险模式不能多人一起玩，但是多人可以互相攀比着玩，进一步提高了玩游戏的积极性。</p>

<h2 id="section-4">购买经历</h2>

<p>因为这个游戏异常火爆，刚开始出来的时候我犹豫了一下要不要买，晚上没下单，没想到第二天涨价了，还好我后来发现中亚上可以买，价格虽然没有第一波便宜，但还是比淘宝上买便宜很多，没犹豫就下单了，还特地开通了亚马逊3个月的 Prime 试用。不到600块钱到手，后来这个游戏越来越火爆，淘宝都卖到700多了，幸亏自己下手早，心想当时下单的时候怎么没想到多买几个呢？</p>

<h2 id="section-5">槽点</h2>

<p>说了这个游戏这么多好，现在也来说说这个游戏的不好的：</p>

<ul>
  <li>上面提到的测量心率的稍显鸡肋，因为只有在打怪的时候你心率才会很高，打完怪，你跑到终点，心率已经下下来了，所以我每次关卡结束的时候测量心率都提示我较低强度 😓</li>
  <li>前期玩冒险模式的时候你可能不能锻炼特定位置的肌肉，因为你等级低，拥有的动作不多，不过这个问题不大</li>
  <li>不能通过其他方式查看数据，目前好像只能通过主机看数据</li>
</ul>

<h2 id="section-6">最后</h2>

<p>《健身环大冒险》弥补了很多《有氧健身》的短板，能锻炼到全身，可以说是一款非常棒的游戏了。现在的人们也越来越注重自己的身体健康，而通过游戏的方式来激励我们锻炼是一种非常棒的方式。</p>

<p>如果你还在担心买 Switch 不玩游戏吃灰的话，不妨可以考虑买这款游戏了。游戏可以不玩，但是健身总得做吧！</p>

<p>最近天冷，已经很久没玩《有氧健身》了，后悔前一段时间买 Keep 会员了（但是还没有买《健身环大冒险》），我看优惠那么大，一冲动就买了1年会员，这下时间真的不够用了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于健身]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/about-fitness.html"/>
    <updated>2015-09-04T15:42:53+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/about-fitness</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">前言</h2>

<p>意识到我们这行职业天天坐办公室，再加上自己身体平常也比较虚，平常也比较懒，不爱运动。</p>

<p>一直有在关注跑步的事情，一天突然知乎上看了很多关于跑步的事情，整个人就跟打了鸡血一样，然后决定去跑步，拉上兔子一起。</p>

<h2 id="section-1">开跑</h2>

<p>啥废话也别说，先跑起来再说。一个周日我们早早吃完晚饭就去附近一站远的体育场跑步去了。刚开始跑第一圈就有点累，然后就开始走了，总之那天我们基本上是走一圈跑一圈的状态，跑了三圈，一圈600-700米左右吧。</p>

<p>感觉还是个很不错的开头的。一开始是打算每天去跑的，但是想想难度有点大，然后确定了每周2、4、7去跑。</p>

<p>确定之后就开始买了「装备」了，买了运动短裤和手机的肩带，后来又买了运动蓝牙耳机。</p>

<p>「跑步日」那天下班之后我们会现在公司那边先吃饭，然后再坐地铁回家，提前一站 - 也就是体育场下车，体育场旁边正好有一个沃尔玛，方便了我们存包。</p>

<p>刚开始我们还去换运动短裤，后来就懒得换了，再后来也懒得去跑了……</p>

<p>坚持了半个月左右吧。放弃是因为兔子来大姨妈了，我一个人也不想跑了。其实我每次去跑之前都有点想放弃，但是不敢也不想说，但是每次跑完之后感觉还是很好的。跑步之后大汗淋漓的感觉很舒畅！</p>

<p>感觉有些事情你一旦放弃了，后面就很难坚持了，哪怕就放弃了一天。当然我们还会去跑的！</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">健身</h2>

<p>曾经有犹豫过办健身卡的时候，但我深知道自己是办了健身卡也不会坚持去健身的人。最近也发现一个以前忽略的地方就是如果你办了健身卡，每次周末去或者下班去健身估计到时候你想健身的器材都有人用了，而你只能去用你不想用的器材。因为每次出去玩的时候吃肯德基最尴尬的事情是你买了东西没有地方吃。所以我就更没有理由办健身卡了。</p>

<p>「囚徒健身」这本书再次出现我面前是因为朋友圈一个朋友在晒他跟着「囚徒健身」健身半年的成果，感觉还不错。以前我还看过这本书的 PDF 版，不过 PDF 版效果不怎么样，然后就没有了。</p>

<p>然后我就去豆瓣和亚马逊看了一下这本书的评价，确实很不错。然后我就决定买下这本书了。这是我买的第一本关于健身的书。</p>

<p>说实话，这本书确实很给力，每天你只需要10分钟就够了，而且动作非常简单，很适合我们上班族。最最最重要的是这本书的观点 - 抵制健身房那种靠机械健身的方式，我非常的赞同他。</p>

<p>而且这本书也给了很好的计划表，每一式都是从最简单的开始然后一步一步增加难度，这个计划表真的很难得，是这本书的亮点，每一动作都有高清照片指导，很赞。</p>

<h2 id="section-3">最后</h2>

<p>我打算另外开一篇文章，专门用来记录我的健身日志，记录我的身体变化。这也是让自己坚持的一种方法。</p>

<p>我已经开始行动了，那么你呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
