<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 分享经验 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/fen-xiang-jing-yan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[工银亚洲卡开户攻略]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/icbc-asia-open-account.html"/>
    <updated>2017-04-01T14:33:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/icbc-asia-open-account</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">申请</h2>

<p>我是去深圳的一个工行营业厅申请的，申请条件是：</p>

<ul>
  <li>一张工商银行的工资卡（如果之前没有工行储蓄卡的话不确定当场办理一张行不行）</li>
  <li>港澳通行证（过期时间不要超过三个月？）</li>
  <li>身份证</li>
  <li>200块钱手续费（不同的营业厅收费不同，我感觉被坑了，应该没这么贵）</li>
</ul>

<p>然后就是填写一推资料，然后去窗口花几分钟办理一下就可以了，最后走之前会给你三份密函和一个工银亚洲电子密码器的。</p>

<p>接下来就是等待香港那边客服会打电话过来审核信息，主要是要你回答电话号码、身份证号码后几位数字，还有就是问你公司住址的后几个字。这块我就被自己给坑了，写公司地址的时候楼层写成家庭住址的楼层了，然后客服给我打电话没对上信息，然后我的资料就被打回了，最后我又跑去营业厅修改之前写的地址，这样也就耽误了几天的时间。</p>

<p>我是3号办的卡31号才收到的实体卡，一共花了28天。我相信如果没有那次重新资料的话，20天差不多就可以了。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">激活工银亚洲电子密码器</h2>

<p>昨晚收到卡我就立刻准备激活账号了，再25号的时候我就收到工行给我发的一条关于 token 的短信，其实那个时候就意味着我可以激活账号了。</p>

<p>之前我也不知道那个短信啥意思，知道我昨晚准备激活账号的时候，因为要用到电子密码器，然后就看了一下说明书，这才知道原来这东西还是要激活的啊。</p>

<p>激活步骤很简单，安装说明书和短信内容分分钟激活。说是激活，其实就是绑定账号和这个电子设备。</p>

<h2 id="section-2">激活账号</h2>

<p>实体卡我已经收到了，但是目前还不能用，要先激活账户。官方说明因为非常简单，对于我这种对外汇一窍不通的人，昨晚搞了半天都没成功，气死我了。然后刚才打了香港客服（其实没必要跟他们打）和内地客服，终于搞定了。</p>

<p>激活主要分两步骤：</p>

<ul>
  <li>先购汇（我之前一直没操作这个，然后一直失败，因为我办理的卡不能直接汇钞）</li>
  <li>再境外汇款</li>
</ul>

<p><strong>购汇</strong></p>

<p>我是在 PC 网页版操作的，步骤如下：</p>

<ul>
  <li>导航菜单-》财富广场-》外汇-》结售汇-》港元交易</li>
  <li>然后就是写一些基本的资料了，购汇币种选「港币」，购汇用途这块我选的是「因私旅游」</li>
</ul>

<p>这个是不收取手续费的，但是不知道为什么我看到的现汇卖出价高于网上查的汇率。</p>

<p><strong>境外汇款</strong></p>

<p>然后就可以境外汇款了，可以在PC上激活，但是要收手续费，现在享受五折优惠，打折后收费25人民币，也可以用手机 App 操作不收取手续费。所以我最后用手机 App 操作了。然后就填了一堆资料，然后说一下注意事项吧：</p>

<ul>
  <li>汇款币种选「港币」，钞汇标志选「现汇」。</li>
  <li>资金用途选「出国费用」和「隐私旅游度假」。</li>
  <li>手机 App 汇款记得一定要选择『境外工行收款』，不然使用他行收款会有100多块钱的人民币手续费！</li>
  <li>汇1万港币，亚洲的卡，只会收到9940港币，最低扣除60港币手续费。</li>
  <li>当天汇款一般第二个工作日香港帐号才会收到钱，如果你是星期五汇款，意味着你需要等到星期一了。</li>
</ul>

<p>最后确认成交的时候，要用上你之前已经激活过的电子密码器了。工银亚洲最迟一个工作日收到钱，我是上午打钱，下午还没收到。</p>

<h2 id="section-3">总结</h2>

<p>目前来说一共花费了我200块钱人民币开通此卡。第一年无管理费，第二年起如果你卡里面不足1万港币的话，要收取15港币的账户管理费。</p>

<p>境外汇款之前要先进行购汇操作，尽量使用手机 App 进行境外汇款。</p>

<p>最后吐槽一下，其实半年前我本来想办招行香港一卡通的，但是那个时候一直纠结每个月的管理费还有就是需求不够强烈，所以就一直拖着没办，年后因为有需求想办理了，结果去发现从2月开始招行把原来5万人民币的开户门槛，提高为500万人民币。Are you kidding me? 一下子对招行没啥好印象了。</p>

<h2 id="section-4">用途</h2>

<p>开通香港银行卡最大的好处是可以购买美股和港股，那么我是如何购买美股和港股的呢？可以查看下面我写的文章：</p>

<ul>
  <li><a href="https://blog.forecho.com/how-do-I-invest-in-American-stocks.html">我是怎么投资美股的</a></li>
  <li><a href="https://blog.forecho.com/talk-about-US-stocks-account-again.html">再谈美股开户:富途 vs 雪盈</a></li>
  <li><a href="https://blog.forecho.com/financedeep-02.html">【深度理财02】炒美股一年学到的经验教训</a></li>
</ul>

<h2 id="section-5">参考链接</h2>

<ul>
  <li><a href="https://www.icbcasia.com/ICBC/%E6%B5%B7%E5%A4%96%E5%88%86%E8%A1%8C/%E5%B7%A5%E9%93%B6%E4%BA%9A%E6%B4%B2/CN/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E9%87%91%E8%9E%8D/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E5%8F%8A%E8%B7%A8%E5%A2%83%E7%90%86%E8%B4%A2/%E5%86%85%E5%9C%B0%E5%AE%A2%E6%88%B7%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E4%B8%93%E5%8C%BA/scm_aow.htm">工银亚洲内地客户见证开户服务介绍</a></li>
  <li><a href="http://www.typemylife.com/icbc-asia-open-account/">工银亚洲（香港）见证开户攻略2017年版</a></li>
  <li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5MzE1ODMzNQ==&amp;mid=2652743094&amp;idx=2&amp;sn=3a04fe5fcef8f4d2bdc7d1f19c7f2049&amp;scene=21">【在大陆开设香港银行账户攻略】工商银行&amp;建设银行篇</a></li>
  <li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5MzE1ODMzNQ==&amp;mid=2652743094&amp;idx=3&amp;sn=f8b7b17a3086444a230d86d058d6e064&amp;scene=21">【在大陆开设香港银行账户攻略】中国银行&amp;招商银行篇</a></li>
  <li><a href="http://v.icbc.com.cn/userfiles/Resources/ICBC/haiwai/Huashang/download/2017/Crossborder_fee.pdf">工银亚洲开户见证业务常见费用 PDF</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017年三月份总结]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/summary-of-march-2017.html"/>
    <updated>2017-03-31T14:33:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/summary-of-march-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>今天是3月份的最后一天了，打算从这个月开始，以后的每个月最后一天我都会统计与总结这一个月来我的那些行为习惯。</p>

<h2 id="section-1">学英语</h2>

<p>在2月28日的时候我写下<a href="https://blog.forecho.com/i-am-learning-english.html">《我在学英语》</a> 这篇文章，而且有分享几个学英语的方法，那么一个月下来了，我的执行情况到底是怎么样的呢？我们先来先几组数据：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424163030.png" alt="Imgur" /></p>

<p>上面就是我背单词的情况，那么就这个情况我来总结一下：</p>

<!--more-->

<p>试了几天「沪江开心词场」之后，我发现「百词斩」好像更好用一点，而且有单词电台和单词PK等一些列更强大的功能，二话不说就转战到百词斩了。我每次只背20个单词，因为每次在学新单词之前都会先复习以前的单词，所以每次大概会花30到40分钟，曾经也做过尝试背25个单词，但是看似只增加了5个单词其实是增加了10到20分钟。</p>

<p>11号和12号回家看望父母作息时间被打乱了，所以也就没背单词了，总的来说21号之前的背单词情况还是让我比较满意的。21号之后因为我听到一个播客节目分享的学英文经验，所以剩下的一些天我有时间就会去尝试他们的方式学英语了，直到昨天（也就是差不多有8天时间）我都没去背单词了。他们推崇的是跟读还有看美剧学英语，光背单词是没有用的，因为你背的单词其实大部分都用不上的，常用的词汇量其实并不多。这导致我对我之前的学英语方式产生了怀疑。</p>

<p>直到昨天晚上结合这几天的尝试，我想通了- 单词我还是要继续背，但是不能只背单词。我把之前的百词斩计划从四级词汇改为四级高频词汇，其实真没必要纠结于词汇量，认识那么多你可能永远用不上的词汇又有什么用。除了继续背单词之外，注重读音也很重要，读音这块我要从音标开始学了，要开口读出来，最好背一些经典的句子。</p>

<p>上面所说的播客节目其实就是<a href="http://www.ximalaya.com/zhubo/19463186/">《英语PK台》</a>，是一个让我相见恨晚的平台。如果大家对学英语感兴趣，欢迎你们也去尝试一下。除了这个播客节目，我还有在 YouTube 看一些有关学英语的视频。适合每个人学习的方法都不一样，大家都应该去多尝试，找到自己的学习「制胜球」。</p>

<h2 id="section-2">跑步</h2>

<p>在<a href="https://blog.forecho.com/review-of-2016.htm">《2016年终总结》</a>这篇文章最后关于展望这一节我有说过4月开始跑步，每周至少跑3次步。当初计划4月开始是考虑到深圳的天气，4月应该是比较暖和的，实际情况是我2月底中旬我就被兔子拉去迪卡侬买跑步的长袖和长裤了，所以2月低我就开始跑步了。下面是我三月份的打卡记录：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424163048.png" alt="Imgur" /></p>

<p>总的来说做到了每周至少跑两次步，有时候是昨晚加班起不来，有时候早上天气下雨在家做 keep 一组课程，也有时候昨晚没睡好或者睡晚了真起不来，但是不管怎么说，从现在开始争取完成每周跑步三次。</p>

<p>现在每次催我早上去跑步的一个动力是『我想听播客了』，之前我有分享过<a href="https://blog.forecho.com/im-listening-to-podcasts.html">我在听的播客节目</a>，这么多节目上下班也听不完，何况有时候我在地铁会选择看书，所以听播客的时间就少了，跑步或者在家做家务的场景就非常适合听播客。</p>

<p>还有另一个原因就是我每次都是和兔子一起跑步的，找一个人和你一起跑步，可以起到相互督促的结果。如果你们两个不在一起跑的话，还有微信运动的步数来『攀比』。</p>

<p>说到跑步，我这里再分享一下我跑步的经验吧。刚开始跑步的时候不要太追求速度和距离，我刚开始就跑2公里而且还非常慢，感觉可以的话慢慢的再加一点。我现在的情况是每天早上6点半起床就去跑步，7点50必须要回家然后吃早餐准备上班了，跑过最长6公里，每次跑30多分钟，前后还得再做做拉伸运动。</p>

<p>跑了差不多一个月了，跑步目前给我带来两个改变：</p>

<ul>
  <li>以前我是7点半起床的，现在在没改变睡觉时间的情况下6点半起床去跑步，一天也能保证很好的状态。但是中午一点要睡觉，然后下午困的干不了活。也就是说我比跑步前的每一天都多出了1小时运动时间。</li>
  <li>以前我心肺能力差，跑了一个多月现在不敢说变化有多大，但是心里起码对自己身体有了一定的了解，知道自己也能跑多少公里，知道自己最短每公里花费多少分钟。</li>
</ul>

<p>最后推荐大家如果是跑步听播客节目的话，推荐你们用 <a href="https://3li3.com/app/view?id=107075">Runkeeper</a>，相比我之前用的悦跑圈有两个优点：</p>

<ul>
  <li>每公里语音播报的时候，会暂停播客，播报结束之后，播客自动继续，体验非常好。之前使用悦跑圈的时候坑爹的是每次播报都是两个声音，而且播客声音很小，想听听不到。</li>
  <li><strong>Gyroscope</strong> 自我量化 App 关于跑步的数据使用的就是 Runkeeper 提供的 ，使用 Runkeeper 会单独有Running Card，如下图：</li>
</ul>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424163056.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Runkeeper 的免费版目前足够我用。</p>

<h2 id="section-3">其他</h2>

<p><strong>写日记</strong></p>

<p>在<a href="https://blog.forecho.com/2016-my-annual-app.html">《2016年我的年度应用》</a>这篇文章里面我有提到 <strong>Day One</strong> 这款写日记的 App，现在分享一下成果：</p>

<p><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/20190424163106.png" alt="Imgur" /></p>

<p>没错我目前已经养成每天晚上写日记来记录自己一天的习惯了，今天发生了一点什么不一样的事情我都会记录下来，两三句话都行，至于2月15号那天为什么没记？因为那天确实不知道要写什么，那天过的非常平淡。</p>

<p>后来我甚至把听播客的收获与总结也记录到里面了。总之我觉得这是一个非常有意义的习惯。</p>

<p><strong>科目三</strong></p>

<p>现在还在预约考试啊，考试真是难约，一般是等约上了考试才会去练车。这个只有等待了，估计快轮到我了。</p>

<p><strong>阅读</strong></p>

<p>目前已经读完《微服务架构与实践》并写了<a href="https://blog.forecho.com/Initial-understanding-of-micro-service-architecture.html">《初步了解微服务架构》</a>读书笔记，还有《暗时间》这本书我也读完了，因为这本书太赞了，所以我要好好准备一下，然后写一篇关于这本书的读书笔记。</p>

<p><strong>健身</strong></p>

<p>去年曾经坚持的100多天俯卧撑，后来因为加班和外包的事情给耽误了，前一段时间测试过自己，倒退了很多。而且之前有写3月份开始做俯卧撑，到今天为止都没有兑现，4月份我要开始了。</p>

<h2 id="section-4">总结</h2>

<p>总的来说，三月份表现还算满意，4月份继续努力，把时间当作朋友，每天进步一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一次当播客主持人是一种什么体验？]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/the-first-time-the-podcast-host-is-what-kind-of-experience.html"/>
    <updated>2017-03-22T14:33:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/the-first-time-the-podcast-host-is-what-kind-of-experience</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>一直以来我都是 <a href="http://teahour.fm/">Teahour.fm</a> 的忠实粉丝，他们的节目我每期必听，但是随着他们的主播工作越来越忙，他们的更新频率也慢了许多。</p>

<p>有一天无意中逛论坛的时候看到有人在分享<a href="https://codetimecn.com/">代码时间</a>同样是一款面向程序员的播客节目。听了几期发现同样干货很多，而且又无意中逛了一下他们的新浪微博，看到他们在招主播（2016年12月12日），不知道为什么就有了「想去当主播」的想法，而且立刻就发了微博私信了解情况，当天就有收到回复，第二天就确认了这件事了，于是我就这样走上了当主播的道路了。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">制作一期节目的主要流程</h2>

<p>以前的身份一直是作为听众，从来没考虑过当一名主播以及当一名主播所需要做的事情。不过比较幸运的事是作为代码时间的主播我不需要从零开始，代码君（代码时间的创办人）刚开始就给了我一份他的经验文档，里面写的非常详细。</p>

<p>就在前几天我刚刚制作完一期节目，那么我现在打算结合我的制作经验以及之前看过的一些资料来分享一下制作一期播客节目的主要流程吧。</p>

<ul>
  <li>因为代码时间是一个访谈类的播客节目，所以首先第一步当然是找嘉宾了和确定要聊的话题。</li>
  <li>第二步就是准备节目的大纲，而且还需要和嘉宾确认好需要聊的话题。这一步非常重要，如果你对要聊的话题不了解的话，那就要花时间去了解，建议第一次当主播的时候最好聊一些想对比较熟悉的话题。</li>
  <li>为了保证节目的的互动性效果好，确定好大纲之后，尽量准备好详细的一些话术（文字稿），这个对初级主播来说也非常重要。</li>
  <li>然后就和嘉宾确定好录制时间点，告诉嘉宾我们大概需要2个小时的空闲时间。</li>
  <li>然后另外一个同样非常重要的就是录制的音频质量了。如果是 MacBook 的话自带的麦克风效果就可以了，然后我们使用的是 Skype 语音配合 <a href="http://www.ecamm.com/mac/callrecorder/">Call Recorder for Skype</a> 插件好录音通话来制作节目。</li>
  <li>下一步就是剪辑了，这里我推荐使用 Adobe Audition 软件，就算是像我这样之前没看过任何相关教程的，使用起来也没那么费劲，但是这也并代表我第一次使用的时候没有绕弯路😂。剪辑好音频之后最近记得要把单声道转化为立体声（<a href="https://www.douban.com/note/327559898/">教程</a>）。剪辑的过程你可能要反复的听，反正我是至少听了不下5边了。</li>
  <li>然后分享剪辑好的音频给嘉宾收听，同时也准备编写 show notes 了，嘉宾通过之后就终于可以放松一下了。</li>
  <li>最后就是上线然后宣传，然后总结经验和收集用户的反馈等等。</li>
</ul>

<h2 id="section-2">总结</h2>

<p>我想当主播的最主要两个原因是：</p>

<ol>
  <li>想多接触一些有意思的人。</li>
  <li>锻炼自己沟通能力。</li>
</ol>

<p>我的第一期节目聊的是测试相关的话题，由于我本身就是一个做程序开发的工程师，平常也跟测试工程师有接触，所以这个话题对我来说想对比较容易，准备大纲的时候也比较轻松。</p>

<p>第一期录制的节目主要有以下两个缺点：</p>

<ol>
  <li>我的大纲虽然准备好了，但是基本上没有准备文字稿，而我又不擅长沟通，所以节目前期我基本上和嘉宾没有互动，到后期因为一些话题我有相同的经历，所以勉强有了一些互动。要想有更好的互动，节目前期就必须要有足够的准备，这一次我确实是准备不足。倒是嘉宾很给力，让我这一期对于测试工程师有了重新的认识。</li>
  <li>录制结果发现我声音比较小。开始录制之前记得一定要测试一下设备的录制效果，而且录制节目的时候记得一定打开录音软件的录音按钮，我当时就忘记开了！不过还好是录制2分钟的时候及时发现了。</li>
</ol>

<p>万事开头难，下一次我一定会注意这些问题的，不断进步。</p>

<p>写了这么多差点儿忘记放上我们的广告了:</p>

<blockquote>
  <p>代码时间是一个面向程序员的中文播客节目, 致力于通过语音的方式传播程序员的正能量。欢迎登录我们官方网站： <a href="https://codetimecn.com/">https://codetimecn.com/</a> ，想要获取我们的最新动态，欢迎关注我们的新浪微博和微信公众号，两个名字都是「代码时间」。</p>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[去宝安图书馆借书]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/go-to-the-baoan-library.html"/>
    <updated>2016-01-22T04:44:28+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/go-to-the-baoan-library</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">前言</h2>

<p>我从小就是个比较爱书的人，对图书馆非常的向往，大学之前一直没有那种条件 - 所在的城市没有图书馆。</p>

<p>大学的时候学校有个很大的图书馆，偶尔会去借书看。然后毕业之后，在武汉继续工作了一年，好像没发现图书馆，当然也没有刻意去找，但是我记得的是我们租住地方的附近，在我快要搬走之前有新搬来一个24小时移动图书馆，书虽然不多，但是让借书更加方便。</p>

<h2 id="section-1">与宝安图书馆结缘</h2>

<p>在上家公司的时候，无意中得知一个同事他在图书馆借书看，向他打听到了一些详细流程信息之后果断决定周末去办一张卡。</p>

<!--more-->

<p>深圳有很多个图书馆，到现在为止我只去过两个图书馆，一个是深圳图书馆，在会展中心，图书馆很大，人也多，但是离我们住的地方太远，去过一次。如果想办借书证的话，还是找一个家附近的吧，方便。于是就找到了宝安图书馆新馆，旧馆我没过去，新馆在宝华地铁站，地铁出门就是，很方便。</p>

<p>刚才翻了一下照片，发现我办卡都快1年了。下面是宝安图书馆新馆的照片：</p>

<p><img src="http://i8.tietuku.com/68687e6c1af11224.png" alt="" /></p>

<h2 id="section-2">办卡</h2>

<p>办卡非常的非常的简单的，图书馆有自动办卡机，有两种套餐：</p>

<ul>
  <li>用身份证免费办卡，之前是可以免费借2本书，但是从去年读书日之后开始升级为免费借5本。</li>
  <li>交100块钱押金用身份证办卡，机器会弹出一个读者证卡给你。之前是可以免费借5本书，但是从去年读书日之后开始升级为免费借10本。</li>
</ul>

<p>办卡两种套餐都是需要身份证的，这个要切记，办卡不需要人工，机器处理，分分钟解决，真是科技改变生活。
之前我办卡的时候免费版2本感觉不够，所以交了100块钱押金，就现在来看，免费版的5本书足够了。</p>

<h2 id="section-3">其他事项</h2>

<ul>
  <li>大部分书是可以借1个月的，杂志是15天，借书和还书是机器自动办理。</li>
  <li>每次借书可以续借一次，可以在网上直接操作，宝安图书馆网址是这个 <a href="http://balib.cn/">http://balib.cn/</a>。</li>
  <li>周一是闭馆的，节假日最好去<a href="http://balib.cn/balib;jsessionid=3B238DE62B7E22B9E04E750C3CDF1E16/category/152">官网</a>确认下是否开馆。</li>
  <li>开放时间：9:00-21:00</li>
  <li>可在全市其它已加入了公共图书馆统一服务平台的服务网点归还图书。</li>
  <li>读者所借图书、过刊、音像资料凡超过借阅期限未归还者即为超期；从超期之日起按实际超期天数交纳滞还费，按<strong>0.3元/天/件册</strong>收取，逾期滞还费的最高限额为每册10元。</li>
  <li>用微信公众号办理续借非常方便。</li>
  <li>更多常见问题可以看这里 - <a href="http://balib.cn/balib/message/q?id=178&amp;timer=16">常见问题</a>。</li>
  <li>我当初办卡的时候只有一楼一个小房间可以借书，但是后来，二三楼开放了，一下子多了好多书可以借。</li>
  <li>3楼有计算机类的技术书。</li>
  <li>有的书比较新，比方说去年10月才出版的，找书的时候，经常会有会意外惊喜。当然馆内也有电脑免费查找书。</li>
</ul>

<h2 id="section-4">总结</h2>

<p>读书让人进步，总的来说很感谢之前的那位同事。虽然我每次借书都是差不多2个月才还一次，虽然每次借书都不一定有时间看完，但是总比一点都不看好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
