<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 深度阅读 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/shen-du-yue-du/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【深度阅读 第二季 01】金融其实很简单]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/readeep-S02E01.html"/>
    <updated>2019-11-01T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/readeep-S02E01</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/30218972/"><img src="https://blog-1251237404.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/1zkQDk.png" alt="《陈志武金融通识课》" /></a></p>

<h2 id="section">一段话说明『这本书主要讲什么？』</h2>

<p>作者避免抽象的理论和数学模型，使用通俗易懂的方式讲解金融的逻辑。包括使用金融的视角去理解历史、分析文化的起源。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">这本书主要讲什么？</h2>

<h3 id="section-2">金融是什么？</h3>

<p>金融的本质是价值的跨时空交换的工具，即双方之间进行的跨越时间的交易。</p>

<h3 id="section-3">使用金融的视角去理解历史</h3>

<p>了解金融的本质之后，我们就可以去试着理解儒家的『养儿防老』、妇女贞节、只认亲子等观点了。</p>

<p>因为金融的本质是跨期交易的工具，那么起决定作用的就是信任，在古代没有金融市场，没有法律的情况下，如何产生跨期交易的呢？儒家的方法就是用血缘组建信任体系。发展文化体系，以降低跨期交易的违约概率，降低交易成本。</p>

<p>中国为什么一直在推广儒家文化，虽然它对个人约束很多，也压制社会活力，但是它对跨期交易提供了保障，对社会稳定有很大的功效。作者书中举了大量的示例来说明。</p>

<h3 id="section-4">保险</h3>

<p><strong>为什么保险在中国发展不起来？</strong></p>

<ul>
  <li>洋务运动的时候从国外引入，与儒家体系不兼容。</li>
  <li>主要是受文化上的阻力，中国人不愿意讨论不幸事件，认为不吉利。但是如果不谈论这些东西，保险又很难卖出。</li>
</ul>

<p>这种情况一直到『万能险』的引入才有所好转，它是保底理财和人寿险的组合，所以能被当做理财产品，非常的接地气。</p>

<p>保险产品的价值是避险，带来的是『安心』，可以用来对冲『坏风险』。黄金也有半保险性产品。</p>

<h3 id="section-5">消费也是投资</h3>

<p>研究表明，收入越高的人，分期付款借贷消费的倾向性越强。原因在于：在经济学里，我们把人的创业赚钱能力、做事业能力统称为『人力资本』。而如果把人力资本当做资产的话，消费也属于投资。</p>

<p>在职场上，实际上我们每天都在销售自己的能力和东西，为了更好的表现自己，你就需要在自己身上多投资。</p>

<h3 id="section-6">高利贷</h3>

<p>通过管制借贷利率打击高利贷只能治标。要想治本必须从资金的供给方着手。如果商业文化发达、契约精神可靠、社会秩序优良的地方，放贷资金的供给就多，利率就低。</p>

<p>所以治理高利贷的办法就是开放并且鼓励民间金融，政府需要通过法治保护放贷人的权益，鼓励更多人参与放贷。打击高利贷者只会使借贷资金供给短缺，利率反而上涨。</p>

<h3 id="section-7">为什么互联网发展这么快</h3>

<p>因为它的产出跟成本投入之间几乎没太大关系，也就是说边际成本（每一块钱的收入所付出的额外成本）几乎为 0。</p>

<h3 id="section-8">股份有限责任公司</h3>

<ul>
  <li>股东的损失最多不超过已经注入公司的资本或者股本。公司的钱独立于股东私人的钱。</li>
  <li>传统公司股权不能自由买卖，而有限责任公司可以在自然人和法人之间转让。</li>
  <li>股权能轻松交易，可以鼓励到更多人提供资金，使公司融资规模扩大。</li>
</ul>

<h3 id="section-9">为什么中国的百年老店少之又少</h3>

<p>日本的百年企业全球最多，超过 200 年的企业有 3000 多家。德国有 800 多家、荷兰 200 多家，法国有接近 200 家。而在中国超过 150 年的老店大概有 7 家，分别是：</p>

<ul>
  <li>六必居</li>
  <li>张小泉</li>
  <li>同仁堂</li>
  <li>陈李济</li>
  <li>玉堂酱园</li>
  <li>王老吉</li>
  <li>全聚德</li>
</ul>

<p>除了因为现代公司进入中国比较晚之外，还因为：</p>

<ul>
  <li>中国是一个高度人治的环境，除非家里总有一个人在做高管，否则无法保证家族企业的产权和契约利益的安全，各种委托代理关系和契约关系不好应对。</li>
  <li>儒家对商业的排斥。</li>
</ul>

<p><strong>所以说真正的价值投资者也必须知道从公司文化和体制因素上去权衡、比较、寻找保证事业常青的基因。</strong> 知道什么公司适合短期投机，什么公司长期投资。</p>

<p>要改变『富不过三代』的宿命，发展法治社会、职业经理人市场和活跃的股权市场是唯一的出路。</p>

<h3 id="section-10">家族企业</h3>

<p>在缺乏法治的传统社会里，跨期信任的挑战只能依靠血缘、亲缘这种不变关系来缓和，过去的中国如此，如今的亚洲其他国家也是如此。</p>

<h3 id="section-11">公司为什么要追求上市？</h3>

<ul>
  <li>好处
    <ul>
      <li>扩大融资</li>
      <li>利用股权发行便利，用自己的股票收购其他公司，改变公司的地位，改变竞争格局</li>
      <li>扩大股东、分摊风险</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="section-12">上市不止是敲钟</h3>

<p>很多中国公司把上市当做终究目标，只在意短期利益。上市之前制作业绩巅峰，虽然一开始能把股价炒得很高，但是如果业绩下滑，会让第一波投资者吃到苦头，之后再与市场沟通起来就很难了。上市是否成功取决于今后漫长的市场沟通和市场管理。</p>

<p>事实上，<strong>股票的估值和交易量通常是高度正比关系</strong>，交易量大的公司，市盈率通常更高。所以在投资的时候我们应该留意一下该公司是否经常与市场沟通，是否对外常披露信息。</p>

<h3 id="section-13">在哪儿上市好？</h3>

<p>哪里聚集了熟悉你公司产品和服务的人，就跑到哪里去上市，让能理解的人买你公司的股票。没有海外市场的公司就不要去国外上市了。</p>

<p>作者讲了一个典型的例子就是分众传媒在美国纳斯达克上市再退市再借壳上市的故事。</p>

<h3 id="section-14">多元化发展的公司</h3>

<ul>
  <li>多元化发展在野蛮增长时期可以带来好处，但也可能带来更多的风险点。</li>
  <li>集中主业的公司在海外市场发展的更好。</li>
  <li>跨行业多元化等于把有限的资源分散到多个战场，最后可能哪个战场都守不住（越是发展好的分公司经理越容易被竞争对手挖去）。</li>
</ul>

<h3 id="section-15">中国现阶段资产结构对比</h3>

<ul>
  <li>房产占 68.8%，金融资产不到 12%，风险过度集中，流动性低。</li>
  <li>现金和银行存款占比太高，需要增加中等风险投资占比。不然只能保值不能充分分享经济增长红利。可提高蓝筹股、债券、蓝筹股基金的占比。</li>
  <li>多学习金融知识，切记<strong>未来不是过去的重复</strong>。</li>
</ul>

<h3 id="section-16">股票投资</h3>

<ul>
  <li>市盈率是投资者对上市公司未来表现的一种期望。期望越高，市盈率越高，反之亦然。预期越高的公司，未来一旦无法兑现，股价跌得也会很惨。</li>
  <li>清算价值是计算公司真实价值的简便方法，只有在股价清算低于清算价值足够多的时候，才从经济上合算，并且股价回归价值比较漫长。</li>
  <li>不要追风炒股。每周炒热门股票的业绩总体远远落后于大盘指数，而且几乎每年落后于大盘。</li>
  <li>分析经济行为，离不开人类的心理规律。男人通常更加自信、频繁交易。女人通常非理性投资。但是市场最终还是属于理性投资者的。</li>
</ul>

<h3 id="section-17">房价为什么越调控越涨</h3>

<ul>
  <li>一般商品的价格取决于当下供求关系，未来预期的影响有限。但是房价受未来预期的影响特别大。对未来房价预期乐观时，买房需求和房价就会立即上涨。</li>
  <li>调控房价一方面降低了供给，另一方面稳定了房价，<strong>不让房价下跌</strong>，使人们对未来房价的乐观预期不断得到强化，导致买房需求持续上升。</li>
</ul>

<h3 id="section-18">金融业</h3>

<ul>
  <li>资产证券化本质是把未来收入流打成资产包，然后将资产包的收益分成份额，将这些份额标准化、证券化后，向资产者销售。</li>
</ul>

<h3 id="section-19">央行调控货币的方法：</h3>

<ul>
  <li>一般有五个方法：公开市场业务、存款准备金、中央银行贷款、利率政策、常备借贷便利。其中公开市场最常用。</li>
  <li>公开市场操作流程：央行增加货币，则在债券市场上投入现金，购买国债，如果要回收过多的流动性，则只要抛售国债券，吸纳现金就可以了。</li>
  <li>存款准备金：央行上调存储准备金，各大银行上交给央行的现金变多，银行能借出去的钱变少。</li>
</ul>

<h2 id="section-20">推荐理由</h2>

<p>本书一共 500 多页，但是内容大多数都写的通俗易懂，内容包含大量的故事和案例，让读者阅读起来生动有趣。</p>

<p>唯一不足的是金融其实是一个非常广的领域，即使是本书 500 多页，有些内容也只能讲的比较浅显，但是我仍然觉得这是一本非常不错的书，它解决了几个内心一直疑惑的问题，比方说中国为什么百年企业很少，央行怎么调控货币的？难道是真的直接发钱吗？</p>

<p>由于篇幅有限，书中精彩内容本篇没有一一提到，有感兴趣的朋友自己去把书找来读读吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【深度阅读019】这本书能让你睡得好]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/readeep-019.html"/>
    <updated>2018-10-21T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/readeep-019</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.amazon.cn/dp/B076ZT59LD/?ie=UTF8&amp;tag=forecho0c-23"><img src="https://images-cn.ssl-images-amazon.com/images/I/51m7yQnG0mL.jpg" alt="《这本书能让你睡得好》" /></a></p>

<h2 id="section">先简单介绍一下作者</h2>

<p>本篇文章要讲述的《这本书能让你睡得好》一书，作者肖恩·史蒂文森（Shawn Stevenson），《模范健康秀》（The Model Health Show）创始人，这个节目是美国苹果 iTunes 健康类 N0.1 的播客栏目，他是健康专家里的先驱，帮助全世界成千上万的人完成了生活上的转型。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">一段话说明『这本书主要讲什么？』</h2>

<p>这是一本实用睡眠改善指南。作者肖恩•史蒂文森曾梦想成为一名职业美式橄榄球运动员，但在20岁被诊断患有退化性骨病，他通过自身的努力优化睡眠和加强营养，不仅治好了他的身体，还达成了看似不可能的健身和人生目标。 那么本书的作者在这本书里面主要是分享了很多对睡眠有帮助的方法，帮助你获得优质睡眠和健康状态。</p>

<h2 id="section-2">这本书主要讲什么？</h2>

<h3 id="section-3">21条提高睡眠质量的黄金办法</h3>

<ul>
  <li>了解睡眠的价值，重视睡眠，别等困了再睡。
    <ul>
      <li>优质的睡眠可以增强人体免疫力，平衡体内激素，加快新陈代谢，提升身体活力，改善大脑功能。睡眠不足会导致大脑变得迟钝，容易做出不好的决定。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>白天晒半个小时太阳
    <ul>
      <li>光线照射会刺激大脑神经，调节生物钟，白天过少的光照和晚上过多的光照都会影响睡眠质量。</li>
      <li>晒太阳的黄金时间是6~8点半；每天半个小时左右（至少15分钟），即使是阴天也有效果；不要隔着玻璃晒太阳。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>睡前90分钟远离电子屏幕
    <ul>
      <li>电子屏幕有蓝光，会刺激身体分泌激素，让它以为在白天。</li>
      <li>不要在黑暗中玩电子产品，要开灯，不让大脑会更加兴奋。</li>
      <li>你可以：跟家人或者朋友线下聊天；看书；如果非要用手机，请带上防蓝光眼镜。最后记得手机放在客厅充电；</li>
    </ul>
  </li>
  <li>睡前6小时不要喝咖啡或者含有咖啡因的茶
    <ul>
      <li>咖啡因能让人兴奋，但是有副作用。咖啡会阻碍睡意，身体其实很困，但是你却毫不知情。</li>
      <li>不要天天喝，可以偶尔喝。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>睡前让自己凉快点
    <ul>
      <li>体温分深层温度和表层温度，通常深层温度比表层温度要高个2°左右，睡前我们要尽量把深层温度和表层温度温差减小。你可以睡前：泡澡、泡脚、洗澡。</li>
      <li>睡眠时卧室最佳温度是15.5°—20°，如果觉得冷可以穿一双保暖袜再睡。</li>
      <li>醒来第一件事情你可以喝一杯温水提升深层温度。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>选择正确的入睡时间
    <ul>
      <li>如果晚上10点到凌晨2点处于睡眠状态，身体会获得最佳的激素分泌和恢复效果。所以我们9点钟就要开始准备睡觉了。</li>
      <li>10点钟人体就开始提升褪黑素，提升新陈代谢。如果这个时间你不是在睡觉，提升的新陈代谢能力会让你变得兴奋，从而很难入睡。</li>
      <li>周末补交是没有用的。只会让你睡眠变得更加不规律。</li>
      <li>晚上睡觉，人体会遵循一个周期规律，称之为睡眠周期，一个睡眠周期有90分钟。每天睡4~6个睡眠周期最佳。如果你想早上精神更好，可以让闹钟刚好在一个周期结束的时候叫你起床。即不要睡8个小时，而是睡7.5个小时。这也是为什么睡的越久反而越困的原因之一。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>食物对睡眠的影响
    <ul>
      <li>睡前用泻盐泡澡能够缓解肌肉疲劳，促进睡眠质量。</li>
      <li>镁元素是一种抗压物质。有外用镁，涂抹身体。含镁食物有：绿叶蔬菜、南瓜子、芝麻等种子。</li>
      <li>半夜醒来可能是胃肠道有寄生虫，可以去医院检查粪便。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>创造睡眠庇护所
    <ul>
      <li>卧室可以放室内植物或者使用空气离子发生器，改善室内空气质量。</li>
      <li>不要把工作带上床，不要把电视安装到卧室，卧室只用来睡觉。当你走入卧室的时候，你的大脑应该是放松而不是活跃。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>性高潮可以引导睡眠
    <ul>
      <li>性高潮可以改善睡眠、提升免疫系统。</li>
      <li>睡眠不足会降低两性的性欲。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>调暗光线
    <ul>
      <li>光污染是指人造光带来的任何负面影响。买几个遮光的窗帘。</li>
      <li>要在伸手不见五指的卧室中睡觉。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>适量的锻炼
    <ul>
      <li>肌肉里面含有抗衰老激素，肌肉越多，越显得年轻。</li>
      <li>晚上不适合锻炼，锻炼锻炼会提高你的深度体温，往往需要4个多小时你的体温才会降下来。</li>
      <li>选择力量训练（重训）而不是跑步。</li>
      <li>饮食、健身、睡眠应该是我们每个人都要花费100%精力做好的事情。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>把电子设备请出去
    <ul>
      <li>不要在卧室里面安放电视。</li>
      <li>不要把手机带进卧室。它所释放出的辐射会使你减少深度睡眠时间。</li>
      <li>不要使用手机闹钟，而是使用真正的闹钟。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>减掉体重，不要反弹
    <ul>
      <li>肥胖是导致打呼噜的重大原因之一。</li>
      <li>节食减肥法会抑制新陈代谢，带来长期的体重增加。</li>
      <li>脂肪不是燃烧就是被存储，而存储脂肪的主要激素就是胰岛素。摄入碳水化合物（包括面包、面食、土豆等含有淀粉的食物，还有蛋糕、糖果等糖类），胰岛素就会起作用。所以我们降低摄入碳水化合物，适量增加脂肪和蛋白质的摄入。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>喝酒悠着点
    <ul>
      <li>喝酒虽然有利于快速入睡，但是酒精会干扰睡眠系统，然你无法进入深度睡眠。这就是为什么喝酒睡醒之后会感觉不舒服。</li>
      <li>睡前三小时停止饮酒。</li>
      <li>喝完酒之后多喝点水，加快新陈代谢。酒精会增加排尿量，增加脱水性。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>注意睡姿
    <ul>
      <li>最常见的睡姿有：婴儿型、树干型、向往型、士兵型、自由落体型、海星型。也可以简单分为：侧卧、仰卧、俯卧。</li>
      <li>仰卧：最佳睡姿，但是可能是最不舒服的睡姿，容易打呼噜。解决办法就是使用低枕头，床垫不要太硬和太软。</li>
      <li>俯卧：可能会让你感觉到更加舒服和安静。改善打呼噜。但是你要抬高一个膝盖，减少给脊柱的压力。不需要枕头，把枕头腹部或者臀部。</li>
      <li>侧卧：解决打呼噜问题，缓解消化问题，但是手臂容易麻木。你可以前移肩膀，枕头矮一点，可以在两膝之间夹一个枕头。</li>
      <li>床垫睡久了会释放毒气，可以买一个床垫护罩。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>让心里话停下来
    <ul>
      <li>有些人一上床，脑子就开始不受控制的想各种事情，这会严重影响睡眠，我们可以通过冥想来改善这个问题。</li>
      <li>冥想就是在训练你的大脑。可以是静坐，也可以是洗澡、散步的时候。</li>
      <li>简单冥想，帮助入睡：
        <ul>
          <li>平静地躺在床上。</li>
          <li>深呼吸一次，吸气5秒，保持5秒，然后呼气5秒，再保持5秒。三次。</li>
          <li>把注意力放在呼吸上，让氧气循环到脚趾。想象空气被吸入鼻腔，然后流到脚趾处的样子，然后呼出气体。</li>
          <li>把注意力放在脚部。听过鼻腔吸入空气，然后将空气循环到脚步。</li>
          <li>将注意力转向脚踝，然后是小腿、膝盖、大腿，然后一直向身体上方移动，直到你感觉轻轻地飘起来。</li>
          <li>随时再来一遍。</li>
        </ul>
      </li>
    </ul>
  </li>
  <li>合理使用营养补剂
    <ul>
      <li>药效从温和到适中：洋甘菊、卡瓦根、缬（xié）草</li>
    </ul>
  </li>
  <li>早点起床
    <ul>
      <li>早起有助于晚上早睡。</li>
      <li>使用渐进法改变睡眠计划，每次把睡眠时间提前15分钟，坚持一段时间，然后再开始提早15分钟，慢慢调整时间，不要一下子突然比平常早起很多。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>按摩身体
    <ul>
      <li>按摩对缓解压力有出色疗效。</li>
      <li>找一个按摩球或者网球🎾，可以自我按摩。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>看场合穿衣服
    <ul>
      <li>睡觉一定要穿宽松舒适的衣服。也可以裸睡。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>接触地面
    <ul>
      <li>地球表面充满了自由电子，只要接触地面就能立马被吸收。</li>
      <li>坚持光脚踩地。每天坚持10分钟。</li>
      <li>也可以使用接地床单。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="section-4">14天睡眠大改造</h3>

<p>本书最后一章有一个14天睡眠改造计划，14天跟着作者循序渐进的优化你的睡眠，让你学习到如何创建理想的睡眠环境、如何利用阳光调节昼夜节律、如何补充所需营养素以助睡眠、如何进行减压练习，以及学习健身技巧，帮你保持精神和生理上的健康。有兴趣的朋友可以自己把书找来看看，我就不具体展开了。</p>

<h3 id="section-5">写在最后</h3>

<p>我自认为自己睡眠是一个不错的人，很少失眠。但是依旧会存在晚上睡的好，白天也比较困的情况，所以本书中的90分钟周期睡眠法，对我很有帮助，最近我在实践这个。</p>

<p>最后我总结一下改善健康的秘籍是充分的营养、适当的锻炼（运动）和充足的睡眠。</p>

<h2 id="section-6">推荐理由</h2>

<p>睡眠占了一天的三分之一时间，但是这三分一的时间却决定着你另外三分之二是否有效率。所以大家都应该要重视睡眠问题，睡不好觉，多尝试本书列举的这些方法。最后祝大家都能找回婴儿般的好睡眠。</p>

<h2 id="section-7">阅读方式</h2>

<p>这本书有电子版，最便宜的时候只卖 7.99。（数据来源<a href="https://3li3.com/book/view?id=24089">三立三</a>），另外推荐购买<a href="https://3li3.com/book/view?id=26191">《唤醒睡眠革命（套装共3册）（一套神奇的睡眠圣经，一场横扫失眠的革命，减掉脂肪、预防疾病、拯救你的身心！）》</a>，三本书只要 9.99。</p>

<h2 id="section-8">扩展链接</h2>

<ul>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=hhr5yjFhTA4">睡好覺才能增肌、減脂｜睡好睡滿的關鍵（飲食、習慣）</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=djAouw1IboU">長期失眠？菁英們都怎麼維持睡眠品質？【疲勞消除法、睡眠保養X腦科學】｜《最高睡眠法》｜閱說書#53｜說書、書評｜【閱部客】</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【深度阅读018】十四堂人生课]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/readeep-018.html"/>
    <updated>2018-08-20T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/readeep-018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/2363651/"><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s6871791.jpg" alt="《十四堂人生创意课》" /></a></p>

<h2 id="section">先简单介绍一下作者</h2>

<p>本篇文章要讲述的《十四堂人生创意课》一书，作者李欣频，台湾女作家，台湾政治大学广告研究硕士，北京大学新闻与传播学院客座讲师，除了身为多本畅销书的作者，她还担任旅游卫视《创意生活》节目特约外景主持人。19岁就让世人为其才华惊为天人，成为台湾地区的文化地标 - 诚品书店的金牌文案。她被誉为华语世界「文案天后」，连续5界担任「广告流行语金句奖」评审。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">一段话说明『这本书主要讲什么？』</h2>

<p>李欣频在台湾中原大学上担任广告文案课的老师。因为时间不够的原因，李老师答应课后送学生一篇文章，最后就变成了写一本书了。14堂课每堂课讲述一个观点，并分享自己的书单和影单，虽然本书书名有「创意」二字，其实我觉得去掉跟「创意」没多大的关系。</p>

<p>对于年轻大学生或者刚进入社会的、对生活保持思考习惯，并希望生活有新意、不被日常琐碎所淹没的年轻人来说，这本书可能对你会有比较大的启发。</p>

<h2 id="section-2">这本书主要讲什么？</h2>

<h3 id="section-3">第一堂课：如何在意外频传的时代活下来</h3>

<p>作者当年与9.11事件擦身而过，这促使她把「如何平安的活下去」当作第一堂课的主题。在这个意外频传的时代存活下来，我们必须要学会居安思危、演练危机处理，训练自己的应变能力。然后作者推荐了一些书单和影单，除了通过这些方式学习之外，旅行亦是训练危机处理、应对意外的最好方式。这些能力可能需要花上一辈子才能学得好的功课。</p>

<p>过什么样的生活由你来决定。《深夜加油站》一书中由提到「我们怎么过一天，就怎么过一生」，你要把时间和精力花在你很喜欢的事情上，这样才会让生命过的有意义，不要麻木的过一生。</p>

<h3 id="section-4">第二堂课：如何开挖自己的生命穴脉</h3>

<ul>
  <li>做自己，大胆的成为自己想要的成为的那个人，不要成为别人要你成为的那个人。</li>
  <li>做你喜欢的事情，生活就会变得很棒。要忠于自己的想法，如果一直很在意别人的想法，容易迷失自己。</li>
  <li>把时间花在挖掘自身上，必须要多时间去跟自己相处，了解自己的长处，发挥自己真的要发挥的价值。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">第三堂课：如何画一张自己的生命蓝图</h3>

<ul>
  <li>花时间多去了解自己、开发自己，发现自己的宝藏。</li>
  <li>学习训练自己的感官灵敏度。</li>
  <li>多看探索频道、国家地理频道、旅游探险频道……</li>
  <li>可以通过梦的记录，来了解自己的潜意识和潜能。</li>
  <li>以十年为一轮来规划自己的人生。假设你现在20岁了，如果照着自己现在的过法，想想自己30岁会是怎么样？是你希望的样子吗？如果不是，你需要做什么来改变？把这些都写出来，比方说职业方向、生活状态、经济情况、兴趣、休闲活动，一天以及一个星期会是什么样子？这样就可以画出自己生命的蓝本，然后根据这个蓝本去思考自己还缺什么能力，如何补上？</li>
  <li>建立自己的风格与专业，把自己当成一项事业，当成个人品牌去经营，要帮最建立一个别人拿不走的身份，而不是一个社会职位。</li>
  <li>好的表达能力可以帮你找到生路，让你事半功倍。好的阅读与书写能力，能让你的专业如虎添翼。</li>
</ul>

<h3 id="section-6">第四堂课：如何栽培自己——从5项养成教育开始</h3>

<ul>
  <li>固定的阅读（包括看书、电影、生活对话等）习惯，采集养分来源。</li>
  <li>自我养成教育之一：书本
    <ul>
      <li>一半经典一半新书</li>
      <li>读书与写作就像呼吸一样，一个进一个出</li>
    </ul>
  </li>
  <li>自我养成教育之二：电影
    <ul>
      <li>看电影要学会从多个角度观看，比方说把自己当做主角、对手、摄影师、导演、编辑去思考。</li>
      <li>每部电影都可以帮你过很多种人生。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>自我养成教育之三：旅行
    <ul>
      <li>旅行，为了要习得看事情的新角度。</li>
      <li>旅行时，要入乡随俗，把自己当成当地人。</li>
      <li>旅行扩大你的视野。让你心胸开阔，让你谦卑。</li>
      <li>旅行可以让你从自己内在中找到真正需要的东西。</li>
      <li>必读书籍《旅行，重新打造自己》。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>自我养成教育之四：人际
    <ul>
      <li>一个人的能力和精力是有限的，所以需要各式各样、各个领域专业杰出的朋友。他们可以扩充你的大脑，延伸你的观点、扩大你的能力。</li>
      <li>可以定期会面或者读书会，分享同一本书的不同观点或者看不同的书，分享不同的知识视野。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>自我养成教育之五：环境
    <ul>
      <li>根据生活的周边环境，训练自己的思维敏感度。比方说预言楼下餐厅的多久倒闭？</li>
      <li>学会聆听</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="section-7">第五堂课：如何建立独特的自我风格</h3>

<ul>
  <li>相信自己是独一无二的，不要设立偶像和假想敌。</li>
  <li>创造感人的作品，需要把自己的感悟和体会表达出来。</li>
  <li>不做世界第一，而是做世界唯一。不要模仿别人。</li>
</ul>

<h3 id="section-8">第六堂课：专心就是最大的力量</h3>

<ul>
  <li>通过看太阳马戏剧团的表演，向他们学习专注的精神。</li>
  <li>从电影和书中学习坚持不懈的毅力。</li>
</ul>

<h3 id="section-9">第七堂课：拉大自我格局，漂亮的场面调度</h3>

<ul>
  <li>向国际级大导演学习大视野的人生观。</li>
  <li>女人不要被自己的性别制约。</li>
</ul>

<h3 id="section-10">第八堂课：不中止的自我要求与评量</h3>

<ul>
  <li>自己才是自己最大的敌人，不要与人竞争。</li>
  <li>要创造自己的游戏规则。</li>
</ul>

<h3 id="hyperlink-">第九堂课：多项技能无所不能，与各精英 Hyperlink 的多孔变频插座</h3>

<ul>
  <li>时代变化太快，只有一个专长是不够的，至少得两个。</li>
  <li>在尽可能短的时间内找到自己的独特专业能力与表达风格。</li>
  <li>把自己的专业技能提升到业内前五名水平。排名可以先从小范围满满扩大，比方说先从班上，到系里，到学校，到市内……</li>
  <li>还要往四周延展出其他的次技能，将自己比喻成多孔多样的插座。除了需要自身的很强能量外，还需要很强的外语能力。</li>
  <li>多与其他行业的人交流，扩大视野。</li>
</ul>

<h3 id="section-11">第十堂课：如何在25岁前顺利接班</h3>

<ul>
  <li>25岁一定要登上山头，越晚机会越少，尽可能的在大学做好万全的准备。</li>
  <li>在18~25岁赶快把自己的专业和兴趣发展成为一个自由运作的资源系统。</li>
  <li>精彩人生的基础就是要做自己感兴趣的事情。</li>
</ul>

<h3 id="section-12">第十一堂课：智慧与知识的均衡比例</h3>

<ul>
  <li>知识是帆船，智慧是船底，智慧至少是知识的7成以上，不然容易翻船。</li>
  <li>爱情不是人生的唯一和全部。感情需要双方都很成熟，不然只是一种折磨。不要为了爱情，让自己眼中只有对方而没有自己。</li>
  <li>学会面对死亡与无常，你才有活着的勇气。</li>
</ul>

<h3 id="section-13">第十二堂课：低谷反弹、高处思危，如何愉悦自处人生高低曲线</h3>

<ul>
  <li>人生总是有大起大落，人在低谷的时候，不要经常抱怨，遇到挫折想办法突破，没有过不去的火焰山。</li>
  <li>情绪是自己最大的敌人，所以要学会控制。音乐是转换情绪的好秘方。</li>
</ul>

<h3 id="section-14">第十三堂课：想象力让你看到不一样的世界</h3>

<ul>
  <li>生活很无聊，但是世界很有趣，全看你的心态。</li>
  <li>做自己喜欢的事情。如果遇到自己不喜欢的事情非做不可，那就给自己找好玩的理由，向办法让自己自得其乐，抱怨是没有用的。</li>
  <li>幽默是未来最受欢迎、叫好又叫座的表现形式。</li>
  <li>幻想是大脑最快的进化。你可以想象未来的世界是怎么样的？然后去看几部科幻电影。</li>
  <li>创意不能害怕别人的眼光，不能怕失败。</li>
  <li>不要把自己宝贵的时间浪费在八卦等无意义的事情上。</li>
</ul>

<h3 id="section-15">第十四堂课：相信自己能为这个世界，带来独特的生命惊喜</h3>

<ul>
  <li>找到自己生命的使命。</li>
  <li>不要尽信老师的话，也不要尽信书。</li>
</ul>

<h3 id="section-16">写在最后</h3>

<p>整本书看下来能让我感受到李欣频是一位好老师。虽然书名是《十四堂人生创意课》，但是其实与创意相关的内容并不多。虽然有些内容对于工作多年的我来说帮助不大，有一种相见恨晚的感觉，但是我觉得整本书最有价值的是作者整理的书单和影单，这个豆瓣上已经有人整理了，感兴趣的朋友可以去看看。最后引用书中作者自己的话来结束本书总结：</p>

<blockquote>
  <p>在这本书中我所说的，只限于我工作十多年、生命三十余年的体验与建议，以及我现在正努力尝试的方向，但将来的路你们得自己走，冷暖自知，我说的也只能作为你们的参考，不是唯一。我绝对相信你们会有足够的能力，自己面对未来不可知的世界，我所能给的只是些许的能量，哪怕只有一句话，哪怕只影响了一个人，如果这一点点的小火花，能启动一个沉睡的灵魂运转出强大的力量，我就觉得非常值得了。</p>
</blockquote>

<h2 id="section-17">推荐理由</h2>

<p>想让自己的生活过的充实而又丰富多彩，想看书、看电影，但是不知道看什么？不妨来看看这本书。书中每一堂课，作者都出来了大量的电影清单和书单来扩展自己的观点，这些清单可以成为你成长的养料。同时这本书也非常适合准备步入社会的大学生，因为作者的初衷就是为你们而写。</p>

<h2 id="section-18">阅读方式</h2>

<p>这本书没有电子版，只能看纸质版。</p>

<h2 id="section-19">参考链接</h2>

<ul>
  <li><a href="https://www.douban.com/doulist/1625229/">李欣频《十四堂人生创意课》推荐电影单（豆列）</a></li>
  <li><a href="https://www.douban.com/doulist/756045/">李欣频推荐书单（豆列）</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【深度阅读017】中国企业2008—2018]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/readeep-017.html"/>
    <updated>2018-07-31T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/readeep-017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.amazon.cn/dp/B077S6JZR1/?ie=UTF8&amp;tag=forecho0c-23"><img src="https://images-cn.ssl-images-amazon.com/images/I/41S%2BqOIMrqL.jpg" alt="《激荡十年，水大鱼大》" /></a></p>

<h2 id="section">先简单介绍一下作者</h2>

<p>本篇文章要讲述的《激荡十年，水大鱼大》一书，作者吴晓波，知名财经作家，巴九灵新媒体、蓝狮子财经出版创始人，常年从事中国企业史和公司案例研究。著有《大败局I》和《大败局II》、《激荡三十年》、《跌荡一百年》、《浩荡两千年》、《历代经济变革得失》等广具影响力的财经类经典畅销书，著作两次入选《亚洲周刊》年度十大好书。</p>

<h2 id="section-1">一段话说明『这本书主要讲什么？』</h2>

<p>一本近十年中国社会经济发展的编年史。作者用十个章节，每一章讲述这一年中国经济发生的一些重大事件，同时每一章的末尾会评选一位典型的企业史人物以及他的故事。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">这本书主要讲什么？</h2>

<h3 id="section-3">2008年不确定的开始</h3>

<ul>
  <li>美国次贷危机扩散全球金融危机。</li>
  <li>1~4月，受到次贷危机影响。中国外贸遭受严峻打击，出口总额下降44%。</li>
  <li>1月到5月，央行连续四次上调准备金率。</li>
  <li>4月开始，全国大城市房价下跌，万科股价跌去88%。上半年整个国家都在去杠杆。</li>
  <li>512汶川大地震，那一年我在湖北老家市里上高二。</li>
  <li>紧接着的是8月份的奥运会。</li>
  <li>奥运会闭幕21天后，雷曼兄弟倒闭，酝酿一年之久的金融危机全面爆发。</li>
  <li>8月，布莱恩·切斯基在硅谷创办爱彼迎（Airbnb）。</li>
  <li>9月到12月央行连续五次降息应对危机，中国经济真正到了总理所说的『最困难的一年』。</li>
  <li>11月，安德鲁·梅森创办团购网站 Groupon。它每天只推出一项折扣很大的商品，限时团购，消费者通过社交网络传播，积累人数，达到商家的参与人数下限后，即可成功团购商品。</li>
  <li>11月9日，中央启动抬升内需计划，扩张投资4万亿（通货膨胀的开始，人民币开始贬值）。</li>
  <li>企业史人物是首善光标，其实是打着慈善的幌子，骗取名声。</li>
</ul>

<h3 id="v">2009年V型反弹的代价</h3>

<ul>
  <li>十大产业振兴计划：国务院先后密集完成了汽车、船舶、石化、纺织、轻工、有色金属、装备制造业、电子信息，以及物流业等十个重点产业的调整和振兴规划的编制工作。</li>
  <li>整个上半年银行新增放贷8万亿，全年M2增长27.7%，ICBC第一次被尊为宇宙行。</li>
  <li>7月，国内生产总值的增速已经高出过去三十年的平均增速。</li>
  <li>这一年中国的汽车销量达到1364万辆，一举超过美国（美国在此次金融危机中，汽车行业遭遇史上最惨重的挫败）。</li>
  <li>这一年年底李书福的吉利收购了沃尔沃。</li>
  <li>因为通货膨胀给民众造成货币贬值的心理压力，房子再次成为唯一的抵抗性商品。为此需求大增，一季度10个城市房价又硬生生涨了40%。</li>
  <li>10月深交所举办创业板启动仪式，首批上市28家公司，首发新股平均PE56.7。</li>
  <li>腾讯成为中国最大的即时通讯提供商和游戏代理商，阿里诞生了双十一。</li>
  <li>06年6月，埃文·威廉姆斯和杰克·多西在美国创办了 Twitter，07年5月王兴推出了饭否，09年7月饭否因触及敏感性政治事件，被王兴关闭。之后的8月新浪微博内测上线。</li>
  <li>这一年的增长是靠钱砸出来的，其中最重要的获益者有两个：一是国有大型企业，它们得到了『四万亿计划』和『十大产业振兴计划』中的绝大部分贷款和项目；另外一个是银行。</li>
  <li>今年7月，加利福尼亚大学洛杉矶分校的辍学生特拉维斯·卡兰尼克创办优步（Uber）。</li>
  <li>这一年我高考结束了，人生进入了转折点。</li>
</ul>

<h3 id="section-4">2010年超越日本</h3>

<ul>
  <li>1月份富士康跳楼事件，之后的几个月里面，先后有13位员工跳楼自杀。</li>
  <li>1月27日乔布斯发布了 iPad。</li>
  <li>4月份一则由韩寒代言的凡客电商品牌出现在大众面前。凡客可以说是第一家硅谷式的、被风投用钱『烧』出来的知名互联网公司。是典型的网络直销模式。</li>
  <li>5月1号，第41届世界博览会在上海举办。</li>
  <li>除了房子在涨，同样在暴涨的还有农副产品。</li>
  <li>7月24日一篇《“狗日的”腾讯》传遍网络，中秋节之后的9月27年，360公司发布文章指控『QQ窥探用户隐私由来以及』，之后的几个月诞生了3Q大战。</li>
  <li>09年的时候 Google 在监管上面临无法躲避的挑战，经过决策层反复争论，10年1月 Google 宣布退出中国市场，3月份关闭了 Google.cn 。此举让百度的市值在11年几乎翻倍。</li>
  <li>中国的GDP增长创下10.6%的峰值，总量达到41.30万亿元。中国首次超过日本，成为世界第二大经济体。</li>
  <li>这一年无意是微博火爆的一年。</li>
  <li>10月19日，一款基于手机通讯录的社交软件 Kik 登录苹果商店和安卓商店，它可在本地通讯录直接建立与联系人的连接，并实现免费短信聊天，因功能简捷而具有病毒传播性。雷军是中国的第一个仿效者，他们用一个多月开发了米聊。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">2011年『中国要歇菜了吗？』</h3>

<ul>
  <li>1月21日腾讯内部由张小龙待领的团队花了60多天开发了第一代微信。</li>
  <li>2月百思买宣布退出中国市场。</li>
  <li>4月雷军把全部精力转移到智能手机的研发上。8月16日小米第一场手机发布会。</li>
  <li>10月10日淘宝商城将技术服务费从以往的6000元提高至3万元和6万元两个档次，涨幅为5倍到10倍。同时，商铺的违约保证金数额全线提高，由以往的1万元涨至5万元、10万元、15万元不等，最高涨幅达150%。这点燃了拥有150万之众的淘宝卖家冲天的愤怒。他们『捣乱』淘宝网，在淘宝网总部高举标语，抗议游行。一个月之后淘宝网推出妥协政策。</li>
  <li>受 Groupon 的影响王兴10年3月成立了美团网，另外一个叫吴波的连续创业者在半个多月之后成立拉手网。到11年8月有5000多家团购公司，开启『千团大战』。</li>
</ul>

<h3 id="section-6">2012年落幕上半场</h3>

<ul>
  <li>北京7月的一场大雨，致死79人。与复杂而隐蔽的排水系统现成鲜明对比的是，全国掀起了建摩天大楼热潮。</li>
  <li>11月，中共第十八次全国代表大会在北京召开，全会选举习近平为党的总书记。</li>
  <li>2010年，布洛克成立浑水公司，一家专门针对在海外上市的中国企业的做空机构。因为他发现『在美国和中国，有不少人勾结起来合伙将一些空壳上市公司带到美国』。所谓的做空机构，就是先借股票卖掉，然后宣布一些利空消息，等股价大跌之后买回来还掉。跟股票市场的其他卖空者一样，浑水公司通过调查报告引起投资者对一家公司生存发展能力的怀疑与不信任，致使该公司的投资量减少、股价下跌，然后浑水公司便从中获利。浑水的第一个狙击对象是东方纸业，也因此事一战成名。</li>
  <li>7月浑水做空新东方。在浑水报告的刺激下，新东方股价当日再跌35.02%，连续两日跌幅累计57.32%，市值缩水14亿美元。后来的事实证明，新东方是少数没有被浑水击倒的中国公司之一。</li>
  <li>8月23日，微信公众号平台上线，这是张小龙团队的一个“发明”，它兼具媒体和电商的双重属性，从而革命性地改变了中国互联网以及媒体产业的既有生态。写公众号的越来越多，它们被称为『自媒体』，这是一个由中国人独立创造出来的新概念。</li>
  <li>8月，作为一位连续创业者的张一鸣，他在推出了一款基于数据挖掘的新闻推荐引擎产品——今日头条。</li>
  <li>9月9日，前阿里巴巴员工程维推出滴滴打车 App。</li>
  <li>10月由浙江卫视制作、开播于7月的《中国好声音》一炮走红，成为继2004年《超级女声》之后的另外一个现象级综艺节目。</li>
  <li>服装产业的扩张后遗症正在爆发中。在今年，六大运动品牌共关店近5000家。</li>
  <li>在『四万亿计划』中，三一重工成了最大的受益者之一。他们的老板梁稳根是胡润公布的2011年富豪榜第一名，但是从12年开始走下下坡。与之类似有光伏行业中的施正荣，他创办的尚德电力。还有『造船大王』张志熔。他们的特点都是政府扶持，来的猛去的也猛。</li>
</ul>

<p>如果我们把2008年年底到2012年视为一个经济周期的话，可以看到四个重要的新特征：</p>

<ul>
  <li>中央政府对产业经济的主导能力非常强悍，而其政策的传导性则更会层层加码（出现倍级的扩容效应）。</li>
  <li>中国政府始终没有摆脱对投资的路径依赖。</li>
  <li>随着人口红利的消失和城市化运动进入中期，外延式发展的边界渐渐出现，陡然增加的制造能力很容易在周期波动中出现战略性过剩，终而造成企业的危机和社会资源的巨大消耗，以效率提升和技术创新为主题的转型升级已经势在必行。</li>
  <li>作为全球第一的人口大国和制造大国，中国产业经济的波动直接影响国际能源的价格和产业格局重构，甚至足以影响一些能源输出国的政局稳定。</li>
</ul>

<p>种种迹象表明，改革开放的上半场结束了。</p>

<h3 id="section-7">2013年金钱永不眠</h3>

<ul>
  <li>去年12月4日，中央下达关于改进工作作风、密切联系群众的『八项规定』，提倡精简节约，严令禁止官员出入高档消费场所。这一年全国白酒行业创下2009年以来的最低增幅。</li>
  <li>新任总理李克强展现出了新的执政风格，他不同于前任，曾当政于工业大省辽宁和农业大省河南，对地方经济情况更为娴熟，而本人又是经济学博士出身，还获得过中国经济学的最高奖——孙冶方经济科学奖。《经济学人》杂志提出了『克强指数』。</li>
  <li>2013年，中国卖出3.5亿部智能手机，同比增长84%，手机市场是增长最快的一个领域。3月，41岁的前英语教师罗永浩发布了自己的手机操作系统，并得到了7000万元的风险投资。</li>
  <li>金融体系的证券化再造，带来了金融业的巨大变化。9月29日，银监会发布《中国银监会关于中国（上海）自由贸易试验区银行业监管有关问题的通知》，提出开放『民资银行』申请，阿里创办了网商银行，腾讯主导了微众银行。</li>
  <li>6月13日，一款名为余额宝的类存款产品悄悄上线，所有的支付宝用户都可以十分便捷地把零钱存入这个账户，其七天的年化收益率接近7%，秒杀所有银行存款利率。</li>
</ul>

<h3 id="section-8">2014年卷土重来的泡沫</h3>

<ul>
  <li>宋卫平、孙宏斌风波，是2014年中国财经界最热闹的罗生门事件（绿城融创风波）。</li>
  <li>自从党的十八大之后，新一届领导人一直试图消化四万亿的货币超发后果，在银根上秉持从紧政策，基础建设投资大幅减少，两个流动性池子——楼市和股市交易低迷。</li>
  <li>滴滴和快的的补贴大战，一直从1月厮杀到5月，诱发了民众的莫名狂欢。12月，滴滴和快的分别完成7亿美元和6亿美元的融资，紧接着在第二年的2月14日宣布合并。</li>
  <li>2月，出现了罕见的贸易逆差，东南沿海一带的中小民营企业屡传倒闭歇业消息。总体而言，中国经济已经处在『硬着陆』的危险边缘。</li>
  <li>6月底，股市IPO重新开闸。</li>
  <li>7月规定除借壳上市和发行股份之外，上市公司的重大资产重组不再需要经过证监会的行政许可。</li>
  <li>新一轮的楼市松绑周期突然到来：9月30日，央行、银监会发布一则重大通知，放开二套房贷款限制，全国放松限购。</li>
  <li>5月22日，京东登陆纳斯达克，发行价为每股19美元，首日市值286亿美元。9月19日，阿里巴巴在纽交所正式上市，发行价为每股68美元，首日市值2314亿美元。</li>
  <li>11月，又一条重磅新闻震动了全球政经界。中国政府提出『一带一路』的新国家倡议，发起建立亚洲基础设施投资银行和设立400亿美元的丝路基金。</li>
  <li>11月19日，在浙江嘉兴的一座百年小镇——乌镇，举办了一场『世界互联网大会』。</li>
  <li>11月21日，央行突然宣布自28个月以来的第一次降息，其中，贷款基准利率下调0.4个百分点，是自2008年以来最大的一次降幅。</li>
  <li>11月28日，深沪两市居然放出7100亿元的交易天量，创造了全球股市的一个历史性纪录，中国股市的交易市值更是一举超过日本。</li>
  <li>12月5日，沪深两市的股票交易继续放大，突破一万亿元大关。到12月底，上证指数全年大涨52.87%，成为全球股市之『牛冠』。</li>
  <li>年底基础设施（机场、铁路和公路建设项目）投资的再度启动。</li>
</ul>

<h3 id="section-9">2015年极端的一年</h3>

<ul>
  <li>进入2015年之后，深沪两市仍然像一头亢奋的疯牛，几乎每天都有百股，乃至千股涨停的奇观发生。</li>
  <li>5月22日，两市成交金额逼近2万亿元，在创出A股历史新高的同时，也刷新了全球股市“单日成交纪录”。创业板指数从1470点连续5个月飙涨，到6月5日创下了4037点的最高点，涨幅接近3倍。</li>
  <li>6月12日——很多股民在一生中会一直记得这个日子。上证指数抵达5178.19点，突然如一个脱水之人力竭倒地，股指掉头下坠，恐慌如瘟疫暴发，瞬间引发踩踏性事件。8月26日，股指跌到2850.71点，广大投资者短暂地享受了牛市带来的市值增长之后，还没来得及『落袋为安』，就被屡屡发生的千股跌停击倒在地，恍如黄粱一梦。</li>
  <li>7月初，A股市场大跌效应传导至港股，恒生指数暴跌。随后，人民币汇率、大宗商品、中概股等几乎所有与中国相关的投资标的全面下跌，市场情绪几乎崩溃。</li>
  <li>参与护盘的『国家队』中，居然出现乘乱牟利的利益集团，他们利用特殊的身份、内部政策消息和几乎无限额的资本，内外勾结，上下其手，在火中取栗。</li>
  <li>放松私募管制之后，私募基金管理规模迅速飙升到两三万亿，私募大多数以投资中小创股票为主，迅猛地堆起了成长股泡沫。</li>
  <li>7月，宝能对万科股票的公开收购，受到了股民们的热烈欢呼。万科它实在是一个千里挑一的资本猎物。万科的股权一直非常分散，最大股东持股比例始终没有超过9%，前10名股东持股比例总共为24%，是一个典型的大众持股公司。自己闷声发大财可是买了它的股票的散户朋友们却是粒米无收。</li>
  <li>美国的 LendingClub 模式被引入——这家企业于2014年12月在美国纽交所上市，市值高达85亿美元，迅速引爆了中国的P2P产业。在2012年，中国的互联网金融公司只有110家，2013年增加到627家，到今年上半年，猛然增加到了2600多家。</li>
  <li>贾跃亭，这种善于抓住关键人物和极其慷慨的个性，在北京这样的官商舞台上很有市场。10年乐视深交所上市，他和胞妹贾跃芳累计质押股票13次，套得资金27.5亿元。他拿这些钱投资组建了十多家关联企业。然后，再以增发的方式，由上市公司收购其中的若干家。通过这种『自产自洽』的手段，不断套取资金、推高股价，而贾氏家族在上市公司中的股权比例却没有丝毫的损减。</li>
</ul>

<p>中国互联网的『合并之年』：</p>

<ul>
  <li>1月4日，腾讯文学全资收购盛大文学；</li>
  <li>2月滴滴和快的合并，程维和吕传伟出任联席CEO。不过吕传伟在宣布合并后的30天里就出清了全部的股份，然后退出管理层；</li>
  <li>4月17日，分类信息行业的一对欢喜冤家——58同城与赶集网宣布合并。杨浩涌后来创办了瓜子二手车交易网；</li>
  <li>10月8日，美团与大众点评网正式宣布合并。沈南鹏的红杉资本是这两家企业的A轮投资人；</li>
  <li>10月25日，国内最大的旅游在线服务商携程与百度达成交易，以股票交换的方式成为去哪儿的最大股东；</li>
  <li>12月7日，在婚恋交友领域排名第一和第三的世纪佳缘与百合网合并；</li>
  <li>12月底，同处杭州一城的女性服装电商网站美丽说和蘑菇街合并。</li>
</ul>

<p>三个新特征的出现：</p>

<ul>
  <li>移动互联网的引爆性红利即将吃完，在经历了五年的高速扩容之后，今年中国市场的手机增长已陷入停滞，出货量竟比2013年还下降了10.5%，增量生意宣告结束；</li>
  <li>互联网服务市场已经趋于饱和，廉价流量消失，线上新客户的获取越来越困难，合并是降低竞争成本的唯一出路；</li>
  <li>这些并购案既是资本推动下的结果，也预示着在这一领域，大的投资机会的结束，焦急的资本在谋求退出并寻找下一个风口。</li>
</ul>

<p>互联网竞争的下半场开始了，下半场是ARPU值（每用户平均价值）的体现，是大数据和人工智能的突破，行业竞争模式从外部竞争升级到打造企业核心竞争力。</p>

<h3 id="section-10">2016年黑天鹅在飞翔</h3>

<ul>
  <li>1月4日，上交所、深交所正式发布指数『熔断』规定：当沪深300指数涨跌超过5%时，将暂停交易15分钟，全天任何时段涨跌超过7%，将暂停交易至收市。仅仅4个交易日，股民就损失了5.6万亿。两市紧急叫停『熔断』。这是第一只短命黑天鹅。</li>
  <li>在今年，有两个赛道，一个是网络直播，一个是共享单车。</li>
  <li>年中，英国退欧；</li>
  <li>年末，特朗普上台。</li>
  <li>在梁建章等人的努力下，全面开放二胎。</li>
  <li>4月12日，21岁的大学生魏则西因滑膜肉瘤病逝。他得病之后使用了百度去了莆田系医院。此事让莆田系医院暴露在了公共视野下。</li>
  <li>小米开始低调转型，从一个只卖手机转为小米生态链，并且开始建设『小米之家』。</li>
  <li>12月5日，因保监会的干涉下，2017年1月，深圳地铁一跃而成为万科第一大股东，宝万事件结束。</li>
</ul>

<h3 id="section-11">2017年新中产时代到来</h3>

<ul>
  <li>『新零售』成为财经界最炙手可热的名词。</li>
  <li>1月开始，乐视大厦的门口就出现了讨债人。</li>
  <li>在今年上半年，比特币火了，价格突然暴涨，从4月到7月间居然涨了三倍。</li>
  <li>7月10日，春风得意的李笑来宣布再启动一个ICO项目——Press.One币的融资。</li>
  <li>国企尝试混改。继云南白药，8月16日，联通宣布了改革方案，通过『发行新股+转让老股』方式，引入腾讯、阿里巴巴、百度、京东等14家外部投资人。5G将在2020年商用。</li>
  <li>第一位『机器人公民』索菲娅让人工智能火了。</li>
</ul>

<h3 id="section-12">写在最后</h3>

<p>2008年开始到2017年底，吴晓波挑了一些具有代表性的事件，帮我们温故了一遍中国社会经济发展历程。有的事情我经历过，但是有些事件我之前都不知道。就那15年股票神话的那一年，我差点就去炒股了，幸好胆小，也嫌开户麻烦。宝能恶意收购万科这个事情闹得那么大，我竟然不知道。平时关注新闻比较少。</p>

<p>有些人觉得书中没什么干货，但我觉得有人能总结中国这10年的经济发展真的很好。至于书中是否有事实错误？这个我还没去考证。</p>

<h2 id="section-13">推荐理由</h2>

<p>吴晓波我看完的书籍不多，除了这本还有就是《把生命浪费在美好的事物上》了，原因就是因为这两本书都相对比较薄。他的文笔没话说，能把中国经济发展写的那么好看的，在中国真没几个。想当年我看《激荡三十年》的时候看的热血沸腾的。</p>

<h2 id="section-14">阅读方式</h2>

<p>如果你想阅读本书，可以去亚马逊购买电子版<a href="https://www.amazon.cn/dp/B077S6JZR1/?ie=UTF8&amp;tag=forecho0c-23">《激荡十年，水大鱼大》</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【深度阅读016】互联网下一个时代是由运营驱动的]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/readeep-016.html"/>
    <updated>2018-06-13T13:03:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/readeep-016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.amazon.cn/dp/B06XHX1NJ1/?ie=UTF8&amp;tag=forecho0c-23"><img src="https://images-cn.ssl-images-amazon.com/images/I/41pMi8LYH1L._SY346_.jpg" alt="《运营之光》" /></a></p>

<h2 id="section">先简单介绍一下作者</h2>

<p>本篇文章要讲述的《运营之光》一书，作者黄有璨，互联网运营从业近10年，曾先后就职于美国 About.com、第九课堂、新浪微米、周伯通招聘等互联网公司，历任运营经理、COO 助理、COO 等职。现任互联网人在线学习社区三节课（sanjieke.cn）联合创始人。（来源豆瓣）</p>

<p>个人公众号：黄有璨</p>

<h2 id="section-1">一段话说明『这本书主要讲什么？』</h2>

<p>本书分六个章节，主要讲述了：</p>

<ul>
  <li>作者所理解的运营，以及不同公司运营的分工</li>
  <li>分享优秀运营的一些思维方式、工作习惯以及底线</li>
  <li>核心技能以及工作方法</li>
  <li>运营的一些宏观规律和逻辑以及完整的运营体系</li>
  <li>职业发展</li>
  <li>作者对运营行业现在以及未来的一些思考</li>
</ul>

<!--more-->

<h2 id="section-2">这本书主要讲什么？</h2>

<h3 id="section-3">互联网下一个时代是由运营驱动的</h3>

<p>互联网经过数十年的发展，以及由一个产品驱动慢慢发展到一个由运营驱动的时代了。现在你想光靠产品模式和机制上的创新，已经很难成功了。就算你想到一个好的 Idea，立刻会有大批的山寨产品，这个时候拼的是产品体验，但是更多的是拼运营能力。</p>

<p>想想几年前的『百团大战』和各种打车服务，如今就只有美团和滴滴活下来了，不是说产品不重要，只是说运营的工作对产品的成功影响力越来越大。</p>

<h3 id="section-4">运营职能分支</h3>

<p>运营的岗位五花八门，不同的公司运营关注点和要做的事情都是不一样的，我们先看看最主要的几个职能分支：</p>

<ul>
  <li>内容运营：围绕着内容生产者和消费者搭建起来的良性循环，持续提升各类跟内容相关的书籍。</li>
  <li>活动运营：围绕着一个或者一系列活动策划、资源确认、宣传推广、效果评估等，做好项目推进、进度管理和执行落地。</li>
  <li>用户运营：围绕着用户的新增-留存-活跃-传播以及用户之间的价值供给关系建立起一个良性循环，持续提升各类跟用户相关的数据。</li>
  <li>产品运营：通过一系列运营手段（活动策划、优化产品方案等）去拉升某个产品特定的数据（如装机量、用户活跃度等）</li>
  <li>其他运营：App 推广运营、淘宝店铺运营、QQ 群小组运营等等。</li>
</ul>

<p>不同业务类型的产品和公司，运营的工作内容差异也比较大：</p>

<ul>
  <li>工具类：注重效率和体验，产品大于运营。</li>
  <li>社交、社区产品：注重社区氛围、话题和玩法，是一种需要运营和产品并重的产品形态。</li>
  <li>内容类产品：持续做出独特、高质量的内容，并把这些内容包装好，让用户易于消费。</li>
  <li>电商类产品：比较特别，细分商品和品类运营、活动策划和执行落地运营、推广和流量运营、用户关怀和维系运营。</li>
  <li>平台类产品：非常注重策略和用户维系。平台发展大了需要精细化运营。注重品牌。</li>
  <li>游戏类产品：推广运营、收入运营。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">什么是运营</h3>

<p>一个产品不可或缺的要素是：产品、用户、运营。那么什么是运营呢？</p>

<p>所谓的运营，其实就是为了帮助产品和用户之间更好的建立起关系，需要运营使用一些手段来干预。运营的工作划分无非就两个方面：</p>

<ul>
  <li>拉新、引流和转化</li>
  <li>用户维系</li>
</ul>

<h3 id="section-6">运营典型的工作流程</h3>

<ul>
  <li>制定运营策略</li>
  <li>分解指标，规划工作</li>
  <li>执行落地，达成目标</li>
  <li>检测数据、调整方向</li>
</ul>

<p>做运营永远要向迭代要数据，也要依据数据去做迭代。</p>

<h3 id="section-7">运营岗位和市场岗位的区别和关联</h3>

<ul>
  <li>市场部更应该去关心『用户认知』（包括品牌传播、塑造、定位）这个环节下的工作。</li>
  <li>运营更关注用户转化、使用以及此后其他用户的促进和引导工作。运营所造的一切都应该瞄准着具体的用户使用场景或转化场景，所做的一切，也更多的都是引导和铺垫。最终目的也往往是为了更好的实现用户转化，提升具体产品数据。</li>
</ul>

<h3 id="section-8">运营和产品之间的关系</h3>

<p>产品负责界定和提供长期用户价值，运营负责创造短期用户价值+协助产品完善长期价值。应该都要『以用户为中心』来做好自己的工作，最终共同为用户创造价值。</p>

<h3 id="section-9">运营的三个底层工作方法</h3>

<ol>
  <li>让自己拥有对于新鲜事物的高度敏感：需要保持对于大众热点事件、话题和一些新鲜事物的敏感度。</li>
  <li>让自己拥有对用户的洞察：尽可能把自己变成一个真正的典型用户，让自己大量置身于真实用户的真实场景下，久而久之就能锻炼到洞察力。</li>
  <li>学会更具有打动力和说服力的表达：
    <ul>
      <li>短时间内获得对方的注意力，你可以先抛出一个足矣让对方大吃一惊、瞠目结舌或者十分好奇的观点和结论，瞬间击中对方，然后再逐步论证你的观点。</li>
      <li>说服对方接受你的一个观点，你需要先从大量的事实和一些细节刻画出发，通过事实和细节引发对方的感知、共鸣和认同，再逐步引申出你的结论。</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<h3 id="section-10">4个关键性『运营思维』</h3>

<ol>
  <li>流程化思维：先把问题全流程梳理出来，然后再从流程中去寻找潜在的解决方案。
    <ul>
      <li>界定清楚想要的目标和结果</li>
      <li>梳理流程，这个问题从起始到结束全流程是怎样的，会经历哪些主要的环节</li>
      <li>在每个环节上，我们可以做些什么事情，给用户创造一些体验，有助于帮助我们最终达成期望实现的结果。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>精细化思维：运营很多时候的工作就是大量的细节和琐碎的事务，所以你必须要把自己关注的一个大问题拆解为无数的细小的执行细节，并且要做到能够掌控所有的小细节。</li>
  <li>杠杆化思维：需要先做好某一件事情，然后再以此为一个核心杠杆点，去撬动更多的事情和成果发生。</li>
  <li>生态化思维：所谓的生态，其实就是一个所有角色在其中都可以互为价值、和谐共存、共同驱动其发展和生长的一个大环境。而能否成功搭建起一个生态，最重要的事情就是你要能够梳理清楚并理解一个生态间的各种价值关系（或者你脑子里要先有生态的概念和模型）。</li>
</ol>

<h3 id="section-11">数据在运营中的作用</h3>

<ul>
  <li>数据可以客观反映出一款产品当前的状态好坏和所处的阶段。</li>
  <li>假如做完了一件事但效果不好，数据可以告诉你，你的问题出在哪里。</li>
  <li>假如你想要实现某个目标，数据可以帮助你找到达成目标的最佳路径。</li>
  <li>极度精细的数据分析可以帮助你通过层层拆分，对用户更了解，也对整个站内的生态更有掌控力。</li>
  <li>数据当中可能隐藏着一些潜在的能让你把一件事情变得更好的线索和彩蛋，有待于你去发现和挖掘。</li>
</ul>

<h3 id="section-12">内容运营</h3>

<p>持续关注内容从生产到消费的再到流通和传播的全过程。</p>

<ul>
  <li>永远需要关注长、短两条线。明确自己的内容边界，给自己内容打上某种风格化的标签。</li>
  <li>必须给自己内容调性找到显著的不同和差异所在。</li>
</ul>

<p>UGC 型内容生产生态如何持续？</p>

<ul>
  <li>内容初始化：你需要挑选一部分话题作为你的初始启动话题，让用户关注和讨论更加聚焦。</li>
  <li>少量用户加入生产：需要你去邀请或者私下做大量的沟通，才会过来的用户。</li>
  <li>内容生产者激励用户：让他们得到更大的影响力，让他们得到更多的存在感和被关注感，让他们得到更多的物质或者精神激励。</li>
  <li>让更多的新用户进入</li>
  <li>鼓励和引导更多用户加入生产</li>
</ul>

<h3 id="section-13">运营背后的3个规律</h3>

<ul>
  <li>带着短视的线性思维（只考虑单一结果导向的思维）投入到运营工作中，往往很难做好运营。</li>
  <li>一款产品在其早期过于关注用户增长，甚至出现『爆红』等现象，往往反而会加速其死亡。（一款产品如果在自身核心用户价值还未明确、产品体验也还不够完善的时候，就贸然去追求大量的用户增长，对产品往往是一剂毒药）</li>
  <li>早期产品的运营，一定要围绕着『口碑』来进行。（一款新产品，在体验不够好，功能不完善的情况下，盲目拉入新用户，会对产品产生负面认知，而你几乎再也没有几乎把他们拉回到你的产品中来了。）</li>
</ul>

<h3 id="section-14">不同阶段产品其运营侧重点不同</h3>

<p><strong>探索期的产品</strong></p>

<ul>
  <li>上线时间不长，产品还在打磨，需求有待验证。</li>
  <li>运营的目的不是为了获取大量的用户，而是将来有一天能够服务好大量用户做好一切必要准备。运营要点：
    <ul>
      <li>挑用户</li>
      <li>尽可能通过邀请、BD 等各种手段找到一部分『活跃』、在小圈子内『有影响力』的名人领袖型用户成为你的种子用户，然后服务好他们，让他们意愿自发为你背书、传播你的产品。</li>
      <li>对种子用户给予格外关注，让他们感受到，在这里做一个用户与在别的地方做一个用户的感受是显著不一样的。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><strong>快速增长期的产品</strong></p>

<ul>
  <li>核心目标是快速获得用户增长并且快速占领市场。</li>
  <li>运营精细起来，面向不同的用户提供不同的服务或者实施不同的运营手段。</li>
</ul>

<p><strong>成熟稳定期的产品</strong></p>

<ul>
  <li>进入全面的精细化运营期（针对不同的产品模块，不同类型的用户，都应该有专门的运营人员去负责）。</li>
  <li>运营工作总体以品牌树立、用户活跃和商业变现三个方向为导向。</li>
</ul>

<p><strong>衰退期的产品</strong></p>

<ul>
  <li>只能维持和强化此前的各种常规运营手段以延长生命周期。</li>
  <li>召回流失的用户。</li>
</ul>

<h3 id="section-15">写在最后</h3>

<p>本书的作者是一位有着丰富运营工作经验的人，我觉得可以算得上是互联网运营的第一代人了吧。作者善于思考、总结和分享。对于一个外行的人来说，看完这本书我总算是了解了公司那帮运营的人到底是干什么的了😂。</p>

<p>书中有部分工作经验、方法和案例都讲的不错，感兴趣的小伙伴可以自己去翻翻看，书虽然有300页，但是读起来比较轻松，所以我阅读的时候也比较快。</p>

<h2 id="section-16">推荐理由</h2>

<p>写公众号其实也算是一种内容运营，所以对于那些还在坚持写公众号，粉丝说却迟迟没有增长的人来说，不妨可以书中作者在第三章分享的一些工作方法。</p>

<p>对于互联网从业者来说，要向做好一款产品，不管你是什么职位，多了解一些运营对产品都会有很好的帮助。如今的互联网早已不是『你随便做一款产品，然后就能成功』时代了，以我做那么多 Side Project 的经验来看，运营思维有时候比技术更重要。一款产品的核心目标确定了之后，你可能需要围绕着这个核心做很多的工作（对于我来说这个任务目前是比较耗费时间的），从而获取用户和流量。当然这个我也在不断的学期和试错。</p>

<h2 id="section-17">阅读方式</h2>

<p>如果你想阅读本书，可以去亚马逊购买电子版<a href="https://www.amazon.cn/dp/B06XHX1NJ1/?ie=UTF8&amp;tag=forecho0c-23">《运营之光》</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
