<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业 | forecho 的独立博客]]></title>
  <link href="https://blog.forecho.com/categories/chuang-ye/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2020-01-11T03:56:41+00:00</updated>
  <id>https://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[创业的生活再次告一段落]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/the-life-of-entrepreneurship-has-come-to-an-end-again.html"/>
    <updated>2018-09-28T23:50:59+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/the-life-of-entrepreneurship-has-come-to-an-end-again</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">前言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">我为什么又去创业？</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">这五个月来我的经历</a>    <ul>
      <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">先说说背景</a></li>
      <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">人员变动</a></li>
      <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">产品</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-6" id="markdown-toc-section-6">最后我为什么又退出了</a></li>
  <li><a href="#section-7" id="markdown-toc-section-7">如果创业</a></li>
  <li><a href="#section-8" id="markdown-toc-section-8">重新起航</a></li>
  <li><a href="#section-9" id="markdown-toc-section-9">最后</a></li>
</ul>

<h2 id="section">前言</h2>

<p>5个月前我写了一篇文章 - <a href="https://blog.forecho.com/the-first-venture-came-to-an-end.html">《第一次创业告一段落》</a>，总结了第一次以一个创业状态在一家公司当技术 Leader 的经历。文章的片尾我交代了下一家公司将以技术合伙人又去创业的事情。</p>

<p>那么5个月过去了，最后我却选择了退出，这篇文章我将总结这5个月来我的创业经历。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">我为什么又去创业？</h2>

<p>上一家公司创业失败之后，很多人也劝我下次找一个大公司吧，至少稳定点。但是最后我为什么又选择了去创业呢？我自己总结了以下几条原因：</p>

<ul>
  <li>我内心仍有一些不甘心，而这个时候又恰好有一个认识的人在找创业合伙人。</li>
  <li>投了几份简历，面试了一家公司，最后没有结果。</li>
  <li>想着以后大概率会自己创业，想跟着别人创业多学点经验。</li>
</ul>

<h2 id="section-2">这五个月来我的经历</h2>

<h3 id="section-3">先说说背景</h3>

<p>首先我以技术合伙人的身份入职，有技术入股，只拿一个基本工资，剩下的工资当入股，满一年才有效。也就是说这次跟上次不一样，我这次我有自己出钱（工资），有风险（一年内公司倒闭或者自己推出都拿不到属于自己的股份）。</p>

<p>老板也是技术出身，后来做技术管理，曾经创过业，后来放弃又去上班了。所以这次他创业是非常的谨慎，这个谨慎直接体现在我们公司的财务支出和招人策略上。</p>

<h3 id="section-4">人员变动</h3>

<p>这五个月来的生活是我之前都没预料的，包括环境以及人员变动这块，具体体现在：</p>

<ul>
  <li>入职两个月了公司只有我和老板两个人。</li>
  <li>长期以来大部分时间都是我一个人负责写代码，老板负责其他所有事。</li>
  <li>前期招了一个产品经理，还未入职，兼职不到半个月又走了。到后来长期处于一个老板在当创业经理的状态，他只负责提需求，需求文档和原型都是非常的简陋，开发起来异常痛苦。</li>
  <li>招了一个运营，也只待了一个月。</li>
  <li>招了一个市场人员，待了一个星期？</li>
  <li>我入职了三个多月？因为要开发一个小程序总算是招了一个前端工程师。</li>
</ul>

<h3 id="section-5">产品</h3>

<p>我们产品，定位也非常清楚，而且是一个帮助别人赚钱的平台，别人赚钱了我们就拿点提成。刚开始我还是比较看中这个项目的，但是最后到我走之前都没有一个落地用户，我认为有以下几点原因：</p>

<ul>
  <li>我们做的是平台，做平台起步是非常难的一件事情。特别的前期推广。</li>
  <li>产品刚开始做的功能比较少，随着不断的给人演示，他们觉得我们产品太过简单，于是我们又做了很多功能。一个方向推广太难，我们于是又换了一个方向，加速开发新模块，然后又去推广，发现还是不好推广，又换个方向，又加班开发。累死，重点是还没结果。</li>
  <li>老板做技术出身，意味着没有线下资源，而我们团队又没有资源互补的人，这可能直接导致了我们做的产品不好用，推广不出去。</li>
</ul>

<h2 id="section-6">最后我为什么又退出了</h2>

<ul>
  <li>项目迟迟不能落地，对产品一次一次的失望，最后彻底没信心了（这个是最大的原因）。</li>
  <li>公司人员角色的缺失，让每个人的工作很辛苦。</li>
  <li>大的创业环境不好，拿不到融资或者项目没有盈利希望，我又何必在继续浪费时间和钱了呢？我又不能和老板比，他在深圳有车有房。</li>
  <li>没有人用，不好融资，拿不到融资，老板不敢招人，人少的情况下，我们只能保证功能能用，界面和用户体验做的都比较粗糙。</li>
  <li>长期待在一个没有快速增长的创业公司，对于你的技术深度增长没有任何帮助，写了那么多代码也只是写业务代码。</li>
</ul>

<h2 id="section-7">如果创业</h2>

<p>如果有下次机会，我倒要好好衡量了。我认为创业最重要的还是人，也就是好的团队，首先核心团队资源要互补。其次是好的 idea，先有需求再开发，先开发 MVP，保证项目前期的简单。</p>

<h2 id="section-8">重新起航</h2>

<p>自己想明白了之后，找老板坦诚了自己的想法，说打算出去找找机会。他也能理解我，我们确定了一个月作为我出去找机会的期限。我花了一个星期投简历也面试，面试的第二家就找到了一家比较满意公司了。这次创业的经历让我确定了以下几件事情：</p>

<ul>
  <li>打算找一个靠谱的大公司，待上至少两年。做好技术积累。回顾我这最近一年多的工作经验，在技术成长上慢了许多。</li>
  <li>相比管理我确实更喜欢做技术。</li>
</ul>

<p>在找工作的这两个星期里，我得到这几条信息：</p>

<ul>
  <li>其实找工作也靠运气，而且是一种你情我愿的事情，没有面试机会或者没有拿到 Offer，有时候并不代表你不够优秀，只是你们不合适而已。</li>
  <li>单休或者大小周的我没有去面试，深圳确实还存在大量的这样的公司。</li>
  <li>深圳相比用 Yii 的公司，用 Laravel 的公司更多。</li>
</ul>

<h2 id="section-9">最后</h2>

<p>我也不后悔这次创业的决定，至少这段创业的经历让我成长了很多。罗永浩有一次采访说过大致这样一句话『所有创业者，对家庭的陪伴都是不及格的』。这句话我这次深有体会，这五个月来基本上都是在天天加班（10105），陪伴女友的时间太少，每天有做不完的事情，公司人又少，长期处于这样一个状态，很累。</p>

<p>我不是反感加班，我是反感长期加班。所以这次我算是铁了心找一个大一点的公司，至少公司制度完善的，偶尔加班可以，加班也可以调休的。</p>

<p>现在追求的可能是工作安稳。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一次创业告一段落]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/the-first-venture-came-to-an-end.html"/>
    <updated>2018-05-11T23:43:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/the-first-venture-came-to-an-end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">引言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">简单了解</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">创业维艰</a>    <ul>
      <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">项目总是延期</a></li>
      <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">合伙人撤资</a></li>
      <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">拖欠工资 &amp;&amp; 断臂止血</a></li>
      <li><a href="#section-6" id="markdown-toc-section-6">合伙人制度</a></li>
      <li><a href="#section-7" id="markdown-toc-section-7">失去耐心</a></li>
      <li><a href="#section-8" id="markdown-toc-section-8">散伙</a></li>
      <li><a href="#section-9" id="markdown-toc-section-9">要回工资</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#section-10" id="markdown-toc-section-10">总结</a>    <ul>
      <li><a href="#section-11" id="markdown-toc-section-11">重新起航</a></li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="section">引言</h2>

<p>去年6月份因为公司裁员，我所在的项目组基本全部被裁掉，我也未能幸免。而恰好那个时候有一个朋友正在替一个朋友的创业小公司物色一位技术负责人（只拿工资，没有其他承诺），从而找到了我。经过一番了解之后，决定可以拿剩下的半年去试试，然后就开启了技术到管理的转型。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">简单了解</h2>

<p>公司比较小，但是技术部已经有十几个人了，占整个公司的一大半，老板不懂技术，但一直声称尊重技术，从招聘的人员分部就看得出来。</p>

<p>公司福利也算可以：</p>

<ul>
  <li>老板买了一个冰箱，零食、水果几乎没断过。</li>
  <li>公司还有一个咖啡机，想喝咖啡可以自己打。</li>
  <li>每个月一次的聚餐。</li>
</ul>

<h2 id="section-2">创业维艰</h2>

<h3 id="section-3">项目总是延期</h3>

<p>刚来的第一个，对大家不太熟悉，也没有经验，评估的时间自然不太准确。公司缺少一个项目经理的职位，项目一直处在我和产品经理共同处理情况，显然我们俩对这件事情都不太擅长。</p>

<p>项目因为从0开始，每个迭代版本的基本上都算是换个方向，所以一个迭代周期基本上需要一个月，周期比较长，时间就更难把控。</p>

<h3 id="section-4">合伙人撤资</h3>

<p>合伙人给我们投资了500万，但是是分5批给的，十一之后我们老板本应该拿到第二笔钱的，但是投资人对我们的产品结果和项目进度不满意，迟迟不给第二笔资金，拖了一段时间之后决定撤资。10月的工资，原本15号发的，结果一直拖到了11月月底才发。</p>

<h3 id="section-5">拖欠工资 &amp;&amp; 断臂止血</h3>

<p>好不容易才拿到10月份工资，11月工资更难拿到了。有人开始闹着离职，走了几个，我挽留了几个，让他们至少干到年后。</p>

<p>12月底的时候老板最终还是给公司所有人宣布了他的解决方案。其中最主要的一条就是，公司从技术部中再组建一个小团队，着手开发一个新的小项目，部门剩下的人放无薪假，从1月6号开始，为期两个月。</p>

<p>听到会议之后，我的心情也是非常沉重的，我虽然没有被放无薪假，但是公司毕竟做了这个事情。我刚开始认为公司就是变相裁员，没钱发工资了，连裁员的补偿也给不起了，只有出此违法的下策。但是经过这么久之后我更愿意相信他是想用这种方式换取换取对公司真心的人，同时也是因为公司确实没钱了，现金流断了。</p>

<p>但是无论什么理由，公司选择这种方式，我是有点接受不了的。有人选择主动辞职走人，有人选择走劳动仲裁。我选择再坚持几个月吧，等手上事情忙完，年后再说。去年的这个年是我过得最惨的一个年了，没有年终奖就算了，工资都没有，老板除夕那天还算有点良心，发了108.88块钱的红包。</p>

<h3 id="section-6">合伙人制度</h3>

<p>拖欠公司的第一个月左右，老板把原本的项目迭代叫停了，重启一个新的小程序项目。新注册了一个公司，而且邀请公司包括我在内的四名同事参与为合伙人。具体就是把那个项目的营业额40%拿出来给我们四个人分，前提是要我们不拿工资，坚持一年，可以转为股份。我当场没给答复，纠结了几天出于以下几点还是放弃了：</p>

<ul>
  <li>不确定项目的是否能赚钱，而且根据自己的判断认为不赚钱是大概率事件。（这个是主要原因）</li>
  <li>不能工资，基本的生活不能保证。（虽然这个后来可以谈，要个底薪，减少分成比例）</li>
  <li>对我来说风险比较大，如果是刚毕业3年之内有这种机会，还是可以把握一下的。</li>
  <li>公司放无薪假这件事情，让我产生了顾虑。</li>
</ul>

<h3 id="section-7">失去耐心</h3>

<p>拖欠工资之后的第二月，能明显感觉到大家的消极怠工。催老板要工资，永远是下个星期X 发，明天发，然后就没有然后了。他的话已经没有可信度了。后来大家都懒得催了。年后回来的3月底，事情也忙得差不多了，上班比较空闲，一直得不到真正发工资的日期，这种情况持续了3、4个月，大家显然对公司失去了耐心。</p>

<p>我作为技术部的负责人跟他们一样，也得不到答案。后来的搬家事件还有公司唯一产品经理的离职让大家对公司彻底失去了信心，大家纷纷提出离职，就算不离职，公司也确实待不下去了。</p>

<h3 id="section-8">散伙</h3>

<p>临走之前本想跟老板好好谈谈的，但是他一直在外奔波，最后也只是通了一个电话。我们互相『坦诚相待』的聊了半个多小时。我『痛斥』他处理财务危机的方式，他埋怨我为什么不能再坚持。我说方向不对，再怎么坚持也没用。</p>

<p>老板为人确实挺好，适合作为朋友，但不太适合作为一个老板。</p>

<h3 id="section-9">要回工资</h3>

<p>办理离职的那天中午，老板发朋友圈说忙碌了半年终于融到资了，看到这个消息我替他高兴，真心的。因为公司有钱了，表示拖欠我们的工资算是有着落了。</p>

<p>离职之后也陆陆续续催过几次，也担心公司老板跑步，不还工资，也去了解过劳动仲裁这种事情，最后还是愿意相信老板的为人，多给他点时间，不到万不得已是不会走那一步。</p>

<p>就在老板拿到融资的一个月之后，也就是前几天，我们的工资终于补发了。之所以这篇文章拖到现在才写，就是在一个结果。</p>

<h2 id="section-10">总结</h2>

<p>创业是一件极小概率成功事件，特别是最近这两年，很多小公司倒闭、裁员，我算都经历过了。创业失败并不可怕，可怕的事创业失败了你没啥收获。</p>

<p>关于拖欠工资的事情，如果你遇到了这种事情，请慎重考虑，是否值得继续留下，最好提前了解一下劳动仲裁的流程。做好工资要不回来的打算。</p>

<h3 id="section-11">重新起航</h3>

<p>小公司创业失败了，我本应该去找一个大公司稳定发展的。但是考虑到以下几点，我最终选择又去跟着一个老板创业去了：</p>

<ul>
  <li>工作接近7年了，处于一个不上不下的地位。想去大公司应聘管理岗位，我这经验还算太少，去干个程序员吧，我估计自己不会安分的写代码。</li>
  <li>去小公司吧？谁知道这个公司会不会是另外一个坑呢？</li>
  <li>想继续找一个使用 Yii2 框架的公司，比较难。而且我又不想去改别人烂代码，最好给我一个新项目，从零开始的那种。</li>
  <li>上下班时间自由习惯了，让我早上挤上班高峰期，不太愿意。</li>
  <li>自己开公司？一是能力不够，二是没想到什么好产品，也没什么资源。</li>
</ul>

<p>而这段时间正好又一个之前认识的人，刚开始创业，很早以前写过代码，还算聊得来，于是就跑过去跟着他干了。不满大家，现在这个公司比上家公司条件更艰苦，我也只拿底薪，能不能成功？我不确定，趁着这两年还能加个班，能辛苦就辛苦下吧，多少能学点东西，失败的次数多了，离成功就不远了。</p>

<p>而且除了这个 A 计划，我还有 B 计划和 Z 计划，风险不会很大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[创业半年回顾]]></title>
    <link href="https://blog.forecho.com/a-half-year-review-of-entrepreneurship.html"/>
    <updated>2018-01-06T23:29:58+00:00</updated>
    <id>https://blog.forecho.com/a-half-year-review-of-entrepreneurship</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>2017年7月3号我以技术总监的身份正式加入一家创业公司，公司大概是5月份成立了，时至今日我的工作已有半年之久，今天这篇文章我打算总结一下这半年发生的一些事情。</p>

<h2 id="section-1">基本情况</h2>

<p>做技术已经有5年多的经验了，虽谈不上技术有多厉害，在这几年也一直处于 SaaS 领域，对于一个小公司来说我的技术积累确实是足够了。</p>

<p>先讲一下整个公司的人员分布情况，我来的时候整个公司不到30人，但是技术部门足足占有一半以上的人，对于一个还没有推出任何产品的公司来说，技术部占这么多似乎是可以理解的。但以现在的角度来审视过去的话，我觉得对于一个创业团队来说个个都必须是精英才行。</p>

<p>刚来的时候人员分配是这样的：4个 UI、6个前端、3个后端，一个产品助理、一个兼职产品经理，加上我一起是15.5个人，从这你可以看得出来老板完全不懂技术。入职的第一天，我做的第一件事就是通过一对一会议简单的了解他们的基本履历。后来我裁掉了2个 UI，再陆续进来两个测试。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">身份的转变</h2>

<p>做技术比较在行，但是做管理确实是没有经验。说实话入职之后并没有很快找到自己的定位，只是把自己当做一个技术上比较好的开发。</p>

<p>后端组还是让我比较放心，但是在前端组我一直在扮演着『救护员』的角色，这些都是我管理经验不足的体现。</p>

<p><strong>产品架构选型</strong></p>

<p>我进公司的时候，由2个人正在负责小程序，一个简陋版的官网。我参与的第一个产品是一个给私募公司使用的管理后台，出于以下几点原因我让新项目采取了前后端分离的架构：</p>

<ul>
  <li>这种架构就是后端提供 API，前端控制路由，前端调用API。这几年前端发展繁荣，这种架构可以说既解放了后端也解放了前端。</li>
  <li>前端可以话更多的精力去调整一些细节，交互方面也不受后端约束。</li>
  <li>我们公司前端人员偏多，后端技术偏少，而这种架构恰巧会把部分后端的工作转移到前端，所以在不裁员的情况下这种架构符合当时的情况。</li>
  <li>后期性能扩展更加灵活（我甚至到考虑到后端 API 如果 PHP 性能不够可以直接换语言）。</li>
</ul>

<p>而现在回顾起来的话，有以下几点值得怀疑的地方：</p>

<ul>
  <li>公司前端人员当时真的有能力做到这个架构的开发吗？</li>
  <li>如果当时不考虑这种架构的话，项目是不是更早的发布？</li>
</ul>

<p><strong>招聘 &amp;&amp; 裁员</strong></p>

<p>进公司之后我只负责招了第一个测试工程师。另外再说说裁员的事情，终于体会到了『裁员』比招聘要难的多了。</p>

<p>公司之前招聘的人没有严格把关，虽说我来之后技术部的『生杀大权』交由我负责，但是坦率的讲到现在为止我都不太会处理裁员的情况，我总是犹豫不决，想给年轻人一些机会。但正式我的『仁慈』有可能会公司损失更加惨重。</p>

<p>第一次裁员是裁掉了两个 UI，因为确实是活不多，而且他们还在试用期，最重要的是那个时候我刚来公司不久还未她们还没有建立起情感，裁员还算顺利。</p>

<p>第二次裁员是公司给我下的决策，前端整体技术偏弱，输出太少，公司不得不决定裁掉2、3个技术经验较少的人，宁愿多花点钱招高手。现在看来这个决策还是来得有点晚了，员工转正之后裁员就变得一件非常麻烦的事情。</p>

<p>第三次裁员是公司出现了财务危机，再次做了不得不做的人员上的调整。</p>

<p>关于招聘的时候，我觉得除了考虑技术扎实之外，第一要考虑的是这个人的自我学习能力和做事情的责任心，以及是与公司的团队文化一致。入职之后半个月作为观察期，如果达不到预期，要果断的下决策，正所谓『慈不掌兵』。</p>

<p><strong>敏捷开发？</strong></p>

<p>并没有太多时间去好好研究敏捷开发，目前做了以下点：</p>

<ul>
  <li>使用 TAPD 管理项目进度。</li>
  <li>每天的早上的站立会议。</li>
  <li>周报</li>
</ul>

<p>以前我也讨厌写周报，和站立会议，但是现在换了一个角度，在大家都还没有非常高的自我驱动能力的时候，我只能用这种方式来督促大家。</p>

<p><strong>团队文化的建设</strong></p>

<p>团队的氛围是我一直非常在意的东西，但是我确不知道如何营造氛围，或者说我营造氛围失败了。</p>

<p>想来想去，我只做了以下几点：</p>

<ul>
  <li>营造『自动化』的氛围：刚进公司我就推荐公司使用钉钉办公（这里不是给钉钉打广告，其实我很想推荐公司用 Slack 办公，但是在国内使用 Slack 网络太不稳定了，而且全英文的界面门槛确实有点高），事实证明确实要比使用 QQ 办公要好的多。钉钉支持在群内添加聊天机器人非常好用，结合 GitLab，我让每次的 Git pull 都自动发送到钉钉群内，每天10点自动提醒大家去会议室开早会，每周五下班之前提醒大家写周报。GitLab 也配置了 CI，自动编译发布版本，一键发布测试版。就结果来说，这些东西基本是我在做，并没有带动其他人。</li>
  <li>营造『分享会』的氛围：每周五下午有分享会。以报名的方式成为主讲人，给他们机会分享自己的观点。但是目前来看大家都在分享比较基础的技术，非技术的话题还没有出现，而且大家分享的积极性不太高。</li>
  <li>营造『学习』的氛围：为此为特意跟公司申请了一笔资费，一口气买了十几本书。但实际大家看书的并不多。</li>
</ul>

<p>我想去营造的氛围：</p>

<ul>
  <li>技术讨论的氛围。</li>
  <li>团结的氛围。</li>
</ul>

<h2 id="section-3">关于项目进度的把控</h2>

<p>以前没做项目经理之前，不知道项目进度有这么难把控。由于公司的产品是从0到1，所以每次迭代基本上都花了一个月时间。延期次数多了很容易让大家都失去信心，所以按时保质保量的完成项目进度非常重要，这个我还在学习中。就这半年总的来说有三次的延期：</p>

<ul>
  <li>第一次是我错误的高估了大家的能力，而且忽视了测试环境。</li>
  <li>第二次是支付环境，大家都没有预料到的是申请个第三方支付有那么多的事情要做，而且流程有那么长。</li>
  <li>第三次有坑在支付事情的事情上了。</li>
</ul>

<p>现在回顾起来的话，有以下几点值得以后注意：</p>

<ul>
  <li>做任何版本迭代只要涉及到支付或者第三方服务有关的东西，我们第一要做的事情就是足够重视起来，因为这些东西有太多不可控的因素在这里面了。能尽快出 Demo 的就赶紧，不然的话就要每天跟进此事。</li>
  <li>只有负责写代码的程序员本人才能准确预估时间，这点应该没错，但同时我心里应该给他们有保留时间，作为突发事件的准备。</li>
  <li>前期合理的规划时间非常重要。延期的人往往都有点拖延症，不到最后一天总认为后面的时间还很多。所以宁愿前期的路辛苦点，后期越走越轻松。</li>
</ul>

<h2 id="section-4">产品方向</h2>

<p>现在回顾这半年的情况我们产品确实是没什么拿得出手的东西。我试着找找原因，这半年公司这十几个人我们到底做了些啥：</p>

<ul>
  <li>我们的第一个产品，私募荟的小程序，花了技术部接近一半的人力和2个月左右的时间，最后以资质不够不能上架为由，被『搁浅』了。</li>
  <li>围绕着微信公众号开发的一套私募管理后台包括一套微信HTML5，花了整个技术部的1个多月时间（两次版本迭代），上线后没有人使用。</li>
  <li>公司产品转型，我们开发了一套围绕着私募基公司交易服务的平台，再加上一个为了吸引流量的云课堂。两次界面的大改版以及更新，差不多花了3个月。实际上线之后交给市场部得到的反馈是，不好推，做一个平台级别的东西，要让市场接受的确是一个漫长的过程。</li>
  <li>公司着急盈利，于是再次转型，也就是现在还在做的一个小项目。我不确定这个项目是否能成功，我只是给大家做，我们尽自己最大的努力去做，至于能不能成功就看我们的运气了。</li>
</ul>

<p>创业公司存在很多的不确定性，我们在不断的试错。好处就是成功的几率大，坏处就是比较折腾。大家的精力被分散了，输出的结果不明显。创业公司产品经理的职位是非常关键的，因为公司的资源全部由他来调控。互联网行业讲究的就是快，慢了一步有可能真的就错过了。</p>

<h2 id="section-5">总结</h2>

<p>以上就是我以技术总监视角回顾了今年下半年的创业情况，主要提到了个人职业身份的转变、营造团队的氛围、项目把控的情况以及公司产品的转型。创业确实很累，但还是感谢公司能给我这次机会让我学会了很多东西。关于管理方面的经验，以后我会再边学边实践和总结。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
